{"items": [{"label": "PROGRAMA CONVIVE Y CONCILIA"}, {"destinatarios": "Centros p\u00fablicos de Educaci\u00f3n Infantil, Especial y Primaria.", "url": "http://catalogo00.wikispaces.com/Apertura+de+centros", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "COnvocatoria del curso 2014-2015:\n<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=817348644444\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=817348644444</a>", "label": "Apertura de centros", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA CONVIVE Y CONCILIA", "descripcion": "Realizaci\u00f3n de actividades extraescolares en los centros p\u00fablicos de Infantil, Primaria y Educaci\u00f3n Especial. Las actividades que se desarrollan dentro de una tipolog\u00eda de servicios elegibles (servicios de guarder\u00eda, actividades deportivas y culturales, ocio, actividades durante el tiempo de comedor) animaci\u00f3n sociocultural, etc. Los centros deben incorporarse al programa a trav\u00e9s de un proyecto.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria que se publicar\u00e1 en B.O.A."}, {"destinatarios": "Centros p\u00fablicos de educaci\u00f3n infantil, especial y primaria.", "url": "http://catalogo00.wikispaces.com/Abierto+por+vacaciones", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria curso 2014-2015:\n<a href=\"http://ryc.educa.aragon.es/Abierto_por_vacaciones/file/2014-15/BOA_Convocatoria%20AxV%2014_15.pdf\" target=\"_blank\">http://ryc.educa.aragon.es/Abierto_por_vacaciones/file/2014-15/BOA_Convocatoria%20AxV%2014_15.pdf</a>", "label": "Abierto por vacaciones", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA CONVIVE Y CONCILIA", "descripcion": "El programa Abierto por Vacaciones impulsa la realizaci\u00f3n de actividades en centros docentes p\u00fablicos de Infantil, Primaria y de Educaci\u00f3n Especial, durante los periodos vacacionales de septiembre, Navidad, Semana Santa, periodo estival, as\u00ed como, otros periodos. El Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte autoriza la realizaci\u00f3n del programa en los centros.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante convocatoria que se publica en BOA."}, {"destinatarios": "Toda la comunidad educativa.", "url": "http://catalogo00.wikispaces.com/Asesor%C3%ADa+de+convivencia", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Asesor\u00eda de convivencia:\n<a href=\"http://convivencia.educa.aragon.es/Diptico%20Convivencia%202013(2)(3).pdf\" target=\"_blank\">http://convivencia.educa.aragon.es/Diptico%20Convivencia%202013(2)(3).pdf</a>", "label": "Asesor\u00eda de convivencia", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA CONVIVE Y CONCILIA", "descripcion": "Servicio que atiende y orienta individualmente a los miembros de la comunidad educativa (alumnado, familias, profesionales de los centros docentes) en casos relacionados con la convivencia y conflictos escolares, especialmente los vinculados a situaciones de acoso tanto entre iguales como asim\u00e9tricas. Consta de atenci\u00f3n personal, telef\u00f3nica y telem\u00e1tica. Tiene car\u00e1cter consultivo, confidencial y preventivo, que complementa otros servicios existentes en el sistema educativo.", "type": "ta", "solicitud": "Interesados a trav\u00e9s del tel\u00e9fono 976 345 388 /976 715 431 o por correo electr\u00f3nico asesoriaconvivencia@aragon.es"}, {"destinatarios": "Toda la comunidad educativa.", "url": "http://catalogo00.wikispaces.com/Prioridad+0%2C0", "gestor": "Federaci\u00f3n Cristiana de Asociaciones de Padres y Madres de Alumnos de Arag\u00f3n (FECAPARAG\u00d3N)", "masinfo": "Prioridad 0,0: <a href=\"http://www.prioridad00.com/\" target=\"_blank\">http://www.prioridad00.com/</a>", "label": "Prioridad 0,0", "fechas": "Durante el curso escolar", "subtopicof": "PROGRAMA CONVIVE Y CONCILIA", "descripcion": "La campa\u00f1a \u201cPrioridad 0,0\u201d pretende concienciar a las familias en particular y a toda la sociedad sobre los graves perjuicios que supone la ingesta de bebidas alcoh\u00f3licas por los menores de edad, no s\u00f3lo para ellos sino para la sociedad en general. Esta actuaci\u00f3n es producto de un convenio entre Federaci\u00f3n Cristiana de Asociaciones de Padres y Madres de Alumnos de Arag\u00f3n, Obra Social CAI, Gobierno de Arag\u00f3n, Ayuntamiento de Huesca, Ayuntamiento de Teruel, El Justicia de Arag\u00f3n, Universidad San Jorge, 3ym\u00e1s, Interpe\u00f1as Zaragoza, Asociaci\u00f3n Aragonesa de Apoyo al Deportista, Asociaci\u00f3n Plataforma de Empresarios Hosteleros de Arag\u00f3n (APEHA) y AMPAS.", "type": "ta", "solicitud": "Los recursos se pueden encontrar en la p\u00e1gina web http://www.prioridad00.com/"}, {"label": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA"}, {"destinatarios": "Centros docentes p\u00fablicos y privados concertados que impartan las ense\u00f1anzas correspondientes a la educaci\u00f3n infantil, educaci\u00f3n primaria, educaci\u00f3n b\u00e1sica obligatoria, educaci\u00f3n secundaria, formaci\u00f3n profesional, educaci\u00f3n permanente, ense\u00f1anzas art\u00edsticas y de idiomas.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Proyectos+de+innovaci%C3%B3n+educativa", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria BOA curso 2014-2015:\n<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=827469920000\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=827469920000</a>", "label": "Proyectos de innovaci\u00f3n educativa", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA", "descripcion": "Tiene como uno de sus objetivos prioritarios el de impulsar la calidad de la educaci\u00f3n. Dicha calidad depende en gran medida de la capacidad del profesorado y del sistema educativo para buscar v\u00edas de innovaci\u00f3n y renovaci\u00f3n que se adapten a las exigencias del alumnado y de una sociedad en continuo cambio donde los nuevos conocimientos cient\u00edficos y los avances did\u00e1cticos y metodol\u00f3gicos son constantes. Mediante esta convocatoria se autorizar\u00e1n dichas actuaciones.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A. de 8 de mayo 2014."}, {"destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos que imparten las ense\u00f1anzas de Educaci\u00f3n Primaria y Educaci\u00f3n Secundaria Obligatorio.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Proyectos+de+Innovaci%C3%B3n+educativa+basados+en+evidencias-+grupos+interactivos+PIBE-+GI", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria BOA curso 2014-2015:\n<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=823814525353\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=823814525353</a>\nHay formaci\u00f3n acompa\u00f1ando el programa.\nProyecto \u201cInclud-ed\u201d de 2012, financiado dentro del sexto Programa marco de Investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea: www.ub.edu/includ-ed\nActuaciones de \u00e9xito: www.comunidadesdeaprendizaje.net", "label": "Proyectos de Innovaci\u00f3n educativa basados en evidencias- grupos interactivos PIBE- GI", "fechas": "El plazo de presentaci\u00f3n de las solicitudes es del 5 de septiembre al 2 de octubre de 2014.\nDurante los cursos 2014-2015 y 2015-2016.", "subtopicof": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA", "descripcion": "A trav\u00e9s de este programa el Departamento quiere fomentar cambios organizativos en los centros docentes a trav\u00e9s de proyectos de innovaci\u00f3n basados en evidencias poniendo en marcha Grupos interactivos. Los Grupos interactivos son una forma de organizar el aula reconocida por la comunidad cient\u00edfica internacional como una de las actuaciones de \u00e9xito incluidas en el modelo de Comunidades de Aprendizaje", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante convocatoria publicada en BOA."}, {"destinatarios": "Entidades sin fines de lucro legalmente constituidas, con sede en Arag\u00f3n y con objetivos cient\u00edficos, matem\u00e1ticos o ling\u00fc\u00edsticos.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Olimpiadas+acad%C3%A9micas", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Bases reguladoras: <a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=792347224747\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=792347224747</a>", "label": "Olimpiadas acad\u00e9micas", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA", "descripcion": "Convocatoria de ayudas, en r\u00e9gimen de concurrencia competitiva, para la organizaci\u00f3n de olimpiadas y otras actuaciones dirigidas al reconocimiento del esfuerzo y del rendimiento escolar de los alumnos en cualquier \u00e1rea curricular. Las olimpiadas que se realizan son las siguientes: Olimpiada Matem\u00e1tica; Olimpiada de F\u00edsica; Olimpiada de Biolog\u00eda y Geolog\u00eda; Olimpiada de Qu\u00edmica; y Olimpiada de Biolog\u00eda para Educaci\u00f3n Primaria. Las actividades van dirigidas a alumnos escolarizados en las etapas de Educaci\u00f3n Primaria, Secundaria y Bachillerato.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de las entidades organizadoras y mediante convocatoria que se publicar\u00e1 durante el primer trimestre del curso escolar."}, {"destinatarios": "Centros docentes de niveles no universitarios.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Reconocimiento+de+buenas+pr%C3%A1cticas+de+educaci%C3%B3n+inclusiva+y+de+convivencia.+Centros+p%C3%BAblicos+-+concertados", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": null, "label": "Reconocimiento de buenas pr\u00e1cticas de educaci\u00f3n inclusiva y de convivencia. Centros p\u00fablicos - concertados", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA", "descripcion": "Concurso destinado a reconocer las buenas pr\u00e1cticas en materia de educaci\u00f3n inclusiva y de convivencia.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante convocatorias que se publican en B.O.A. , una para centros p\u00fablicos y otra para centros privados concertados."}, {"destinatarios": "Alumnos que han terminado 2\u00ba de Bachillerato y que tengan una nota media igual o superior a 8,75 puntos, escolarizados en cualquier centro educativo de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Premios+extraordinarios+de+bachillerato", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria BOA curso 2013-2014 (s\u00f3lo para referencia):\n<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=795075102828\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=795075102828</a>", "label": "Premios extraordinarios de bachillerato", "fechas": "En septiembre se resuelve el premio.", "subtopicof": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA", "descripcion": "Convocatoria de Premios para el reconocimiento oficial de los m\u00e9ritos, basados en el esfuerzo y en el trabajo, de los alumnos que cursan estos estudios con excelente rendimiento acad\u00e9mico.", "type": "ta", "solicitud": "Los alumnos que cumplan los requisitos deber\u00e1n solicitarlo mediante la convocatoria que se publicar\u00e1 en mes de junio de 2015."}, {"destinatarios": "Centros ordinarios y de educaci\u00f3n especial que hayan desarrollado durante el curso 2013/2014 buenas pr\u00e1cticas en el 1\u00ba ciclo de Educaci\u00f3n Infantil.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Premios+Buenas+Pr%C3%A1cticas+innovadoras+en+el+primer+ciclo+de+educaci%C3%B3n+infantil", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria BOA curso 2014-2015:\n<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=824753540202\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=824753540202</a>", "label": "Premios de buenas pr\u00e1cticas innovadoras en el primer ciclo de educaci\u00f3n infantil", "fechas": "Durante el anterior curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA", "descripcion": "Convocatoria del concurso de premios de buenas pr\u00e1cticas innovadoras en el 1\u00ba ciclo de Educaci\u00f3n Infantil, en el marco del Proyecto Europeo Red Comenius NetQ6. La finalidad de esta convocatoria es dar a conocer y difundir las pr\u00e1cticas que se est\u00e1n desarrollando en este ciclo educativa en la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A. de 8 de mayo de 2014.\nPlazo de solicitud del 5 al 25 de septiembre, ambos inclusive."}, {"destinatarios": "Centros ordinarios y de educaci\u00f3n especial que hayan desarrollado durante el curso 2013/2014 buenas pr\u00e1cticas en el 2\u00ba ciclo de Educaci\u00f3n Infantil.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Premios+de+buenas+pr%C3%A1cticas+en+educaci%C3%B3n+infantil", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria BOA curso 2014-2015:\n<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=824755560303\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=824755560303</a>", "label": "Premios de buenas pr\u00e1cticas innovadoras en el segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil", "fechas": "Durante el anterior curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA", "descripcion": "Convocatoria del concurso de premios de buenas pr\u00e1cticas innovadoras en el 2\u00ba ciclo de Educaci\u00f3n Infantil, en el marco del Proyecto Europeo Red Comenius NetQ6. La finalidad de esta convocatoria es dar a conocer y difundir las pr\u00e1cticas que se est\u00e1n desarrollando en este ciclo educativa en la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A. de 8 de mayo de 2014.\nPlazo de solicitud del 5 al 25 de septiembre de 2014, ambos inclusive."}, {"destinatarios": "Educaci\u00f3n infantil primer ciclo y segundo ciclo.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Network+for+the+Quality+in+Early+Childhood+Education+from+0-6+years+NETQ6", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "Comisi\u00f3n Europea", "Education Audiovisual and Culture Executive Agency (EACEA)"], "masinfo": "NetQ6: www.netq6.eu\nNetQ6 Arag\u00f3n: <a href=\"http://netq6.educa.aragon.es/\" target=\"_blank\">http://netq6.educa.aragon.es/</a>", "label": "Network for the Quality in Early Childhood Education from 0-6 years NETQ6", "fechas": "El programa tiene una duraci\u00f3n de tres a\u00f1os y finalizar\u00e1 en diciembre de 2014.", "subtopicof": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA", "descripcion": "Red Multilateral Comenius \"Network for the quality in early childhood education from 0-6 years NETQ6 de 9 socios de siete pa\u00edses europeos que tiene como objetivo promover el di\u00e1logo, la reflexi\u00f3n, cooperaci\u00f3n e innovaci\u00f3n en la educaci\u00f3n en la franja de edad de 0-6 a\u00f1os, incluyendo los ni\u00f1os considerados en riesgo para fomentar el desarrollo de una educaci\u00f3n de calidad sostenible y equilibrado a trav\u00e9s de las propuestas, metodolog\u00edas y estudios aportados por todos los socios. Se promover\u00e1 a trav\u00e9s de las propuestas y metodolog\u00edas aportadas por los pa\u00edses miembros de este programa educativo, una red de intercambio, reflexi\u00f3n y cooperaci\u00f3n en materia de educaci\u00f3n temprana.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros."}, {"destinatarios": "Centros docentes de la comunidad aut\u00f3noma que imparten Educaci\u00f3n Primaria y Secundaria Obligatoria.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Concurso+de+lectura+en+p%C3%BAblico", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": null, "label": "Concurso de lectura en p\u00fablico", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA", "descripcion": "Concurso destinado a la lectura de un libro en grupo, interpretarlo en voz alta para transmitir emociones, disfrutar y descubrir el placer de la lectura. Los textos deber\u00e1n ser le\u00eddos colectivamente, y pertenecer\u00e1n a cualquier g\u00e9nero literario: poes\u00eda, narrativa, teatro\u2026 Existen las modalidades de lengua extranjera y castellano.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria que se publicar\u00e1 durante el primer trimestre del curso escolar. La celebraci\u00f3n del concurso se realizar\u00e1 durante el segundo trimestre."}, {"destinatarios": "Alumnos matriculados en el curso escolar en 2\u00ba de Bachillerato.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Concurso+hispanoamericano+de+ortograf%C3%ADa", "gestor": ["Fase nacional: Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte", "Fase auton\u00f3mica: Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente"], "masinfo": null, "label": "Concurso hispanoamericano de ortograf\u00eda", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA", "descripcion": "Concurso Nacional Hispanoamericano de Ortograf\u00eda, para fomentar el uso correcto de la lengua espa\u00f1ola.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante la convocatoria nacional del Ministerio que se publicar\u00e1 en B.O.E."}, {"destinatarios": "Centros escolares no universitarios que tienen autorizado un programa de biling\u00fcismo en educaci\u00f3n primaria y que est\u00e9n impartiendo el \u00e1rea de pl\u00e1stica en lengua inglesa, francesa o alemana en la etapa de educaci\u00f3n primaria.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Concurso+de+pl%C3%A1stica+en+lengua+extranjera", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "www.educaragon.org\n<a href=\"http://aragonbilingue.educa.aragon.es\" target=\"_blank\">http://aragonbilingue.educa.aragon.es</a>", "label": "Concurso de pl\u00e1stica en lengua extranjera", "fechas": "Mayo", "subtopicof": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA", "descripcion": "La actividad consiste en la realizaci\u00f3n de proyectos para que los alumnos piensen, dise\u00f1en y produzcan sus propias obras de arte. Dichos trabajos deber\u00e1n ser coordinados y tutelados por el profesor de pl\u00e1stica en lengua extranjera.\nLa modalidad art\u00edstica ser\u00e1 abierta (pintura, escultura, grabado, cer\u00e1mica, dibujo, o cualquier otra que el centro escolar considere).", "type": "ta", "solicitud": "Noviembre/Diciembre"}, {"destinatarios": "Centros escolares que est\u00e9n impartiendo el \u00e1rea de conocimiento del medio en 4\u00ba y 6\u00ba de primaria o el \u00e1rea de ciencias naturales en 5\u00ba de primaria en lengua inglesa de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Feria+de+ciencias+en+ingl%C3%A9s", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "www.educaragon.org\nwww.cpjalzar.educa.aragon.es\n<a href=\"http://aragonbilingue.educa.aragon.es/ingles/\" target=\"_blank\">http://aragonbilingue.educa.aragon.es/ingles/</a>", "label": "Feria de ciencias en ingl\u00e9s/English science fair", "fechas": "Abril / Mayo", "subtopicof": "PROGRAMA PARA EL FOMENTO DE LA EXCELENCIA ACAD\u00c9MICA", "descripcion": "La actividad consiste en exposiciones p\u00fablicas en ingl\u00e9s de trabajos cient\u00edficos y de investigaci\u00f3n realizados por alumnos de de 4\u00ba a 6\u00ba de primaria, en las que \u00e9stos efect\u00faan demostraciones, ofrecen explicaciones, contestan preguntas sobre m\u00e9todos utilizados y sus conclusiones, y un jurado selecciona y eval\u00faa los proyectos", "type": "ta", "solicitud": "Noviembre"}, {"label": "PROGRAMA PARA FAVORECER EL \u00c9XITO ESCOLAR: APRENDER A APRENDER"}, {"subtopicof": "PROGRAMA PARA FAVORECER EL \u00c9XITO ESCOLAR: APRENDER A APRENDER", "label": "Programa para el desarrollo en el conocimiento y la interacci\u00f3n con el mundo f\u00edsico"}, {"destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos que impartan las ense\u00f1anzas correspondientes a E.S.O. y Bachillerato. Puntualmente, se realiza alguna actividad en Educaci\u00f3n Infantil y Primaria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Ciencia+viva", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Ciencia Viva: <a href=\"http://www.catedu.es/cienciaviva/\" target=\"_blank\">http://www.catedu.es/cienciaviva/</a>\nConvocatoria curso 2014-2015: http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=809990524242", "label": "Ciencia viva", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo en el conocimiento y la interacci\u00f3n con el mundo f\u00edsico", "descripcion": "Conjunto de actividades complementarias de car\u00e1cter cient\u00edfico que pretende acercar a los alumnos la ciencia real a trav\u00e9s de sus protagonistas, los cient\u00edficos. Algunas de las actividades propuestas son: Exposiciones itinerantes, Teatro OhNDAS, CSI Zaragoza Bachillerato y Secundaria, Circuitos cient\u00edficos, Hands on Physics, Edici\u00f3n Europea , La ciencia nos lleva de calle, People like us, Laboratorio itinerante de fot\u00f3nica y \u00f3ptica, Revista Clepsida, Sesiones cient\u00edficas, Laboratorio de isometr\u00eda \u00f3ptica, Conferencia en colaboraci\u00f3n con el ICMA, Taller de Ciencias para Primaria y Nanociencia.\nColabora la Universidad de Zaragoza, institutos de investigaci\u00f3n y otras entidades.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"destinatarios": "Alumnos de primaria y secundaria de centros de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Entre+estrellas+y+planetas", "gestor": "Fundaci\u00f3n Centro Astron\u00f3mico Aragon\u00e9s", "masinfo": null, "label": "Entre estrellas y planetas", "fechas": "Las actividades tienen previsto comenzar en el mes de octubre.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo en el conocimiento y la interacci\u00f3n con el mundo f\u00edsico", "descripcion": "Se ofertan diferentes actividades relacionadas con la astronom\u00eda:\nVisita al Planetario con visionado de pel\u00edcula.Pel\u00edcula simulador 4DActividad en el observatorioTaller astronom\u00eda de lanzamiento de cohetesVisita a la exposici\u00f3n", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante el correo reservas@centroastronomicoaragones.es o por v\u00eda telef\u00f3nica."}, {"destinatarios": "Alumnos de segundo y tercer ciclo de primaria de centros de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Aquademia", "gestor": "Aquademia", "masinfo": "Aquademia: www.aquademia.es\nAquademia: info@aquademia.es", "label": "Aquademia", "fechas": "La actividad tiene una duraci\u00f3n de una semana a realizar durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo en el conocimiento y la interacci\u00f3n con el mundo f\u00edsico", "descripcion": "Actividad dise\u00f1ada para ense\u00f1ar a los escolares la importancia del buen uso del agua. En ella se combinan los retos y objetivos en materia de agua y educaci\u00f3n definidos por la ONU; las m\u00e1s interesantes propuestas de cine documental y cient\u00edfico de Espa\u00f1a, la puesta en escena del divulgador cient\u00edfico Miguel \u00c1ngel Sabadell\u2026 Todo en una clase magistral que se convierte en una oportunidad \u00fanica para que los escolares reciban la materia de una manera distinta y original que facilitar\u00e1 su aprendizaje y asimilaci\u00f3n.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante la web www.aquademia.es o el correo info@aquademia.es"}, {"subtopicof": "PROGRAMA PARA FAVORECER EL \u00c9XITO ESCOLAR: APRENDER A APRENDER", "label": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica"}, {"destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de educaci\u00f3n infantil, primaria, especial, secundaria y adultos.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Leer+juntos", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria BOA:\n<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=790960964848\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=790960964848</a>", "label": "Leer juntos", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "Grupos de lectura en los que participan activamente los diferentes miembros de la comunidad educativa en torno a la comprensi\u00f3n y expresi\u00f3n oral y escrita, fuera del horario escolar. La actividad se organiza en dos modalidades: leer juntos hoy y leer juntos a los cl\u00e1sicos.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A. de 28 de abril 2014."}, {"destinatarios": "Los centros docentes p\u00fablicos y privados concertados no universitarios que impartan Educaci\u00f3n Primaria en la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. El Plan lector se implantar\u00e1 en los cursos 1\u00ba, 3\u00ba y 5\u00ba de Primaria, en todas las \u00e1reas del curr\u00edculo.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Plan+lector+y+mejora+de+la+competencia+en+comunicaci%C3%B3n+ling%C3%BC%C3%ADstica", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria curso 2014-2015: \n<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=809984464242\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=809984464242</a>", "label": "Plan lector y mejora de la competencia en comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "fechas": "Durante los cursos 2014-2015 y 2015-2016.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "Programa piloto para el desarrollo de nueva metodolog\u00eda en un Plan Lector y Mejora de la Competencia Comunicativa. El plan pretende fomentar el desarrollo de la competencia en comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y consiste en un cambio significativo en la metodolog\u00eda del acercamiento del alumnado a la lectura dentro y fuera del aula, vincul\u00e1ndola a todas las materias del curr\u00edculo, convirti\u00e9ndola en instrumento indispensable para el aprendizaje de modos de investigaci\u00f3n y fijaci\u00f3n de conocimientos, y base obligada para la correcta expresi\u00f3n oral y escrita.\nUna vez finalizado el programa piloto, la Direcci\u00f3n General competente en materia de pol\u00edtica educativa y educaci\u00f3n permanente elaborar\u00e1 las l\u00edneas metodol\u00f3gicas para que todos los centros de educaci\u00f3n primaria elaboren un Plan Lector a lo largo de toda la etapa, que se incluir\u00e1 en el Proyecto Curricular de Etapa y se concretar\u00e1 en las diferentes programaciones did\u00e1cticas de \u00e1rea.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria que se publicar\u00e1 en B.O.A. a principios de curso."}, {"destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n que deseen realizar actividades con \u00e9stas modalidades ling\u00fc\u00edsticas como lengua vehicular.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Programa+de+difusi%C3%B3n+del+aragon%C3%A9s", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": null, "label": "Programa de difusi\u00f3n del aragon\u00e9s", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "Asesoramiento y recursos materiales para el desarrollo de actividades en las distintas modalidades ling\u00fc\u00edsticas de Arag\u00f3n en los centros escolares. Los contenidos est\u00e1n adaptados a todas las \u00e1reas curriculares y etapas educativas.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A. de 26 de julio 2013."}, {"destinatarios": "Centros autorizados oficialmente de educaci\u00f3n infantil y primaria, as\u00ed como de educaci\u00f3n secundaria obligatoria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Biling%C3%BCismo+catal%C3%A1n", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "Direcci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica"], "masinfo": null, "label": "Biling\u00fcismo catal\u00e1n", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "El programa tiene por finalidad fomentar en el alumnado del centro el aprendizaje de la lengua y cultura catalana como materia integrante del curr\u00edculo. Los alumnos que hayan obtenido el T\u00edtulo de Graduado en Educaci\u00f3n Secundaria, habiendo cursado y aprobado, asimismo, la asignatura de lengua catalana durante la totalidad de la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y, como m\u00ednimo, cuatro cursos de la Educaci\u00f3n primaria en centros de Arag\u00f3n, obtendr\u00e1n el certificado acreditativo de reunir las condiciones de equivalencia de los estudios cursados con el nivel intermedio de catal\u00e1n.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los servicios provinciales de educaci\u00f3n, previa aprobaci\u00f3n por el Claustro de profesores y el consejo escolar. El Servicio provincial informar\u00e1 la solicitud y remitir\u00e1 el expediente a la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente para su autorizaci\u00f3n."}, {"destinatarios": "Alumnado de toda la Comunidad Aut\u00f3noma de Bachillerato.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Bachillerato+internacional", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "IES Lucas Mallada: <a href=\"http://www.ieslucasmallada.com\" target=\"_blank\">http://www.ieslucasmallada.com</a>", "label": "Bachillerato internacional", "fechas": "Durante dos cursos escolares.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "Implantaci\u00f3n en el I.E.S. LUCAS MALLADA de Huesca del \u201cDiploma de Bachillerato Internacional\u201d, consistente en un programa de estudios completo y equilibrado que, junto con ex\u00e1menes que representan un adecuado desaf\u00edo para los estudiantes, trata de ayudar a desarrollar los talentos individuales de los j\u00f3venes ense\u00f1\u00e1ndoles a relacionar las experiencias adquiridas en la clase con la realidad del mundo exterior.", "type": "ta", "solicitud": "Plazo ordinario de solicitud de plazas escolares para Bachillerato."}, {"destinatarios": "Alumnado de 5\u00ba y 6\u00ba de primaria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/2%C2%AA+lengua+extranjera+en+primaria", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria curso 2014-2015: <a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=732033084646\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=732033084646</a>", "label": "2\u00aa lengua extranjera en primaria", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "Posibilidad de que en los centros escolares de educaci\u00f3n primaria implanten las ense\u00f1anzas de una segunda lengua extranjera en el 5\u00ba y 6\u00ba curso de primaria.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de centro y a finales del curso anterior a implantarlo.\nLa convocatoria en B.O.A. suele publicarse a comienzos de mayo."}, {"destinatarios": "J\u00f3venes con titulaci\u00f3n universitaria o que est\u00e9n cursando estudios universitarios y que hayan nacido, tengan nacionalidad o hayan vivido al menos 3 a\u00f1os de los \u00faltimos 6 a\u00f1os en algunos de los pa\u00edses que se indican en la convocatoria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Auxiliares+de+conversaci%C3%B3n", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Auxiliares de conversaci\u00f3n\nOrden de la convocatoria: <a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=726459824242\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=726459824242</a>", "label": "Auxiliares de conversaci\u00f3n", "fechas": "8 meses, de octubre a mayo.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "La convocatoria va dirigida a la b\u00fasqueda de j\u00f3venes universitarios cuya lengua materna es el ingl\u00e9s o franc\u00e9s con la finalidad de destinarlos a centros educativos sostenidos con fondos p\u00fablicos aragoneses. Su misi\u00f3n consiste en asistir al profesor titular espa\u00f1ol de lenguas modernas en clases pr\u00e1cticas de conversaci\u00f3n.", "type": "ta", "solicitud": "El propio interesado y mediante convocatoria que se publicar\u00e1 en el BOA."}, {"destinatarios": "Centros docentes no universitarios de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Plan+integral+de+biling%C3%BCismo+en+lenguas+extranjeras+en+Arag%C3%B3n+%28PIBLEA%29", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "PIBLEA: <a href=\"http://aragonbilingue.educa.aragon.es/\" target=\"_blank\">http://aragonbilingue.educa.aragon.es/</a>\nOrden Convocatoria curso 2014-2015: http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=789022763838", "label": "Plan integral de biling\u00fcismo en lenguas extranjeras en Arag\u00f3n (PIBLEA)", "fechas": "Curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "La Orden regula el programa integral de biling\u00fcismo en lenguas extranjeras en Arag\u00f3n (PIBLEA) en centros docentes no universitarios de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.\nSe incluir\u00e1n en el PIBLEA aquellos centros docentes no universitarios de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n que incorporen al proyecto educativo la ense\u00f1anza de \u00e1reas, materias o m\u00f3dulos no ling\u00fc\u00edsticos en una lengua extranjera: ingl\u00e9s, franc\u00e9s o alem\u00e1n, en niveles no universitarios en alguna de las modalidades previstas.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante convocatoria publicada en el BOA."}, {"destinatarios": "Centros docentes sostenidos con fondos p\u00fablicos de niveles no universitarios de la CA de Arag\u00f3n que impartan las ense\u00f1anzas de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria, as\u00ed como los centros p\u00fablicos de educaci\u00f3n de personas adultas y los de ense\u00f1anza de r\u00e9gimen especial.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Convocatoria+para+solicitar+autorizaci%C3%B3n+para+desarrollar+Proyectos+de+Potenciaci%C3%B3n+de+Lenguas+Extranjeras+%28POLE%29+a+partir+del+curso+2013-2014", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Orden BOA: <a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=790968044949\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=790968044949</a>", "label": "Convocatoria para solicitar autorizaci\u00f3n para desarrollar Proyectos de Potenciaci\u00f3n de Lenguas Extranjeras (POLE) a partir del curso 2013-14", "fechas": "Durante el curso.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "Fomentar el desarrollo, adquisici\u00f3n y mejora de la competencia en comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en lengua extranjera del alumnado realizando actividades: curriculares, complementarias o extraescolares.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"destinatarios": "Alumnos de 6\u00ba de Educaci\u00f3n Primaria y de 2\u00ba de E.S.O. de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos del territorio espa\u00f1ol.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Inmersi%C3%B3n+Ling%C3%BC%C3%ADstica+en+lengua+inglesa", "gestor": "Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": ":\n Convocatoria 2014-2015: <a href=\"http://www.boe.es/boe/dias/2014/05/19/pdfs/BOE-A-2014-5305.pdf\" target=\"_blank\">http://www.boe.es/boe/dias/2014/05/19/pdfs/BOE-A-2014-5305.pdf</a>", "label": "Inmersi\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica en lengua inglesa", "fechas": "La actividad se desarrolla en periodos semanales de domingo a s\u00e1bado. Las fechas en las que se realiza el programa se concretan en la convocatoria.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "Este programa de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en lengua inglesa, se desarrolla en distintos centros situados en territorio peninsular, con la intenci\u00f3n de promover, adem\u00e1s, la convivencia entre alumnos de distintas comunidades aut\u00f3nomas. Durante el desarrollo del programa, se estimular\u00e1 la pr\u00e1ctica del idioma y su utilizaci\u00f3n en contextos comunicativos m\u00e1s amplios que los que permite el entorno escolar.\nSe publican dos convocatorias, una de periodo lectivo para grupos de alumnos y otra en periodo estival, en la que participa el alumnado de forma individual.", "type": "ta", "solicitud": "Mediante convocatoria publicada en Bolet\u00edn Oficial del Estado.\nSe realiza por los centros o por los alumnos, dependiendo del periodo convocado."}, {"destinatarios": "Centros p\u00fablicos que imparten ense\u00f1anzas de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria que no tengan autorizado un programa de biling\u00fcismo en esa lengua, que tengan plazas vacantes y un profesorado m\u00ednimo con una competencia ling\u00fc\u00edstica determinada en la propia convocatoria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Compromiso+Ad+Futurum", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Orden de la convocatoria: <a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=777090900202\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=777090900202</a>\nResoluci\u00f3n de la convocatoria: http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=807728045050", "label": "Compromiso Ad Futurum", "fechas": "No es una convocatoria anual. Para el curso 2014-2015 la convocatoria se public\u00f3 en febrero de 2014.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "Los centros solicitan firmar un compromiso ad futurum con la Administraci\u00f3n educativa con la finalidad de ser autorizados para impartir una modalidad de biling\u00fcismo en lenguas extranjeras en un plazo m\u00e1ximo de cinco a\u00f1os.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los Servicios Provinciales, previa aprobaci\u00f3n por el Claustro de profesores y el Consejo escolar. Una Comisi\u00f3n de selecci\u00f3n analiza las solicitudes y emite un informe de valoraci\u00f3n a la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente para su autorizaci\u00f3n."}, {"destinatarios": "Alumnos de centros escolares, sostenidos con fondos p\u00fablicos, que imparten Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y que en el momento de realizar la estancia cursen 4\u00ba de ESO.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Cruzando+Fronteras", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "Academia de Toulouse (Francia)"], "masinfo": null, "label": "Cruzando Fronteras", "fechas": "La duraci\u00f3n del intercambio es de 24 semanas. (12 semanas de estancia en cada pa\u00eds).", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "Programa franco-aragon\u00e9s de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y cultural de alumnado en centros escolares de la Academia de Toulouse (Francia). Los alumnos asisten a las clases siguiendo el calendario escolar de dicho pa\u00eds y residen en las familias de acogida en r\u00e9gimen de reciprocidad, es decir, los alumnos aragoneses participantes reciben en sus casas a los alumnos franceses y viceversa.", "type": "ta", "solicitud": "A traves de los centros y mediante convocatoria publicada en el BOA."}, {"destinatarios": "Alumnado de 4\u00ba de E.S.O.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Ayuda+programa+de+inmersion+en+lengua+inglesa+en+el+extranjero", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "www.educaragon.org", "label": "Inmersi\u00f3n en lengua inglesa en el extranjero (Canad\u00e1 o Estados Unidos de Am\u00e9rica) para alumnado de 4\u00ba de ESO", "fechas": "Durante el mes de septiembre.\nEstancias de 4 semanas.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica", "descripcion": "El Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte contrata los servicios de organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n de un programa de inmersi\u00f3n en lengua inglesa en institutos de educaci\u00f3n secundaria canadienses, que incluyen la organizaci\u00f3n del viaje desde Zaragoza hasta el destino que se oferte, las actividades lectivas, alojamiento en familias, manutenci\u00f3n y actividades extraescolares y de ocio, as\u00ed como los traslados internos que se deban realizar dentro de las actividades ofertadas, para un periodo de cuatro semanas en el mes de septiembre\nLa selecci\u00f3n de los alumnos se hace en base a Convocatoria publicada en el BOA.", "type": "ta", "solicitud": "Marzo/abril"}, {"subtopicof": "PROGRAMA PARA FAVORECER EL \u00c9XITO ESCOLAR: APRENDER A APRENDER", "label": "Programa para el desarrollo digital y tratamiento de la informaci\u00f3n"}, {"destinatarios": "Centros Educativos p\u00fablicos de la Comunidad Aut\u00f3noma.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/anTIC%C3%ADpate", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "AnTIC\u00edpate: <a href=\"http://www.educaragon.org/arboles/arbol.asp?guiaeducativa=42&strseccion=A1A289\" target=\"_blank\">http://www.educaragon.org/arboles/arbol.asp?guiaeducativa=42&strseccion=A1A289</a>\nOrden BOA: http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=758483124949\nCorrecci\u00f3n de errores: http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=762290101212", "label": "AnTIC\u00edpate", "fechas": "Curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo digital y tratamiento de la informaci\u00f3n", "descripcion": "Tiene como objeto la implantaci\u00f3n de proyectos de libro digital en centros docentes p\u00fablicos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "type": "ta", "solicitud": "Los centros deben seleccionar una de las empresas acreditadas incluida en la lista que se publicar\u00e1 en BOA cada a\u00f1o antes del 28 de febrero y remitir a la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente antes del 1 de julio la documentaci\u00f3n relativa al proyecto."}, {"destinatarios": "Los contenidos del proyecto pueden ser utilizados por toda la comunidad educativa.\nPuede participar como colaborador cualquier docente en activo de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos no universitarios de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Facilitamos", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Facilit@mos: <a href=\"http://facilitamos.catedu.es/\" target=\"_blank\">http://facilitamos.catedu.es/</a>", "label": "Facilit@mos", "fechas": "Curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo digital y tratamiento de la informaci\u00f3n", "descripcion": "El proyecto facilit@mos se constituye como un espacio virtual donde la comunidad educativa localiza, ofrece, analiza, complementa, clasifica y valora recursos educativos para su utilizaci\u00f3n en las aulas, y propone modelos de utilizaci\u00f3n de los mismos.", "type": "ta", "solicitud": "Mediante convocatoria para los docentes que quieran participar como colaboradores del proyecto."}, {"destinatarios": "Todos los centros educativos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Contenidos+digitales.+Catedu", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "CATEDU: www.catedu.es", "label": "Contenidos digitales: Catedu", "fechas": "Durante todo el a\u00f1o.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo digital y tratamiento de la informaci\u00f3n", "descripcion": "El Centro Aragon\u00e9s de Tecnolog\u00edas para la Educaci\u00f3n ofrece portales, servicios y recursos destinados a incentivar y facilitar el uso de las TIC en las aulas. Entre otros, destacan Aularag\u00f3n, ARASAAC, WordPress, Arablogs, Moodle, creador de WebQuest, Wikis, alojamientos para webs, la plataforma E-ducativa, formularios\u2026", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de CATEDU www.catedu.es"}, {"subtopicof": "PROGRAMA PARA FAVORECER EL \u00c9XITO ESCOLAR: APRENDER A APRENDER", "label": "Programa para el desarrollo del emprendimiento y el sentido de la iniciativa"}, {"destinatarios": "Alumnado de formaci\u00f3n profesional y de bachillerato de los Centros educativos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Emprender+en+la+escuela", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica", "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente"], "masinfo": "Convocatoria del curso 2014-2015:\n<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=812533923030\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=812533923030</a>", "label": "Emprender en la escuela", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo del emprendimiento y el sentido de la iniciativa", "descripcion": "Ayudar a desarrollar la competencias de emprendimiento en los alumnos aragoneses, a trav\u00e9s del conocimiento de los elementos b\u00e1sicos de la econom\u00eda y del desarrollo de la capacidad de iniciativa, creatividad y autonom\u00eda que les permitan desarrollan en un futuro actividades empresariales o integrarse de forma activa como empleados en empresas o administraciones p\u00fablicas.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante convocatoria que se publicar\u00e1 en B.O.A."}, {"destinatarios": "Alumnado de 5\u00ba Y 6\u00ba de primaria de centros educativos de la Comunidad de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Aprendiendo+a+emprender", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria curso 2014-2015: <a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=810000624444\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=810000624444</a>", "label": "Aprendiendo a emprender", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo del emprendimiento y el sentido de la iniciativa", "descripcion": "Actividades destinadas a conocer y experimentar el esp\u00edritu emprendedor para el desempe\u00f1o de actividades e iniciativas empresariales. Los alumnos desarrollan la autonom\u00eda personal, la capacidad de elegir con criterio propio, de imaginar proyectos y de llevar adelante las acciones necesarias para el desarrollo de la actuaci\u00f3n.\nLos alumnos por grupos deben crear una cooperativa, con financiaci\u00f3n y tr\u00e1mites reales, fabricar un producto, venderlo en \u201cel d\u00eda del mercado\u201d, y destinar el beneficio a una obra social.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"destinatarios": "Alumnado de 3\u00ba de la ESO de centros educativos de la Comunidad de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Programa+de+educaci%C3%B3n+financiera", "gestor": "Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV)", "masinfo": "<a href=\"http://www.finanzasparatodos.es/gepeese/es/guiasDidacticas/\" target=\"_blank\">http://www.finanzasparatodos.es/gepeese/es/guiasDidacticas/</a>", "label": "Programa de educaci\u00f3n financiera", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo del emprendimiento y el sentido de la iniciativa", "descripcion": "Este programa tiene como objetivo contribuir a la mejora de la cultura financiera del alumnado dot\u00e1ndolo de conocimientos, herramientas y habilidades para tomar decisiones financieras informadas y apropiadas. Cuenta con materiales y asesoramiento de la CNMV.", "type": "ta", "solicitud": "Hasta el 12 de septiembre de 2014 en: gepeese@cnmv.es"}, {"subtopicof": "PROGRAMA PARA FAVORECER EL \u00c9XITO ESCOLAR: APRENDER A APRENDER", "label": "Programa para el desarrollo de la competencia cultural y art\u00edstica: Educartes"}, {"destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de 4\u00ba, 5\u00ba y 6\u00ba de primaria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Cantania", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria curso 2014-2015:\n<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=820970685252\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=820970685252</a>", "label": "Cantania", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia cultural y art\u00edstica: Educartes", "descripcion": "Actividad dirigida al trabajo de la voz y del canto coral en el aula, dentro del horario y programaci\u00f3n de la clase de m\u00fasica e impartido por el maestro especialista del centro. Se trabaja una cantata de nueva creaci\u00f3n llamada \u2018Un mundo entre dos tierras' (m\u00fasica de Xavier Pag\u00e8s i Corella y libreto de Carlota Subir\u00f3s Bosch) la cual se representar\u00e1 por todos los alumnos inscritos en la Sala Mozart del Auditorio de Zaragoza en el tercer trimestre del curso. Los maestros inscritos deber\u00e1n realizar tres sesiones presenciales de formaci\u00f3n", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Coros+escolares", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria curso 2014-2015: <a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=809994564343\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=809994564343</a>", "label": "Coros escolares", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia cultural y art\u00edstica: Educartes", "descripcion": "Actividad dirigida a la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de coros escolares en los centros. Se desarrolla durante una hora de ensayo semanal fuera del horario lectivo como actividad complementaria a la educaci\u00f3n musical y es atendida por alguno de los profesores especialistas del centro. La participaci\u00f3n del profesorado es voluntaria y estos reciben formaci\u00f3n continua en materia de educaci\u00f3n de la voz. Anualmente, el Departamento organizar\u00e1 actividades o encuentros musicales conjuntos favoreciendo as\u00ed la participaci\u00f3n y desarrollo de los coros.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"destinatarios": "Alumnos de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de educaci\u00f3n primaria, secundaria obligatoria y bachillerato.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Toma+y+lee", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "Direcci\u00f3n General de Cultura"], "masinfo": null, "label": "Toma y lee", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia cultural y art\u00edstica: Educartes", "descripcion": "Encuentros con animadores culturales destinados a abordar temas de literatura general sobre lecturas existentes en los fondos de los centros. Adem\u00e1s se tratar\u00e1n de creatividad literaria y preferencias lectoras de los alumnos.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"destinatarios": "Alumnado del tercer ciclo de Primaria, Secundaria, Bachillerato y Ciclos formativos, tanto de centros p\u00fablicos como concertados, as\u00ed como su profesorado y familias.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Un+d%C3%ADa+de+cine", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Un d\u00eda de cine: \n<a href=\"http://catedu.es/undiadecine-alfabetizacionaudiovisual/Web/sesiones10-11.html\" target=\"_blank\">http://catedu.es/undiadecine-alfabetizacionaudiovisual/Web/sesiones10-11.html</a>", "label": "Un d\u00eda de cine", "fechas": "De septiembre a junio", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia cultural y art\u00edstica: Educartes", "descripcion": "Desarrolla la competencia cultural y art\u00edstica, la competencia ling\u00fcistica y la alfabetizaci\u00f3n audiovisual para ense\u00f1ar a ver el cine de un modo m\u00e1s informado y cr\u00edtico, valorando igualmente su dimensi\u00f3n de acto social.\nConsiste en un cinefo\u00f3rum, con trabajo previo y posterior a la proyecci\u00f3n, con una gu\u00eda did\u00e1tica y montajes de v\u00eddeo para analizar el filme.\nCon anterioridad a la sesi\u00f3n, los centros reciben materiales diversos para preparar en sus aulas la actividad y, tambi\u00e9n, para seguir despu\u00e9s de la ma\u00f1ana.", "type": "ta", "solicitud": "Desde los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A. de 8 de mayo de 2014."}, {"destinatarios": "Alumnos procedentes de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de educaci\u00f3n infantil y primaria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Nos+vamos+de+museos", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "Direcci\u00f3n General de Patrimonio Cultural"], "masinfo": "Museo Pablo Serrano: <a href=\"http://www.iaacc.es/index.php\" target=\"_blank\">http://www.iaacc.es/index.php</a>", "label": "Nos vamos de museos", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia cultural y art\u00edstica: Educartes", "descripcion": "Visitas did\u00e1cticas y talleres en distintos museos de Arag\u00f3n.\nUno de ellos es el IAACC Pablo Serrano que organiza talleres, basados en el aprendizaje a trav\u00e9s de los objetos. La finalidad es presentar y explicar el arte del siglo XX y XXI de una manera clara, divertida y f\u00e1cil de entender. Estas actividades est\u00e1n dise\u00f1adas teniendo en cuenta las capacidades y habilidades de los alumnos de infantil y primaria y el curr\u00edculo escolar.", "type": "ta", "solicitud": "Estableciendo contacto en los distintos museos a trav\u00e9s del corrreo electr\u00f3nico o el tel\u00e9fono."}, {"destinatarios": "1: Educaci\u00f3n Infantil\n2: 2\u00ba a 4\u00ba Educaci\u00f3n Primaria\n3: 5\u00ba y 6\u00ba Educaci\u00f3n Primaria\n4: 4\u00ba, 5\u00ba y 6\u00ba Educaci\u00f3n Primaria\n5: 5\u00ba y 6\u00ba Educaci\u00f3n Primaria\n6: 3\u00ba y 4\u00ba Educaci\u00f3n Primaria\n7: 5\u00ba y 6\u00ba Educaci\u00f3n Primaria\n8, 9, 10, 11: Grupos Educaci\u00f3n Permanente de Alumnos\n12: 4\u00ba Educaci\u00f3n Primaria y grupos Educaci\u00f3n Permanente de Alumnos", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Programa+Educativo+del+Museo+de+Zaragoza", "gestor": "Museo de Zaragoza. \u00c1rea de Educaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n", "masinfo": "Museo de Zaragoza: www.patrimonioculturaldearagon.es\nwww.museodezaragoza.es/prepara-tu-visita/", "label": "Programa educativo del Museo de Zaragoza. 2014-2015", "fechas": "De octubre de 2014 a junio de 2015.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia cultural y art\u00edstica: Educartes", "descripcion": "El programa consta de 12 propuestas, las 11 primeras se desarrollan en el propio museo, dirigidas por personal del \u00c1rea de Educaci\u00f3n, y con material did\u00e1ctico adaptado en contenidos y metodolog\u00eda a los objetivos curriculares de cada etapa educativa.\nLa propuesta 9 se realiza en el propio centro educativo con cuadernos de trabajo y material audiovisual.", "type": "ta", "solicitud": "A partir del 8 de septiembre por correo postal a:\n\u00c1rea de Educaci\u00f3n\nMuseo de Zaragoza\nPza. de Los Sitios 6\n50001 Zaragoza"}, {"destinatarios": "Destinados fundamentalmente a ni\u00f1os de infantil y primaria, y a sus padres.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Conciertos+pedag%C3%B3gicos+para+ni%C3%B1os+y+en+familia", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "Conservatorio Superior de M\u00fasica"], "masinfo": "Conservatorio Superior de M\u00fasica de Arag\u00f3n: www.csma.es", "label": "Conciertos pedag\u00f3gicos para ni\u00f1os y en familia", "fechas": "De octubre-noviembre a abril-mayo una vez al mes. Las sesiones en familia ser\u00e1n un viernes tarde o s\u00e1bado por la ma\u00f1ana. Las sesiones para ni\u00f1os podr\u00e1n ser adem\u00e1s en jueves o viernes por la ma\u00f1ana.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia cultural y art\u00edstica: Educartes", "descripcion": "Conciertos pedag\u00f3gicos en los que se va a poner en contacto a los ni\u00f1os, junto a sus padres, con la llamada \u201cgran m\u00fasica\u201d (cl\u00e1sica y contempor\u00e1nea), a trav\u00e9s del juego, del entretenimiento y del propio valor en s\u00ed de la m\u00fasica. En algunos casos algunas sesiones podr\u00e1n ser ofrecidas tambi\u00e9n a ni\u00f1os \u00fanicamente, asistiendo a ellas a trav\u00e9s de sus colegios. Los conciertos pedag\u00f3gicos pueden tener car\u00e1cter monogr\u00e1fico: dedicados bien a diferentes instrumentos, a distintas formaciones orquestales, a diferentes estilos y formas musicales, etc\u2026", "type": "ta", "solicitud": "Se publicitar\u00e1 los conciertos en la p\u00e1gina de Educarag\u00f3n y en la del Conservatorio Superior de M\u00fasica. Las familias podr\u00e1n adquirir las entradas en el propio conservatorio."}, {"destinatarios": "Alumnos de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Ven+a+la+%C3%B3pera", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "Asociaci\u00f3n Aragonesa de la \u00d3pera Miguel Fleta"], "masinfo": "Gozarte (empresa gestora): <a href=\"http://www.gozarte.net/\" target=\"_blank\">http://www.gozarte.net/</a>\nAsociaci\u00f3n Aragonesa de la \u00d3pera Miguel Fleta: http://www.operaaragon.es/dev/", "label": "Ven a la \u00f3pera", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia cultural y art\u00edstica: Educartes", "descripcion": "Se ofrece una actividad en el aula para introducir a los alumnos en el mundo de la \u00f3pera y un concierto did\u00e1ctico. En este \u00faltimo se busca es utilizar algunos personajes, fragmentos musicales\u2026 de \u201cIl Trovatore\u201d para acercar a los alumnos a esta manifestaci\u00f3n art\u00edstica, deteni\u00e9ndonos en diferentes aspectos: el canto, la m\u00fasica, la parte teatral, los decorados, el vestuario, la iluminaci\u00f3n\u2026 Para ello se cuenta con un presentador que dirige el acto y una gu\u00eda did\u00e1ctica con material educativo para que el profesor trabaje los contenidos previamente.", "type": "ta", "solicitud": "Los centros deber\u00e1n contactar con Gozarte, empresa que gestiona la organizaci\u00f3n."}, {"destinatarios": "Alumnos de cuarto de la ESO de centros de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Tras+la+huella+de+Goya.+El+manuscrito+perdido", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "Fundaci\u00f3n Goya en Arag\u00f3n"], "masinfo": "Fundaci\u00f3n Goya en Arag\u00f3n: www.fundaciongoyaenaragon.es", "label": "Tras la huella de Goya: El manuscrito perdido", "fechas": "Durante el segundo trimestre del curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia cultural y art\u00edstica: Educartes", "descripcion": "Proyecto educativo dirigido a alumnos de de 4 de la ESO de centros de Arag\u00f3n que pretende profundizar en la vida y en la obra de Francisco de Goya utilizando como herramientas principales las nuevas tecnolog\u00edas y el trabajo en equipo. Se desarrolla en forma de concurso a partir de un manuscrito imaginario que narra la vida de Goya.", "type": "ta", "solicitud": null}, {"destinatarios": "Alumnos de ESO, bachillerato y ciclos formativos de centros de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/XVI+programa+de+iniciaci%C3%B3n+al+teatro", "gestor": "Teatro de la Estaci\u00f3n", "masinfo": "Teatro de la Estaci\u00f3n: www.teatrodelaestacion.com", "label": "XVI programa de iniciaci\u00f3n al teatro", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia cultural y art\u00edstica: Educartes", "descripcion": "Proyecto pedag\u00f3gico dirigido a alumnado de ESO, Bachillerato y Ciclos Formativos. Los alumnos, acompa\u00f1ados de sus profesores participan en diferentes obras de teatro concebidas como sesiones pedag\u00f3gicas. Los t\u00edtulos que se trabajan son: \u201cDe d\u00f3nde nace la farsa\u201d, \u201cDos en conserva\u201d, \u201cDi\u00e1logo de sombras\u201d, \u201cEl hospital de los podridos\u201d y \u201cSo\u00f1ar dentro del espejo\u201d.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante el tel\u00e9fono del Teatro de la Estaci\u00f3n: 976469494 o 615839710."}, {"subtopicof": "PROGRAMA PARA FAVORECER EL \u00c9XITO ESCOLAR: APRENDER A APRENDER", "label": "Programa para el desarrollo de la competencia social y ciudadana"}, {"destinatarios": "Centros de la Comunidad Aut\u00f3noma.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Trabajos+en+beneficio+de+la+comunidad", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": null, "label": "Trabajos en beneficio de la comunidad", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia social y ciudadana", "descripcion": "Los trabajos en beneficio de la comunidad constituyen una sanci\u00f3n a una infracci\u00f3n penal de car\u00e1cter leve. Todas las infracciones sancionadas con esta medida en el \u00e1mbito educativo est\u00e1n relacionadas con la seguridad vial. El Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte, a trav\u00e9s de los centros educativos, se constituye en agente de la medida, proporcionando el lugar donde desarrollar estos trabajos y facilitando las tareas a realizar.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante convocatoria que se publicar\u00e1 durante el curso escolar."}, {"destinatarios": "Centros docentes sostenidos con fondos p\u00fablicos. En este programa pueden participar, con car\u00e1cter general, grupos de alumnos de 5\u00ba y 6\u00ba de Educaci\u00f3n Primaria. El orden de preferencia para poder participar atender\u00e1, entre otros criterios, al tipo de centro teniendo en cuenta la siguiente prioridad, de mayor a menor:\n- Centros Rurales Agrupados\n- Centros incompletos de Educaci\u00f3n Infantil y Primaria\n- Centros completos de Educaci\u00f3n Infantil y Primaria de una v\u00eda\n- Centros completos de Educaci\u00f3n Infantil y Primaria", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Centros+rurales+de+innovaci%C3%B3n+educativa+%28CRIES%29", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria curso 2014-2015: <a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=810002644444\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=810002644444</a>", "label": "Centros rurales de innovaci\u00f3n educativa (CRIES)", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia social y ciudadana", "descripcion": "Centros rurales de innovaci\u00f3n educativa en los que se desarrollan convivencias peri\u00f3dicas de alumnos de diferentes zonas y escuelas rurales. Estas actuaciones contribuyen a la mejora del proceso de la evoluci\u00f3n personal y de socializaci\u00f3n de los alumnos y alumnas del \u00e1mbito rural, as\u00ed como al desarrollo del curr\u00edculo escolar con actividades innovadoras respecto a las que se llevan a cabo en sus centros.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"destinatarios": "Grupos de alumnos, acompa\u00f1adados de sus profesores, de los centros docentes de Arag\u00f3n. Tambi\u00e9n pueden participar alumnos de centros docentes de otras Comunidades Aut\u00f3nomas si quedaran turnos vacantes despu\u00e9s de cubrir la demanda del alumnado aragon\u00e9s.\nEl alumnado viene determinado en la oferta de cada Aula de Innovaci\u00f3n y puede ser de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria o Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Aulas+de+innovaci%C3%B3n", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria curso 2014-2015: <a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=810004664444\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=810004664444</a>", "label": "Aulas de innovaci\u00f3n", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia social y ciudadana", "descripcion": "Este programa se desarrolla en Escuelas Hogar y Residencias del Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte, y tiene como finalidad favorecer el conocimiento de los bienes naturales, culturales, art\u00edsticos y sociales de Arag\u00f3n, complementando as\u00ed el curr\u00edculo educativo de los escolares aragoneses en los niveles de educaci\u00f3n no universitaria.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"destinatarios": "Alumnos de 3\u00ba y 4\u00ba de ESO, Bachillerato, Formaci\u00f3n Profesional de Grado Medio y Programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Pueblos+abandonados", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": null, "label": "Pueblos abandonados", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia social y ciudadana", "descripcion": "El programa de Recuperaci\u00f3n y Utilizaci\u00f3n Educativa de Pueblos Abandonados, se desarrolla en el pueblo de B\u00fabal (Huesca). Es un Programa de Cooperaci\u00f3n Territorial del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. Pretende un acercamiento de los j\u00f3venes a la vida rural, brind\u00e1ndoles la posibilidad de comprender la necesidad de un cambio de actitudes para asegurar el equilibrio futuro del hombre con su entorno. Se publican dos convocatorias: Periodo Lectivo (para grupos de alumnos de centros espa\u00f1oles) y Periodo Estival (solicitudes individuales de alumnos).", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de convocatoria que se publica en B.O.E. Se solicita la participaci\u00f3n desde los centros para el periodo lectivo; y a los alumnos de forma individual, para el periodo estival."}, {"subtopicof": "PROGRAMA PARA FAVORECER EL \u00c9XITO ESCOLAR: APRENDER A APRENDER", "label": "Programa para el desarrollo de la competencia matem\u00e1tica"}, {"destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos que impartan Educaci\u00f3n Primaria y Secundaria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Conexi%C3%B3n+Matem%C3%A1tica", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Conexi\u00f3n matem\u00e1tica: <a href=\"http://catedu.es/conexionmatematica/\" target=\"_blank\">http://catedu.es/conexionmatematica/</a>\nConvocatoria curso 2014-2015: http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=809992544343", "label": "Conexi\u00f3n Matem\u00e1tica", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia matem\u00e1tica", "descripcion": "Programa destinado a favorecer la competencia matem\u00e1tica a trav\u00e9s de la realizaci\u00f3n de actividades dirigidas por la Sociedad Aragonesa de Profesores de Matem\u00e1ticas \u201cPedro S\u00e1nchez Ciruelo\u201d. Entre las actuaciones previstas est\u00e1n exposiciones y talleres en los centros relacionados con las matem\u00e1ticas.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de educaci\u00f3n primaria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Ajedrez+en+la+escuela", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria curso 2014-2015: <a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=809988504242\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=809988504242</a>", "label": "Ajedrez en la escuela", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "Programa para el desarrollo de la competencia matem\u00e1tica", "descripcion": "Programa destinado a fomentar el desarrollo y mantenimiento de las capacidades intelectuales, potenciar el esfuerzo individual y favorecer el equilibrio emocional a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n de los alumnos en el juego del ajedrez. Su pr\u00e1ctica se desarrolla al menos una hora semanal y fuera del horario lectivo, supervisado por el personal autorizado. Adem\u00e1s, los centros adheridos deber\u00e1n participar en las actividades y encuentros que se realizar\u00e1n conjuntamente con todos los centros participantes.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"label": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA"}, {"destinatarios": "Alumnos de centros p\u00fablicos escolarizados en las ense\u00f1anzas correspondientes a la educaci\u00f3n secundaria obligatoria, al bachillerato, a los ciclos formativos de grado medio de formaci\u00f3n profesional o a la educaci\u00f3n permanente de adultos de la ciudad de Zaragoza.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Int%C3%A9rpretes+de+lengua+de+signos", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": null, "label": "Int\u00e9rpretes de lengua de signos", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "El servicio de apoyo de interpretaci\u00f3n de lengua de signos pretende proporcionar al alumnado sordo y con discapacidad auditiva la posibilidad de una educaci\u00f3n biling\u00fce que permita:\nEliminar las barreras de comunicaci\u00f3n que puedan existir dentro del aula facilitando el acceso al curr\u00edculo escolar y el desarrollo de la tarea docente.Facilitar la inclusi\u00f3n educativa en el contexto escolar a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n en las actividades del centro.", "type": "ta", "solicitud": "Durante el \u00faltimo trimestre del curso y dirigida a la Unidad de Programas Educativos del Servicio Provincial de Zaragoza."}, {"destinatarios": "Alumnos escolarizados en las ense\u00f1anzas correspondientes a la educaci\u00f3n infantil, educaci\u00f3n primaria, secundaria obligatoria, bachillerato o formaci\u00f3n profesional de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Ayuda+t%C3%A9cnica+para+la+audici%C3%B3n.+Emisoras+de+frecuencia+modulada", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": null, "label": "Ayuda t\u00e9cnica para la audici\u00f3n: emisoras de frecuencia modulada", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Utilizaci\u00f3n en el centro educativo de ayudas t\u00e9cnicas para la audici\u00f3n (Emisora de Frecuencia Modulada) para alumnos con discapacidad auditiva, con objeto de acceder a la informaci\u00f3n oral. La propuesta y valoraci\u00f3n de la idoneidad del uso de esta ayuda t\u00e9cnica viene determinada por los servicios educativos correspondientes.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los servicios de orientaci\u00f3n durante el \u00faltimo trimestre del curso y dirigida a la Unidad de Programas Educativos del Servicio Provincial correspondiente."}, {"destinatarios": "Alumnos con sordoceguera escolarizados en las etapas obligatorias y no obligatorias.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Aulas+de+atenci%C3%B3n+educativa+para+sordoceguera", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": null, "label": "Aulas de atenci\u00f3n educativa para alumnos con sordoceguera", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Programa mediante el cual se atiende a los alumnos con sordoceguera en las etapas de educaci\u00f3n infantil, escolarizaci\u00f3n obligatoria y post\u2010obligatoria mediante el funcionamiento de un equipo espec\u00edfico de profesionales aportados por la ONCE, el Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte y el Instituto Aragon\u00e9s de Servicios Sociales.", "type": "ta", "solicitud": "Los Servicios Provinciales son los que proponen su adscripci\u00f3n al programa."}, {"destinatarios": "Toda la comunidad educativa.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Servicio+de+de+interpretaci%C3%B3n+telef%C3%B3nica+en+centros+educativos", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": null, "label": "Servicio de interpretaci\u00f3n telef\u00f3nica en centros educativos", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Servicio de interpretaci\u00f3n telef\u00f3nica que permite comunicarse con personas en distintos idiomas. Se puede acceder desde cualquier terminal de todos los centros educativos, llamando al tel\u00e9fono 902 882 382 con el mismo c\u00f3digo de usuario n\u00famero 454654.", "type": "ta", "solicitud": "Se puede acceder desde cualquier terminal de todos los centros educativos y con el mismo n\u00famero de usuario."}, {"destinatarios": "Alumnos inmigrantes escolarizados en centros educativos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+mediaci%C3%B3n+intercultural", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "Centro Aragon\u00e9s de Recursos para la Educaci\u00f3n Inclusiva (CAREI)"], "masinfo": "CAREI: <a href=\"http://www.carei.es/mediacion-intercultural/\" target=\"_blank\">http://www.carei.es/mediacion-intercultural/</a>", "label": "Programa de mediaci\u00f3n intercultural", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Servicio que facilita la comunicaci\u00f3n y la participaci\u00f3n de los alumnos de origen extranjero en los centros educativos a trav\u00e9s de las funciones desarrolladas por un equipo de mediaci\u00f3n intercultural. Los mediadores interculturales intervienen en los centros educativos con las familias y los profesores de los alumnos que lo precisen.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros."}, {"destinatarios": "Alumnos de tercer ciclo de educaci\u00f3n primaria y de educaci\u00f3n secundaria obligatoria con competencia ling\u00fc\u00edstica en espa\u00f1ol inferior al B1.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Aulas+de+espa%C3%B1ol+para+alumnos+inmigrantes", "gestor": "Servicio Provincial de Zaragoza, Huesca y Teruel", "masinfo": null, "label": "Aulas de espa\u00f1ol para alumnos inmigrantes", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Organizaci\u00f3n en horario escolar de actividades dirigidas al dominio del idioma espa\u00f1ol as\u00ed como de elementos culturales destinadas a alumnos de origen extranjero que presentan una competencia ling\u00fc\u00edstica del idioma espa\u00f1ol insuficiente para su participaci\u00f3n y aprovechamiento escolar. La participaci\u00f3n de los alumnos en estas aulas est\u00e1 sujeta a evaluaci\u00f3n continua con objeto de permitir la m\u00e1xima participaci\u00f3n en las actividades del centro.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros."}, {"destinatarios": "Alumnos no hispanohablantes escolarizados en Centros que imparten la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria de la ciudad de Zaragoza, que presentan un nivel de competencia comunicativa en espa\u00f1ol inferior al B1 del Marco Com\u00fan Europeo de Referencia.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Refuerzo+extraescolar+de+aprendizaje+del+espa%C3%B1ol+para+alumnos+extranjeros", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "Centro Aragon\u00e9s de Recursos para la Educaci\u00f3n Inclusiva (CAREI)"], "masinfo": "CAREI: <a href=\"http://www.carei.es/programa-de-refuerzo-de-espanol/\" target=\"_blank\">http://www.carei.es/programa-de-refuerzo-de-espanol/</a>", "label": "Refuerzo extraescolar de aprendizaje del espa\u00f1ol para alumnos extranjeros", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "El programa de Refuerzo extraescolar de espa\u00f1ol persigue los siguientes objetivos:\na) Proporcionar experiencias de aprendizaje de la lengua castellana que permitan la adquisici\u00f3n de una competencia ling\u00fc\u00edstica inicial.\nb) Facilitar la participaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n de este alumnado en los procesos ordinarios de ense\u00f1anza y aprendizaje desarrollados en sus centros.\nEl programa se desarrolla en las diversas sedes que para su desarrollo se determinen.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros."}, {"destinatarios": "Alumnos de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos con escolarizaci\u00f3n tard\u00eda en las etapas de educaci\u00f3n primaria y educaci\u00f3n secundaria obligatoria procedentes de otros pa\u00edses.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+acogida+e+integraci%C3%B3n+de+alumnos+inmigrantes.+Tutores+de+acogida", "gestor": "Servicio Provincial de Zaragoza, Huesca y Teruel", "masinfo": null, "label": "Programa de acogida e integraci\u00f3n de alumnos inmigrantes: tutores de acogida", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "El Tutor de Acogida es el referente para la educaci\u00f3n intercultural en el centro educativo. Junto con el profesor de espa\u00f1ol como lengua extranjera, atender\u00e1 las necesidades espec\u00edficas derivadas de la inserci\u00f3n en el centro de los alumnos inmigrantes, principalmente durante su primer curso de escolarizaci\u00f3n.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros."}, {"destinatarios": "Todos los centros en los que se imparten las ense\u00f1anzas obligatorias.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/programa+de+prevenci%C3%B3n+del+absentismo+escolar", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": null, "label": "Programa de prevenci\u00f3n del absentismo escolar", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Convenio Marco entre el Gobierno de Arag\u00f3n y el Ayuntamiento de Zaragoza para la prevenci\u00f3n del absentismo escolar. A este Convenio pueden adherirse entidades locales.\nDerivado de este Convenio, se establece el Programa para la prevenci\u00f3n del absentismo escolar.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros."}, {"destinatarios": "Alumnos de quince a\u00f1os y excepcionalmente catorce, con riesgo de abandono escolar. En centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de educaci\u00f3n secundaria obligatoria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Unidades+de+intervenci%C3%B3n+educativa+espec%C3%ADfica+%28UIEE%29", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": null, "label": "Programa de promoci\u00f3n de la permanencia en el sistema educativo", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Dirigido a alumnado que presenta grandes dificultadas de adaptaci\u00f3n escolar y riesgo evidente de abandono prematuro del sistema educativo. Tiene como objeto garantizar el acceso posterior a diferentes modalidades formativas. Grupo con un m\u00e1ximo de doce alumnos. Plan tutorial espec\u00edfico. Se har\u00e1n cargo un m\u00e1ximo de dos o tres profesores adscritos al Departamento de Orientaci\u00f3n.\n\u00c1mbitos: ling\u00fc\u00edstico y social, cient\u00edfico\u2010tecnol\u00f3gico y tecnol\u00f3gico\u2010pr\u00e1ctico.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros y dirigida a los Servicios Provinciales."}, {"destinatarios": "Alumnos escolarizados que se encuentran en situaciones personales que les impide la asistencia al centro educativo y seguir una escolarizaci\u00f3n ordinaria de manera transitoria o prolongada.\na) Convalecencia prolongada en domicilio: alumnos escolarizados en las ense\u00f1anzas\ncorrespondientes a la educaci\u00f3n obligatoria.\nb) Hospitalizaci\u00f3n prolongada: alumnos escolarizados en las ense\u00f1anzas correspondientes a las etapas de educaci\u00f3n infantil y educaci\u00f3n obligatoria.\nc) Asistencia Centro de d\u00eda de Salud Mental Infanto-Juvenil: alumnos escolarizados en las etapas de educaci\u00f3n obligatoria de la ciudad de Zaragoza con trastorno metal grave\nd) Tutela Judicial: alumnos escolarizados en las ense\u00f1anzas correspondientes a la educaci\u00f3n obligatoria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Escolarizaci%C3%B3n+extraordinaria.+Hospitales+y+menores", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": null, "label": "Programas espec\u00edficos: domiciliaria, sanitaria, tutela judicial", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Este programa hace referencia a la atenci\u00f3n educativa de car\u00e1cter extraordinario dirigida a alumnos que se encuentren en alguna de las siguientes situaciones:\na) Convalecencia prolongada en domicilio.\nb) Hospitalizaci\u00f3n prolongada.\nc) Asistencia prolongada al Centro de d\u00eda de Salud Mental Infanto Juvenil.\nd) Tutela Judicial.", "type": "ta", "solicitud": "La atenci\u00f3n domiciliaria a trav\u00e9s de los propios centros docentes.\nLa asistencia al Centro de d\u00eda de Salud Mental Infanto Juvenil a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n de seguimiento y evaluaci\u00f3n del programa."}, {"destinatarios": "Alumnos de educaci\u00f3n primaria, secundaria obligatoria, bachillerato y formaci\u00f3n profesional escolarizados en centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de la Comunidad aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+para+el+desarrollo+de+capacidades", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria BOA:<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=790966024949\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=790966024949</a>", "label": "Programa para el desarrollo de capacidades", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "El Programa de desarrollo de capacidades tiene como finalidad ampliar la atenci\u00f3n educativa del alumnado que destaca por su elevado rendimiento escolar o por su capacidad especial en alg\u00fan \u00e1rea del curr\u00edculo. Tambi\u00e9n se trata de estimular a los alumnos que podr\u00edan manifestar desinter\u00e9s por sus logros escolares al percibir que no se valoran sus capacidades.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria que se publicar\u00e1 en BOA."}, {"destinatarios": "Alumnos de primer y segundo curso provinientes de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de educaci\u00f3n secundaria obligatoria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+aprendizaje+b%C3%A1sico+%28PAB%29", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica", "masinfo": null, "label": "Programa de aprendizaje b\u00e1sico (PAB)", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Dirigido a alumnado de primer y segundo curso de educaci\u00f3n secundaria obligatoria que presente un elevado desfase curricular y dificultades de aprendizaje. Su finalidad de facilitar la adquisici\u00f3n de las competencias b\u00e1sicas necesarias para proseguir su proceso educativo a lo largo de la etapa. Grupos entre diez y quince alumnos en el propio centro escolar (condicionado al calendario de aplicaci\u00f3n de la LOMCE).", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros y dirigidos a los Servicios Provinciales. El Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura, Universidad y Deporte lo autoriza anualmente."}, {"destinatarios": "Alumnado de primero de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria de centros sostenidos por fondos p\u00fablicos.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+aprendizaje+inclusivo", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica", "masinfo": null, "label": "Programa de aprendizaje inclusivo", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "La finalidad del Programa de Aprendizaje Inclusivo es la de promocionar el aprendizaje del alumnado, avanzando en el proceso de una educaci\u00f3n inclusiva y fomentando en los centros actuaciones coherentes con este principio.", "type": "ta", "solicitud": "Establecido en la Resoluci\u00f3n que regula el programa."}, {"destinatarios": "Alumnado de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de tercer y cuarto curso de educaci\u00f3n secundaria obligatoria o aquellos que, una vez cursado segundo, no est\u00e9n en condiciones de promocionar a tercero y hayan repetido ya una vez en la etapa condicionado al calendario de aplicaci\u00f3n de la LOMCE).", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+diversificaci%C3%B3n+curricular", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica", "masinfo": null, "label": "Programa de diversificaci\u00f3n curricular", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Dirigido al alumnado que precise de una organizaci\u00f3n de los contenidos, actividades pr\u00e1cticas y materias del curr\u00edculo diferente a la establecida con car\u00e1cter general, as\u00ed como de una metodolog\u00eda espec\u00edfica para alcanzar los objetivos y competencias b\u00e1sicas de la etapa y el t\u00edtulo de Graduado en Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros y dirigidos a los Servicios Provinciales. El Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura, Universidad y Deporte lo autoriza anualmente."}, {"destinatarios": "En 2\u00ba y 3\u00ba de Educaci\u00f3n Secundaria. Dirigido a aquel alumnado que presenten dificultades relevantes de aprendizaje no imputables a falta de estudio o esfuerzo. Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos (condicionado al calendario de aplicaci\u00f3n de la LOMCE).", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+mejora+del+aprendizaje+y+del+rendimiento", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica", "masinfo": "Real Decreto 1105/2014, de 26 de diciembre por el que se establece el curr\u00edculo b\u00e1sico de la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y del Bachillerato (art\u00edculo 19).\nOrden de 15 de mayo de 2015, de la Consejera de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte, por la que se aprueba el curr\u00edculo de la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y se autoriza su aplicaci\u00f3n en los centros docentes de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n (art\u00edculo 21).", "label": "Programa de mejora del aprendizaje y del rendimiento", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "En dichos programas se utilizar\u00e1 una metodolog\u00eda espec\u00edfica a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n de contenidos, actividades pr\u00e1cticas y, en su caso, de materias diferentes a las establecidas con car\u00e1cter general, con la finalidad de que el alumnado pueda cursar el cuarto curso por la v\u00eda ordinaria y obtengan el t\u00edtulo de Graduado en Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria.", "type": "ta", "solicitud": "El procedimiento de acceso a estos programas se realizar\u00e1 de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 22 de la Orden de 30 de julio de 2014, de la Consejera de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte por la que se regulan las medidas de intervenci\u00f3n educativa para favorecer el \u00e9xito y la excelencia de todos los alumnos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n desde un enfoque inclusivo."}, {"destinatarios": "Centros p\u00fablicos de educaci\u00f3n primaria y secundaria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+del+Plan+de+Refuerzo%2C+Orientacui%C3%B3n+y+Apoyo+%28PROA%29.+Convocatoria+para+centros+p%C3%BAblicos+durante+el+a%C3%B1o+2013", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria BOA:\n<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=856075960909\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=856075960909</a>", "label": "Programa A\u00fana, de participaci\u00f3n educativa y ampliaci\u00f3n del tiempo de aprendizaje (centros p\u00fablicos)", "fechas": "Los centros seleccionados desarrollar\u00e1n el programa durante los cursos 2015/2016 y 2016/2017.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Convocatoria dirigida a centros p\u00fablicos para que en r\u00e9gimen de concurrencia competitiva participen en el Programa de A\u00fana. Sus principales objetivos son: ofrecer la posibilidad de acelerar en aprendizajes para el alumnado con dificultades, con retraso curricular o m\u00e1s desaventajado socioculturalmente y favorecer la participaci\u00f3n educativa de la comunidad.", "type": "ta", "solicitud": "Convocatoria en el curso escolar 2014/2015."}, {"destinatarios": "Centros concertados de educaci\u00f3n primaria y secundaria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/programa+del+Plan+de+Refuerzo%2C+Orientaci%C3%B3n+y+Apoyo+%28PROA%29.+Convocatoria+para+centros+concertados+durante+el+a%C3%B1o+2013", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Convocatoria BOA:\n<a href=\"http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=856073940909\" target=\"_blank\">http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=856073940909</a>", "label": "Programa A\u00fana, de participaci\u00f3n educativa y ampliaci\u00f3n del tiempo de aprendizaje (centros concertados)", "fechas": "Los centros seleccionados desarrollar\u00e1n el programa durante los cursos 2015/2016 y 2016/2017.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Convocatoria dirigida a centros concertados para que en r\u00e9gimen de concurrencia competitiva participen en el Programa de A\u00fana. Sus principales objetivos son: ofrecer la posibilidad de acelerar en aprendizajes para el alumnado con dificultades, con retraso curricular o m\u00e1s desaventajado socioculturalmente y favorecer la participaci\u00f3n educativa de la comunidad.", "type": "ta", "solicitud": "Convocatoria en el curso escolar 2014/2015."}, {"destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos que impartan la ense\u00f1anza de educaci\u00f3n secundaria obligatoria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Repaso+on-line+de+Matem%C3%A1ticas%2C+Lengua+y+Ciencias+Naturales+para+ESO.+Herramienta+Educans", "gestor": "Master-D", "masinfo": "<a href=\"http://www.masterd.es/blog/masterd-apuesta-por-la-eso-con-educans/\" target=\"_blank\">http://www.masterd.es/blog/masterd-apuesta-por-la-eso-con-educans/</a>", "label": "Repaso on-line de Matem\u00e1ticas, Lengua y Ciencias Naturales para ESO. Herramienta Educans", "fechas": "Curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Uso de Educans, una herramienta on-line dedicada al repaso de las asignaturas de Matem\u00e1ticas, Lengua y Ciencias Naturales de los 4 cursos de la ESO.", "type": "ta", "solicitud": "Ser\u00e1n los interesados los que deber\u00e1n solicitar el uso de la herramienta directamente a Master-D.\nContacto:"}, {"destinatarios": "Alumnos escolarizados en las etapas de educaci\u00f3n infantil, educaci\u00f3n primaria y educaci\u00f3n secundaria obligatoria. Pueden participar tanto alumnos de origen migrante como alumnos aut\u00f3ctonos.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Mantenimiento+de+la+lengua+y+cultura+de+origen", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "Centro Aragon\u00e9s de Educaci\u00f3n Inclusiva (CAREI)"], "masinfo": null, "label": "Mantenimiento de la lengua y cultura de origen", "fechas": "Durante el curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Programa que proporciona ense\u00f1anza de las lenguas y culturas de origen a los alumnos hijos de inmigrantes en la comunidad de Arag\u00f3n. As\u00ed mismo se propone al alumnado aut\u00f3ctono. En concreto se desarrollan los siguientes programas:\na) Mantenimiento de cultura y lengua \u00e1rabe.\nb) Mantenimiento de cultura y lengua rumana.", "type": "ta", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros educativos al Centro Aragon\u00e9s de Recursos para la Educaci\u00f3n Inclusiva."}, {"destinatarios": "Alumnos procedentes de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos que cursen las ense\u00f1anzas de educaci\u00f3n primaria, especial y secundaria obligatoria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Ayudas+de+material+curricular", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Arag\u00f3n Educa: www.educaragon.org", "label": "Ayudas de material curricular", "fechas": "Curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Ayudas para la adquisici\u00f3n de material curricular para alumnos de primaria, educaci\u00f3n especial y educaci\u00f3n secundaria obligatoria. Estas ayudas se otorgan atendiendo a las circunstancias econ\u00f3micas (renta familiar) y sociofamiliares de los alumnos.", "type": "ta", "solicitud": "Ser\u00e1n los interesados los que deber\u00e1n solicitarla a trav\u00e9s de la convocatoria que se publicar\u00e1 en el segundo trimestre del curso escolar."}, {"destinatarios": "Alumnos procedentes de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos que cursen las ense\u00f1anzas de educaci\u00f3n infantil y primaria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Ayudas+de+comedor", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente", "masinfo": "Arag\u00f3n Educa: www.educaragon.org", "label": "Ayudas de comedor", "fechas": "Curso escolar.", "subtopicof": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA", "descripcion": "Ayudas para sufragar los gastos econ\u00f3micos del servicio de comedor escolar de los alumnos de educaci\u00f3n infantil y primaria. Estas ayudas se otorgan atendiendo a las circunstancias econ\u00f3micas (renta familiar) y sociofamiliares de los alumnos.", "type": "ta", "solicitud": "Ser\u00e1n los interesados los que deber\u00e1n solicitarla a trav\u00e9s de la convocatoria que se publicar\u00e1 en el segundo trimestre del curso escolar."}], "types": {"ta": {"label": "actuaci\u00f3n", "pluralLabel": "actuaciones"}}}