{"items": [{"financiacion": "El coste de la actividad es de 3 euros por alumno si se realiza en las instalaciones de Zentrum Clip.\nEl coste de la actividad es de 190 euros dentro de un radio de 30 km. si se realiza en las instalaciones del centro.\nProfesores exentos de pago.", "destinatarios": "Alumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Historias+animadas+en+2D", "masinfo": "La duraci\u00f3n de la actividad es de 2 horas y media.\nM\u00e1ximo 17 alumnos.", "label": "", "descripcion": "Taller destinado al dise\u00f1o y animaci\u00f3n de personajes d\u00e1ndoles vida en una pel\u00edcula de animaci\u00f3n en 2D. Los alumnos/as desarrollar\u00e1n una breve historia desde el storyboard (idea inicial) para despu\u00e9s dibujar los elementos y personajes mediante un software desde el que podr\u00e1n animarlos. Durante la actividad se tratar\u00e1n herramientas b\u00e1sicas de dibujo, conceptos de animaci\u00f3n Flash, efectos de sonido y exportaci\u00f3n de pel\u00edculas.", "fechas": "Martes y jueves en horario de 9:30 a 12:00 horas.", "gestor": "Ibercaja Zentrum", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org"}, {"financiacion": "El coste de la actividad es de 3 euros por alumno si se realiza en las instalaciones de Zentrum Clip.\nEl coste de la actividad es de 190 euros dentro de un radio de 30 km. si se realiza en las instalaciones del centro.\nProfesores exentos de pago.", "destinatarios": "Alumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Grafismo+y+3D+para+proyectos+audiovisuales", "masinfo": "La duraci\u00f3n de la actividad es de 2 horas y media.\nM\u00e1ximo 17 alumnos.", "label": "", "descripcion": "Actividad destinada al dise\u00f1o y animaci\u00f3n de titulares en 3D con software libre para que posteriormente los alumnos puedan incorporar en cualquier tipo de proyecto. Para ello se tratar\u00e1n temas de modelado b\u00e1sico, conceptos sobre el texturizado, herramientas de animaci\u00f3n y exportaci\u00f3n al v\u00eddeo.", "fechas": "Martes y jueves en horario de 9:30 a 12:00 horas.", "gestor": "Ibercaja Zentrum", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org"}, {"financiacion": "El coste de la actividad es de 3 euros por alumno si se realiza en las instalaciones de Zentrum Clip.\nEl coste de la actividad es de 190 euros dentro de un radio de 30 km. si se realiza en las instalaciones del centro.\nProfesores exentos de pago.", "destinatarios": "Alumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/3D+y+Realidad+Aumentada", "masinfo": "La duraci\u00f3n de la actividad es de 2 horas y media.\nM\u00e1ximo 17 alumnos.", "label": "", "descripcion": "Taller cuyos objetivos son dise\u00f1ar y modelar personajes en 3D con software libre y visualizarlos como realidad aumentada. Los alumnos modelar\u00e1n un personaje b\u00e1sico en 3d a trav\u00e9s de un software libre en sencillos pasos para posteriormente darle vida a trav\u00e9s de la webcam y de la realidad aumentada consiguiendo ver nuestro modelo dentro del entorno real donde nos encontramos.", "fechas": "Martes y jueves en horario de 9:30 a 12:00 horas.", "gestor": "Ibercaja Zentrum", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org"}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "destinatarios": "Centros p\u00fablicos que imparten ense\u00f1anzas de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria que no tengan autorizado un programa de biling\u00fcismo en esa lengua, que tengan plazas vacantes y un profesorado m\u00ednimo con una competencia ling\u00fc\u00edstica determinada en la propia convocatoria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Compromiso+Ad+Futurum", "masinfo": "Orden de la convocatoria curso 2015-16:\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=859307225050", "label": "", "descripcion": "Los centros solicitan firmar un compromiso ad futurum con la Administraci\u00f3n educativa con la finalidad de ser autorizados para impartir una modalidad de biling\u00fcismo en lenguas extranjeras en un plazo m\u00e1ximo de cinco a\u00f1os.", "fechas": "No es una convocatoria anual. Para el curso 2014-2015 la convocatoria se public\u00f3 en febrero de 2014.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los Servicios Provinciales, previa aprobaci\u00f3n por el Claustro de profesores y el Consejo escolar. Una Comisi\u00f3n de selecci\u00f3n analiza las solicitudes y emite un informe de valoraci\u00f3n a la Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n para su autorizaci\u00f3n."}, {"financiacion": "Instituto Aragon\u00e9s de la Juventud.\nAyuntamiento de Zaragoza.\nDiputaci\u00f3n Provincial de Zaragoza.", "destinatarios": "Alumnos de secundaria.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/%27Me+gusto+como+soy%27.+Taller+de+prevenci%C3%B3n+de+Trastornos+de+la+Conducta+Alimentaria", "masinfo": "", "label": "'ME GUSTO COMO SOY'. TALLER DE PREVENCI\u00d3N DE TRASTORNOS DE LA CONDUCTA ALIMENTARIA", "descripcion": "En este taller, experimentaremos en primera persona la presi\u00f3n social por estar delgado/a y parecerse al ideal de belleza imperante. Desmontaremos algunas estrategias publicitarias y a trav\u00e9s del debate y reflexi\u00f3n posterior descubriremos herramientas para hacerle frente, adem\u00e1s de sensibilizarnos en la lucha contra los trastornos del comportamiento alimentario.\nLos mensajes publicitarios, la valoraci\u00f3n social de la imagen corporal\u2026 nada se escapar\u00e1 al pensamiento cr\u00edtico de los chicos y chicas despu\u00e9s de este taller.", "fechas": "Mi\u00e9rcoles en horario de 10 a 15 horas del curso escolar.", "gestor": "ARBADA (Asociaci\u00f3n Aragonesa de Familiares de enfermos con un Trastorno de la Conducta Alimentaria)", "solicitud": "Durante todo el curso escolar."}, {"financiacion": "Este programa se desarrolla al amparo del convenio de cooperaci\u00f3n educativa y cultural entre el Gobierno de Espa\u00f1a y el Gobierno de Rumania.", "destinatarios": "Alumnado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria, Secundaria Obligatoria y Bachillerato.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+lengua%2C+cultura+y+civilizaci%C3%B3n+rumana", "masinfo": "", "label": "1. Programa de educaci\u00f3n inclusiva", "descripcion": "Este programa persigue los siguientes objetivos:\nFacilitar e impulsar el conocimiento de la lengua, cultura y civilizaci\u00f3n rumana al alumnado de Rumania escolarizado en centros educativos aragoneses de ense\u00f1anza Infantil, Primaria, Secundaria Obligatoria y Bachillerato.Proporcionar al alumnado rumano una formaci\u00f3n que le permita salvaguardar su identidad y vivir su cultura respetando la del pa\u00eds de acogida.Promocionar la educaci\u00f3n intercultural en el sistema educativo aragon\u00e9s.\nDESTINATARIOS", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "Centro Aragon\u00e9s de recursos para la Educaci\u00f3n Inclusiva (CAREI)", "DESCRIPCI\u00d3N"], "solicitud": "Solicitud dirigida por los centros interesados al \u00f3rgano gestor."}, {"financiacion": "Las familias deben asumir el coste de las actividades del programa, con excepci\u00f3n del alumnado de Educaci\u00f3n Especial, para el que parte del gasto es asumido por el Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "Centros p\u00fablicos de educaci\u00f3n infantil, especial y primaria.", "url": "http://catalogo00.wikispaces.com/Abierto+por+vacaciones", "masinfo": "Convocatoria curso 2015-2016:http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=884003803535", "label": "ABIERTO POR VACACIONES", "descripcion": "El programa Abierto por Vacaciones impulsa la realizaci\u00f3n de actividades en centros docentes p\u00fablicos de Infantil, Primaria y de Educaci\u00f3n Especial, durante los periodos vacacionales de septiembre, Navidad, Semana Santa, periodo estival, as\u00ed como, otros periodos. El Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte autoriza la realizaci\u00f3n del programa en los centros.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante convocatoria que se publica en BOA."}, {"financiacion": "Aldeas Infantiles SOS.", "destinatarios": "Alumnos de 4 a 12 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Abraza+tus+valores", "masinfo": "Aldeas Infantiles SOS: www.aldeasinfantiles.es/educa", "label": "ABRAZA TUS VALORES", "descripcion": "Reflexionar con los adolescentes sobre el valor de la familia desde distintos \u00e1mbitos e involucrar a la toda la comunidad educativa: padres, profesores y alumnos.", "fechas": "Durante todo el curso escolar.", "gestor": "Aldeas Infantiles SOS", "solicitud": "Los contenidos se pueden descargar directamente desde la web www.aldeasinfantiles.es/educa"}, {"financiacion": "Gratuita.", "destinatarios": "Alumnado de educaci\u00f3n primaria, secundaria obligatoria, ense\u00f1anzas postobligatorias y familias.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Actividad+de+sensibilizaci%C3%B3n", "masinfo": "Fundaci\u00f3n DFA.", "label": "ACTIVIDAD DE SENSIBILIZACI\u00d3N", "descripcion": "Conjunto de actividades desarrolladas con el objetivo de sensibilizar a ni\u00f1os/as, j\u00f3venes y sus familias, sobre el respeto a la diversidad hacia las personas con discapacidad, dando a conocer diferentes aspectos de su vida diaria. Aproximaci\u00f3n a la accesibilidad universal y eliminaci\u00f3n de barreras arquitect\u00f3nicas.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Fundaci\u00f3n DFA", "solicitud": "A trav\u00e9s de correo electr\u00f3nico, para las tres provincias:\ncas-zaragoza@fundaciondfa.es (Zaragoza)\ndfa-huesca@fundaciondfa.es (Huesca)\ndfa-teruel@fundaciondfa.es (Teruel)\nLo m\u00e1s recomendable es solicitar la actividad al comienzo del curso escolar, pero tambi\u00e9n puede hacerse en otro momento."}, {"financiacion": "ACUPAMA\nAlgunas actuaciones financiadas por AMPAS o propios centros.\nTaller de teatro cofinanciado con Fundaci\u00f3n La Caixa.", "destinatarios": "Alumnado de educaci\u00f3n primaria y de secundaria seg\u00fan actuaciones.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Actuaciones+de+ACUPAMA+dirigidas+a+la+prevenci%C3%B3n+de+riesgos%2C+promoci%C3%B3n+de+h%C3%A1bitos+saludables+y+primeros+auxilios.+Talleres%2C+teatro+de+prevenci%C3%B3n+de+drogodependencias+y+escuela+de+espalda", "masinfo": "", "label": "ACTUACIONES DE ACUPAMA DIRIGIDAS A LA PREVENCI\u00d3N DE RIESGOS, PROMOCI\u00d3N DE H\u00c1BITOS SALUDABLES Y PRIMEROS AUXILIOS: TALLERES, TEATROS DE PREVENCI\u00d3N DE DROGODEPENDENCIAS Y ESCUELA DE ESPALDA.", "descripcion": "Talleres de prevenci\u00f3n de riesgos y primeros auxilios: alumnado de primaria.Taller para promover el uso de las normas de higiene postural y fomentar la realizaci\u00f3n de ejercicio f\u00edsico: alumnado de primaria.Taller de teatro \u201cNo s\u00f3lo palabras\u201d: prevenci\u00f3n de drogodependencias: alumnado de secundaria.\nDESTINATARIOS\nAlumnado de educaci\u00f3n primaria y de secundaria seg\u00fan actuaciones.", "fechas": "Durante el curso.", "gestor": "ACUPAMA: Asociaci\u00f3n para la cultura preventiva, el medio ambiente y saber actuar en primeros auxilios", "solicitud": "Informaci\u00f3n en www.acupama.org\nSolicitud a trav\u00e9s de info@acumpama.org"}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de educaci\u00f3n primaria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Ajedrez+en+la+escuela", "masinfo": "Convocatoria curso 2015-16:http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=862490464040", "label": "AJEDREZ EN LA ESCUELA", "descripcion": "Programa destinado a fomentar el desarrollo y mantenimiento de las capacidades intelectuales, potenciar el esfuerzo individual y favorecer el equilibrio emocional a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n de los alumnos en el juego del ajedrez. Su pr\u00e1ctica se desarrolla al menos una hora semanal y fuera del horario lectivo, supervisado por el personal autorizado. Adem\u00e1s, los centros adheridos deber\u00e1n participar en las actividades y encuentros que se realizar\u00e1n conjuntamente con todos los centros participantes.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"financiacion": "El coste de la actividad es de 3 euros por alumno si se realiza en las instalaciones de Zentrum Clip.\nEl coste de la actividad es de 190 euros dentro de un radio de 30 km. si se realiza en las instalaciones del centro.\nProfesores exentos de pago.", "destinatarios": "Alumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Animate%2C+Stopmotion", "masinfo": "La duraci\u00f3n de la actividad es de 3 horas.\nM\u00e1ximo 20 alumnos.\nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/iniciativa-educa/zaragoza/taller-animate-stopmotion-talleres-para-centros-educativos\nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/iniciativa-educa/zaragoza/zentrum-clip-espacio-audiovisual\nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/zaragoza/talleres-zentrum-clip-sale-a-la-calle", "label": "ANIMATE, STOPMOTION", "descripcion": "Taller creativo para aprender a generar animaciones con diferentes materiales. Se graban y editan objetos con el fin de crear historietas potenciando la creatividad y las habilidades pl\u00e1sticas. Adem\u00e1s se elabora el gui\u00f3n: a trav\u00e9s de la tormenta de ideas, la creaci\u00f3n del StoryBoard, la creaci\u00f3n del escenario, la toma de im\u00e1genes y la ambientaci\u00f3n con bandas sonoras y efectos de sonido.\nDESTINATARIOS\nAlumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "fechas": "Martes y jueves de 9:30 a 12:00 horas.", "gestor": "Ibercaja Zentrum", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org"}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "destinatarios": "Alumnado de 5\u00ba y 6\u00ba de primaria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/2%C2%AA+lengua+extranjera+en+primaria", "masinfo": "Convocatoria curso 2015-2016:\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=881252725151", "label": "ANTICIPACI\u00d3N 2\u00aa LENGUA EXTRANJERA EN PRIMARIA", "descripcion": "Posibilidad de que en los centros escolares de educaci\u00f3n primaria implanten las ense\u00f1anzas de una segunda lengua extranjera en el 5\u00ba y 6\u00ba curso de primaria.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de centro y a finales del curso anterior a implantarlo.\nLa convocatoria en B.O.A. suele publicarse a comienzos de mayo."}, {"financiacion": "Programa cofinanciado al 50 % por el Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte y por el Programa Operativo del Fondo Social Europeo 2007-2013.", "destinatarios": "Centros p\u00fablicos de Educaci\u00f3n Infantil, Especial y Primaria.", "url": "http://catalogo00.wikispaces.com/Apertura+de+centros", "masinfo": "\u00daltima convocatoria del curso 2014-2015:\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=817348644444", "label": "APERTURA DE CENTROS", "descripcion": "Realizaci\u00f3n de actividades extraescolares en los centros p\u00fablicos de Infantil, Primaria y Educaci\u00f3n Especial. Las actividades que se desarrollan dentro de una tipolog\u00eda de servicios elegibles (servicios de guarder\u00eda, actividades deportivas y culturales, ocio, actividades durante el tiempo de comedor) animaci\u00f3n sociocultural, etc. Los centros deben incorporarse al programa a trav\u00e9s de un proyecto.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria que se publicar\u00e1 en B.O.A."}, {"financiacion": "Los alumnos han de abonar un importe de 9 euros.", "destinatarios": "Alumnado de 3 a 12 a\u00f1os de edad, de centros docentes aragoneses. Los grupos no han de ser superiores a 15 alumnos.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Aprender+panader%C3%ADa+y+reposter%C3%ADa", "masinfo": "", "label": "APRENDER PANADER\u00cdA Y REPOSTER\u00cdA", "descripcion": "Aprender la elaboraci\u00f3n de pan y magdalenas por parte de los alumnos, participando activamente. Durante la actividad, se desarrolla una charla y se toma pan con aceite y az\u00facar. A la finalizaci\u00f3n, cada alumno llevar\u00e1 a su casa los productos elaborados: pan, magdalenas, un gorro de papel y una explicaci\u00f3n de lo aprendido.", "fechas": "Durante el curso escolar, a concertar con la entidad gestora. La actividad se desarrolla en horario de 9:30 a 11 horas y de 11:30 a 13 horas.", "gestor": "Obrador Sobradiel S.L.L", "solicitud": "Llamando a los tel\u00e9fonos: 976 139 289 // 670 228 734\nO bien, mediante correo electr\u00f3nico a la direcci\u00f3n: jesusgm36@gmail.com"}, {"financiacion": "Obra Social de Ibercaja.", "destinatarios": "Alumnado de 5\u00ba Y 6\u00ba de primaria de centros educativos de la Comunidad de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Aprendiendo+a+emprender", "masinfo": "Convocatoria curso 2015-2016:http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=862506624242", "label": "APRENDIENDO A EMPRENDER", "descripcion": "Actividades destinadas a conocer y experimentar el esp\u00edritu emprendedor para el desempe\u00f1o de actividades e iniciativas empresariales. Los alumnos desarrollan la autonom\u00eda personal, la capacidad de elegir con criterio propio, de imaginar proyectos y de llevar adelante las acciones necesarias para el desarrollo de la actuaci\u00f3n.\nLos alumnos por grupos deben crear una cooperativa, con financiaci\u00f3n y tr\u00e1mites reales, fabricar un producto, venderlo en \u201cel d\u00eda del mercado\u201d, y destinar el beneficio a una obra social.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"financiacion": "Arag\u00f3n Verde y Limpio.", "destinatarios": "Alumnos de educaci\u00f3n primaria y secundaria.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Arag%C3%B3n+verde+y+limpio", "masinfo": "Arag\u00f3n Verde y Limpio: www.aragonverdeylimpio.org", "label": "ARAG\u00d3N VERDE Y LIMPIO", "descripcion": "Proyecto de educaci\u00f3n ambiental que tiene como objetivo fomentar en los alumnos h\u00e1bitos ambientales y formar ciudadanos comprometidos con el cuidado planeta y su protecci\u00f3n.", "fechas": "A lo largo del curso escolar.", "gestor": "Remar Arag\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo: gerencia@aragonverdeylimpio.org"}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Toda la comunidad educativa.", "url": "http://catalogo00.wikispaces.com/Asesor%C3%ADa+de+convivencia", "masinfo": "Asesor\u00eda de convivencia:\nhttp://convivencia.educa.aragon.es/Diptico%20Convivencia%202013(2)(3).pdf", "label": "ASESORIA DE CONVIVENCIA", "descripcion": "Servicio que atiende y orienta individualmente a los miembros de la comunidad educativa (alumnado, familias, profesionales de los centros docentes) en casos relacionados con la convivencia y conflictos escolares, especialmente los vinculados a situaciones de acoso tanto entre iguales como asim\u00e9tricas. Consta de atenci\u00f3n personal, telef\u00f3nica y telem\u00e1tica. Tiene car\u00e1cter consultivo, confidencial y preventivo, que complementa otros servicios existentes en el sistema educativo.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Interesados a trav\u00e9s del tel\u00e9fono 976 345 388 /976 715 431 o por correo electr\u00f3nico asesoriaconvivencia@aragon.es"}, {"financiacion": "Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "Alumnos con sordoceguera escolarizados en las etapas obligatorias y no obligatorias.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Aulas+de+atenci%C3%B3n+educativa+para+sordoceguera", "masinfo": "", "label": "AULAS DE ATENCI\u00d3N EDUCATIVA PARA ALUMNOS CON SORDOCEGUERA", "descripcion": "Programa mediante el cual se atiende a los alumnos con sordoceguera en las etapas de educaci\u00f3n infantil, escolarizaci\u00f3n obligatoria y post\u2010obligatoria mediante el funcionamiento de un equipo espec\u00edfico de profesionales aportados por la ONCE, el Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte y el Instituto Aragon\u00e9s de Servicios Sociales.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Los Servicios Provinciales son los que proponen su adscripci\u00f3n al programa."}, {"financiacion": "Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "Alumnos de tercer ciclo de educaci\u00f3n primaria y de educaci\u00f3n secundaria obligatoria con competencia ling\u00fc\u00edstica en espa\u00f1ol inferior al B1.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Aulas+de+espa%C3%B1ol+para+alumnos+inmigrantes", "masinfo": "", "label": "AULAS DE ESPA\u00d1OL PARA ALUMNOS INMIGRANTES", "descripcion": "Organizaci\u00f3n en horario escolar de actividades dirigidas al dominio del idioma espa\u00f1ol as\u00ed como de elementos culturales destinadas a alumnos de origen extranjero que presentan una competencia ling\u00fc\u00edstica del idioma espa\u00f1ol insuficiente para su participaci\u00f3n y aprovechamiento escolar. La participaci\u00f3n de los alumnos en estas aulas est\u00e1 sujeta a evaluaci\u00f3n continua con objeto de permitir la m\u00e1xima participaci\u00f3n en las actividades del centro.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Servicio Provincial de Zaragoza, Huesca y Teruel", "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.\nDirecci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica.\nLas familias deben asumir parte del gasto en concepto de inscripci\u00f3n a la actividad.", "destinatarios": "Grupos de alumnos, acompa\u00f1adados de sus profesores, de los centros docentes de Arag\u00f3n. Tambi\u00e9n pueden participar alumnos de centros docentes de otras Comunidades Aut\u00f3nomas si quedaran turnos vacantes despu\u00e9s de cubrir la demanda del alumnado aragon\u00e9s.\nEl alumnado viene determinado en la oferta de cada Aula de Innovaci\u00f3n y puede ser de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria o Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Aulas+de+innovaci%C3%B3n", "masinfo": "Convocatoria curso 2015-2016:http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=862512684343", "label": "AULAS DE INNOVACI\u00d3N", "descripcion": "Este programa se desarrolla en Escuelas Hogar y Residencias del Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, y tiene como finalidad favorecer el conocimiento de los bienes naturales, culturales, art\u00edsticos y sociales de Arag\u00f3n, complementando as\u00ed el curr\u00edculo educativo de los escolares aragoneses en los niveles de educaci\u00f3n no universitaria.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.\nFondo Social Europeo.", "destinatarios": "J\u00f3venes con titulaci\u00f3n universitaria o que est\u00e9n cursando estudios universitarios y que hayan nacido, tengan nacionalidad o hayan vivido al menos 3 a\u00f1os de los \u00faltimos 6 a\u00f1os en algunos de los pa\u00edses que se indican en la convocatoria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Auxiliares+de+conversaci%C3%B3n", "masinfo": "Auxiliares de conversaci\u00f3n\nOrden de la convocatoria: http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=726459824242", "label": "AUXILIARES DE CONVERSACI\u00d3N", "descripcion": "La convocatoria va dirigida a la b\u00fasqueda de j\u00f3venes universitarios cuya lengua materna es el ingl\u00e9s o franc\u00e9s con la finalidad de destinarlos a centros educativos sostenidos con fondos p\u00fablicos aragoneses. Su misi\u00f3n consiste en asistir al profesor titular espa\u00f1ol de lenguas modernas en clases pr\u00e1cticas de conversaci\u00f3n.", "fechas": "8 meses, de octubre a mayo.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "El propio interesado y mediante convocatoria que se publicar\u00e1 en el BOA."}, {"financiacion": "Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "Alumnos escolarizados en las ense\u00f1anzas correspondientes a la educaci\u00f3n infantil, educaci\u00f3n primaria, secundaria obligatoria, bachillerato o formaci\u00f3n profesional de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Ayuda+t%C3%A9cnica+para+la+audici%C3%B3n.+Emisoras+de+frecuencia+modulada", "masinfo": "", "label": "AYUDA T\u00c9CNICA PARA LA AUDICI\u00d3N: EMISORAS DE FRECUENCIA MODULADA", "descripcion": "Utilizaci\u00f3n en el centro educativo de ayudas t\u00e9cnicas para la audici\u00f3n (Emisora de Frecuencia Modulada) para alumnos con discapacidad auditiva, con objeto de acceder a la informaci\u00f3n oral. La propuesta y valoraci\u00f3n de la idoneidad del uso de esta ayuda t\u00e9cnica viene determinada por los servicios educativos correspondientes.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los servicios de orientaci\u00f3n durante el \u00faltimo trimestre del curso y dirigida a la Unidad de Programas Educativos del Servicio Provincial correspondiente."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Alumnos procedentes de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos que cursen las ense\u00f1anzas de educaci\u00f3n infantil y primaria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Ayudas+de+comedor", "masinfo": "Arag\u00f3n Educa: www.educaragon.org", "label": "AYUDAS DE COMEDOR", "descripcion": "Ayudas para sufragar los gastos econ\u00f3micos del servicio de comedor escolar de los alumnos de educaci\u00f3n infantil y primaria. Estas ayudas se otorgan atendiendo a las circunstancias econ\u00f3micas (renta familiar) y sociofamiliares de los alumnos.", "fechas": "Curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Ser\u00e1n los interesados los que deber\u00e1n solicitarla a trav\u00e9s de la convocatoria que se publicar\u00e1 en el segundo trimestre del curso escolar."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Alumnos procedentes de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos que cursen las ense\u00f1anzas de educaci\u00f3n primaria, especial y secundaria obligatoria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Ayudas+de+material+curricular", "masinfo": "Arag\u00f3n Educa: www.educaragon.org", "label": "AYUDAS DE MATERIAL CURRICULAR", "descripcion": "Ayudas para la adquisici\u00f3n de material curricular para alumnos de primaria, educaci\u00f3n especial y educaci\u00f3n secundaria obligatoria. Estas ayudas se otorgan atendiendo a las circunstancias econ\u00f3micas (renta familiar) y sociofamiliares de los alumnos.", "fechas": "Curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Ser\u00e1n los interesados los que deber\u00e1n solicitarla a trav\u00e9s de la convocatoria que se publicar\u00e1 en el segundo trimestre del curso escolar."}, {"financiacion": "El Departamento asume una parte del coste y las familias el resto en concepto de inscripci\u00f3n a la actividad", "destinatarios": "Alumnado de 4\u00ba de E.S.O.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Ayuda+programa+de+inmersion+en+lengua+inglesa+en+el+extranjero", "masinfo": "www.educaragon.org", "label": "AYUDAS PARA PARTICIPAR EN EL PROGRAMA DE INMERSION EN LENGUA INGLESA EN EL EXTRANJERO (CANAD\u00c1 o ESTADOS UNIDOS DE \u00c1MERICA) PARA ALUMNADO DE 4\u00ba DE E.S.O.", "descripcion": "El Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte contrata los servicios de organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n de un programa de inmersi\u00f3n en lengua inglesa en institutos de educaci\u00f3n secundaria canadienses, que incluyen la organizaci\u00f3n del viaje desde Zaragoza hasta el destino que se oferte, las actividades lectivas, alojamiento en familias, manutenci\u00f3n y actividades extraescolares y de ocio, as\u00ed como los traslados internos que se deban realizar dentro de las actividades ofertadas, para un periodo de cuatro semanas en el mes de septiembre\nLa selecci\u00f3n de los alumnos se hace en base a Convocatoria publicada en el BOA.", "fechas": "Durante el mes de septiembre.\nEstancias de 4 semanas.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Marzo/abril"}, {"financiacion": "Actividad gratuita.", "destinatarios": "lumnos de tercer ciclo de primaria y secundaria.\nSOLICITUD\nA trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Azar+y+estad%C3%ADstica", "masinfo": "Grupos hasta 30 alumnos.\nDuraci\u00f3n 75 minutos.", "label": "AZAR Y ESTAD\u00cdSTICA", "descripcion": "La estad\u00edstica permite cuantificar el riesgo de un vuelo espacial, interpretar ingentes cantidades de datos, predecir la evoluci\u00f3n de una epidemia o retratar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de un pa\u00eds. Este taller consiste en cinco experimentos en los que los escolares, en grupos de hasta cinco alumnos, trabajar\u00e1n los conceptos estad\u00edsticos y la probabilidad utilizando objetos cotidianos.", "fechas": "Del 25 de septiembre de 2014 al 25 de junio de 2015 los jueves de 9.30 a 11 horas.", "gestor": "Ibercaja Zentrum", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org"}, {"financiacion": "Servicio Provincial de Huesca.", "destinatarios": "Alumnado de toda la Comunidad Aut\u00f3noma de Bachillerato.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Bachillerato+internacional", "masinfo": "IES Lucas Mallada: http://www.ieslucasmallada.com", "label": "BACHILLERATO INTERNACIONAL", "descripcion": "Implantaci\u00f3n en el I.E.S. LUCAS MALLADA de Huesca del \u201cDiploma de Bachillerato Internacional\u201d, consistente en un programa de estudios completo y equilibrado que, junto con ex\u00e1menes que representan un adecuado desaf\u00edo para los estudiantes, trata de ayudar a desarrollar los talentos individuales de los j\u00f3venes ense\u00f1\u00e1ndoles a relacionar las experiencias adquiridas en la clase con la realidad del mundo exterior.", "fechas": "Durante dos cursos escolares.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Plazo ordinario de solicitud de plazas escolares para Bachillerato."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Ling\u00fc\u00edstica.", "destinatarios": "Centros autorizados oficialmente de educaci\u00f3n infantil y primaria, as\u00ed como de educaci\u00f3n secundaria obligatoria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Biling%C3%BCismo+catal%C3%A1n", "masinfo": "", "label": "BILING\u00dcISMO CATAL\u00c1N", "descripcion": "El programa tiene por finalidad fomentar en el alumnado del centro el aprendizaje de la lengua y cultura catalana como materia integrante del curr\u00edculo. Los alumnos que hayan obtenido el T\u00edtulo de Graduado en Educaci\u00f3n Secundaria, habiendo cursado y aprobado, asimismo, la asignatura de lengua catalana durante la totalidad de la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y, como m\u00ednimo, cuatro cursos de la Educaci\u00f3n primaria en centros de Arag\u00f3n, obtendr\u00e1n el certificado acreditativo de reunir las condiciones de equivalencia de los estudios cursados con el nivel intermedio de catal\u00e1n.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Ling\u00fc\u00edstica", "Direcci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica"], "solicitud": "A trav\u00e9s de los servicios provinciales de educaci\u00f3n, previa aprobaci\u00f3n por el Claustro de profesores y el consejo escolar. El Servicio provincial informar\u00e1 la solicitud y remitir\u00e1 el expediente a la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente para su autorizaci\u00f3n."}, {"financiacion": "Fundaci\u00f3n Kovacs.", "destinatarios": "Alumnos de tercero de primaria.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Campa%C3%B1a+de+prevenci%C3%B3n+de+dolores+de+espalda", "masinfo": "Fundaci\u00f3n Kovacs: www.espalda.org", "label": "CAMPA\u00d1A DE PREVENCI\u00d3N DE DOLORES DE ESPALDA", "descripcion": "Tebeo elaborado por la Fundaci\u00f3n Kovacs y supervisado por la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial. Su principal misi\u00f3n es la de difundir buenas pr\u00e1cticas para la mejora de la higiene postural en los alumnos.", "fechas": "Durante todo el a\u00f1o.", "gestor": ["Fundaci\u00f3n Kovacs", "Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial (OMC)"], "solicitud": "El tebeo se puede descargar desde la web de la Fundaci\u00f3n Kovacs www.espalda.org"}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de 4\u00ba, 5\u00ba y 6\u00ba de primaria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Cantania", "masinfo": "Convocatoria curso 2015-2016:\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=866899020303", "label": "CANTANIA", "descripcion": "Actividad dirigida al trabajo de la voz y del canto coral en el aula, dentro del horario y programaci\u00f3n de la clase de m\u00fasica e impartido por el maestro especialista del centro. Se trabaja una cantata de nueva creaci\u00f3n llamada \u2018Un mundo entre dos tierras' (m\u00fasica de Xavier Pag\u00e8s i Corella y libreto de Carlota Subir\u00f3s Bosch) la cual se representar\u00e1 por todos los alumnos inscritos en la Sala Mozart del Auditorio de Zaragoza en el tercer trimestre del curso. Los maestros inscritos deber\u00e1n realizar tres sesiones presenciales de formaci\u00f3n", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"financiacion": "Fundaci\u00f3n para la diabetes.", "destinatarios": "Profesorado y alumnado de Educaci\u00f3n Primaria de centros docentes de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Carol+tiene+diabetes.+El+ni%C3%B1o+con+diabetes+en+la+escuela", "masinfo": "Presentacion del proyecto: http://www.fundaciondiabetes.org/diabetesinfantil/rincon_carol/presentacion_proyecto.htm", "label": "CAROL TIENE DIABETES. EL NI\u00d1O CON DIABETES EN LA ESCUELA", "descripcion": "Proyecto cuyo objetivo dar a conocer la diabetes tipo 1 en el entorno escolar del ni\u00f1o con diabetes y evitar as\u00ed situaciones de discriminaci\u00f3n, dando respuesta a las dudas que puedan tener los profesores y compa\u00f1eros sobre la enfermedad y su tratamiento.\nLos contenidos se presentan en un CD interactivo que contiene distintos materiales para facilitar que se hable de la diabetes en clase:", "fechas": "A lo largo del curso escolar.", "gestor": "Fundaci\u00f3n para la diabetes", "solicitud": "A lo largo del curso escolar a trav\u00e9s del correo  info@fundaciondiabetes.org"}, {"financiacion": "Departamento de Agricultura, Ganader\u00eda y Medio Ambiente.", "destinatarios": "Alumnos de toda la Comunidad de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo5.wikispaces.com/Visitas+al+centro+de+Interpretaci%C3%B3n+del+Agua+y+del+Regad%C3%ADo+%28CIAR%29", "masinfo": "Centro de Interpretaci\u00f3n del Agua y Regad\u00edo: www.ciaralfranca.com\nCentro de Interpretaci\u00f3n del Agua y Regad\u00edo: contacto@espacioalfranca.com", "label": "CENTRO DE INTERPRETACI\u00d3N DEL AGUA Y REGAD\u00cdO (CIAR)", "descripcion": "Visitas al centro cuyo objetivo es el fomento de la educaci\u00f3n agroambiental y el conocimiento de los valores naturales y tecnol\u00f3gicos del mundo rural con especial atenci\u00f3n a la agricultura, la modernizaci\u00f3n del regad\u00edo y el correcto uso del agua Durante la visita al centro se realizan juegos interactivos que permiten acercarse al mundo de la agricultura y el regad\u00edo.", "fechas": "Consultar horarios en la p\u00e1gina web.", "gestor": "Centro de Interpretaci\u00f3n y de la Agricultura y Regad\u00edo de La Alfranca", "solicitud": "A trav\u00e9s del tel\u00e9fono 976 109 285 o a trav\u00e9s del formulario de reserva disponible en la web www.ciaralfranca.com"}, {"financiacion": "Fondo europeo para el Desarrollo Regional (FEDER).\nDepartamento de Agricultura, Ganader\u00eda y Medio Ambiente.\nObra Social de IberCaja.", "destinatarios": "Alumnos de educaci\u00f3n primaria y ESO procedentes de toda la Comunidad de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo5.wikispaces.com/Centros+de+interpretaci%C3%B3n+de+la+naturaleza", "masinfo": "Red natural de Arag\u00f3n: www.rednaturaldearagon.es", "label": "CENTROS DE INTERPRETACI\u00d3N DE LA NATURALEZA", "descripcion": "Actividades de car\u00e1cter participativo, adaptadas al nivel pedag\u00f3gico, impartidas por monitores y educadores ambientales. Se desarrollan en el propio centro de interpretaci\u00f3n y en los alrededores del mismo, a trav\u00e9s de itinerarios guiados por el espacio natural protegido en el que se ubica el centro.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Conservaci\u00f3n del Medio Natural", "Servicio de Espacios Naturales y Desarrollo Sostenible, a trav\u00e9s de la empresa p\u00fablica SODEMASA"], "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros en el tel\u00e9fono 976701550 o en el mail centrosdeinterpretacion@sodemasa.com"}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.\nDirecci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica.\nLas familias deber\u00e1n abonar una cuota en concepto de inscripci\u00f3n en la actividad.", "destinatarios": "Centros docentes sostenidos con fondos p\u00fablicos. En este programa pueden participar, con car\u00e1cter general, grupos de alumnos de 5\u00ba y 6\u00ba de Educaci\u00f3n Primaria. El orden de preferencia para poder participar atender\u00e1, entre otros criterios, al tipo de centro teniendo en cuenta la siguiente prioridad, de mayor a menor:\n- Centros Rurales Agrupados\n- Centros incompletos de Educaci\u00f3n Infantil y Primaria\n- Centros completos de Educaci\u00f3n Infantil y Primaria de una v\u00eda\n- Centros completos de Educaci\u00f3n Infantil y Primaria", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Centros+rurales+de+innovaci%C3%B3n+educativa+%28CRIES%29", "masinfo": "Convocatoria curso 2015-2016: \nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=862510664242", "label": "CENTROS RURALES DE INNOVACI\u00d3N EDUCATIVA (CRIES)", "descripcion": "Centros rurales de innovaci\u00f3n educativa en los que se desarrollan convivencias peri\u00f3dicas de alumnos de diferentes zonas y escuelas rurales. Estas actuaciones contribuyen a la mejora del proceso de la evoluci\u00f3n personal y de socializaci\u00f3n de los alumnos y alumnas del \u00e1mbito rural, as\u00ed como al desarrollo del curr\u00edculo escolar con actividades innovadoras respecto a las que se llevan a cabo en sus centros.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos que impartan las ense\u00f1anzas correspondientes a E.S.O. y Bachillerato. Puntualmente, se realiza alguna actividad en Educaci\u00f3n Infantil y Primaria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Ciencia+viva", "masinfo": "Ciencia Viva: http://www.catedu.es/cienciaviva/\nConvocatoria curso 2015-2016:\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=862492484040", "label": "CIENCIA VIVA", "descripcion": "Conjunto de actividades complementarias de car\u00e1cter cient\u00edfico que pretende acercar a los alumnos la ciencia real a trav\u00e9s de sus protagonistas, los cient\u00edficos. Algunas de las actividades propuestas son: Exposiciones itinerantes, Teatro OhNDAS, CSI Zaragoza Bachillerato y Secundaria, Circuitos cient\u00edficos, Hands on Physics, Edici\u00f3n Europea , La ciencia nos lleva de calle, People like us, Laboratorio itinerante de fot\u00f3nica y \u00f3ptica, Revista Clepsida, Sesiones cient\u00edficas, Laboratorio de isometr\u00eda \u00f3ptica, Conferencia en colaboraci\u00f3n con el ICMA, Taller de Ciencias para Primaria y Nanociencia.\nColabora la Universidad de Zaragoza, institutos de investigaci\u00f3n y otras entidades.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"financiacion": "El precio de la entrada supondr\u00e1 un coste entre 1 o 2 euros por persona.", "destinatarios": "Destinados fundamentalmente a ni\u00f1os de infantil y primaria, y a sus padres.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Conciertos+pedag%C3%B3gicos+para+ni%C3%B1os+y+en+familia", "masinfo": "Conservatorio Superior de M\u00fasica de Arag\u00f3n: www.csma.es", "label": "CONCIERTOS PEDAG\u00d3GICOS PARA NI\u00d1OS Y EN FAMILIA", "descripcion": "Conciertos pedag\u00f3gicos en los que se va a poner en contacto a los ni\u00f1os, junto a sus padres, con la llamada \u201cgran m\u00fasica\u201d (cl\u00e1sica y contempor\u00e1nea), a trav\u00e9s del juego, del entretenimiento y del propio valor en s\u00ed de la m\u00fasica. En algunos casos algunas sesiones podr\u00e1n ser ofrecidas tambi\u00e9n a ni\u00f1os \u00fanicamente, asistiendo a ellas a trav\u00e9s de sus colegios. Los conciertos pedag\u00f3gicos pueden tener car\u00e1cter monogr\u00e1fico: dedicados bien a diferentes instrumentos, a distintas formaciones orquestales, a diferentes estilos y formas musicales, etc\u2026", "fechas": "De octubre-noviembre a abril-mayo una vez al mes. Las sesiones en familia ser\u00e1n un viernes tarde o s\u00e1bado por la ma\u00f1ana. Las sesiones para ni\u00f1os podr\u00e1n ser adem\u00e1s en jueves o viernes por la ma\u00f1ana.", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "Conservatorio Superior de M\u00fasica"], "solicitud": "Se publicitar\u00e1 los conciertos en la p\u00e1gina de Educarag\u00f3n y en la del Conservatorio Superior de M\u00fasica. Las familias podr\u00e1n adquirir las entradas en el propio conservatorio."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Centros docentes de la comunidad aut\u00f3noma que imparten Educaci\u00f3n Primaria y Secundaria Obligatoria.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Concurso+de+lectura+en+p%C3%BAblico", "masinfo": "", "label": "CONCURSO DE LECTURA EN P\u00daBLICO", "descripcion": "Concurso destinado a la lectura de un libro en grupo, interpretarlo en voz alta para transmitir emociones, disfrutar y descubrir el placer de la lectura. Los textos deber\u00e1n ser le\u00eddos colectivamente, y pertenecer\u00e1n a cualquier g\u00e9nero literario: poes\u00eda, narrativa, teatro\u2026 Existen las modalidades de lengua extranjera y castellano.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria que se publicar\u00e1 durante el primer trimestre del curso escolar. La celebraci\u00f3n del concurso se realizar\u00e1 durante el segundo trimestre."}, {"financiacion": "Gastos de material asumidos por el Departamento.\nEl traslado y montaje de las obras seleccionadas al lugar donde se exhiba, as\u00ed como los desplazamientos hasta el mismo de los alumnos y profesores que participen en el certamen, correr\u00e1n a cargo del centro participante.", "destinatarios": "Centros escolares no universitarios que tienen autorizado un programa de biling\u00fcismo en educaci\u00f3n primaria y que est\u00e9n impartiendo el \u00e1rea de pl\u00e1stica en lengua inglesa, francesa o alemana en la etapa de educaci\u00f3n primaria.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Concurso+de+pl%C3%A1stica+en+lengua+extranjera", "masinfo": "www.educaragon.org\nhttp://aragonbilingue.educa.aragon.es", "label": "CONCURSO DE PL\u00c1STICA EN LENGUA EXTRANJERA", "descripcion": "La actividad consiste en la realizaci\u00f3n de proyectos para que los alumnos piensen, dise\u00f1en y produzcan sus propias obras de arte. Dichos trabajos deber\u00e1n ser coordinados y tutelados por el profesor de pl\u00e1stica en lengua extranjera.\nLa modalidad art\u00edstica ser\u00e1 abierta (pintura, escultura, grabado, cer\u00e1mica, dibujo, o cualquier otra que el centro escolar considere).", "fechas": "Mayo", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Noviembre/Diciembre"}, {"financiacion": "Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.\nDirecci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Alumnos matriculados en el curso escolar en 2\u00ba de Bachillerato.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Concurso+hispanoamericano+de+ortograf%C3%ADa", "masinfo": "", "label": "CONCURSO HISPANOAMERICANO DE ORTOGRAF\u00cdA", "descripcion": "Concurso Nacional Hispanoamericano de Ortograf\u00eda, para fomentar el uso correcto de la lengua espa\u00f1ola.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": ["Fase nacional: Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte", "Fase auton\u00f3mica: Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n"], "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante la convocatoria nacional del Ministerio que se publicar\u00e1 en B.O.E."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos que impartan Educaci\u00f3n Primaria y Secundaria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Conexi%C3%B3n+Matem%C3%A1tica", "masinfo": "Conexi\u00f3n matem\u00e1tica: http://catedu.es/conexionmatematica/\nConvocatoria curso 2015-2016:http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=862494504040", "label": "CONEXI\u00d3N MATEM\u00c1TICA", "descripcion": "Programa destinado a favorecer la competencia matem\u00e1tica a trav\u00e9s de la realizaci\u00f3n de actividades dirigidas por la Sociedad Aragonesa de Profesores de Matem\u00e1ticas \u201cPedro S\u00e1nchez Ciruelo\u201d. Entre las actuaciones previstas est\u00e1n exposiciones y talleres en los centros relacionados con las matem\u00e1ticas.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"financiacion": "Consultar precios.\nPrecios especiales para Colegios e Institutos.\nPosibilidad de establecer Convenio de Colaboraci\u00f3n con la Fundaci\u00f3n Carlos Pauner.", "destinatarios": "Estudiantes y/o profesores que quieran compartir una jornada de sensibilizaci\u00f3n en la Cultura del Esfuerzo, Liderazgo y los Valores que ofrece el deporte.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Conferencia+Motivacional%2C+alpinista+Carlos+Pauner", "masinfo": "www.carlospauner.com\ninfo@forjandolideres.es\n680 902 463", "label": "CONFERENCIA MOTIVACIONAL, ALPINISTA CARLOS PAUNER", "descripcion": "Conferencia motivacional en la que el alpinista Carlos Pauner hace un recorrido por las que han sido sus principales y diversas pasiones vitales, exponiendo sus mayores retos y analizando las conductas y decisiones que le han llevado a alcanzar el \u00e9xito en ellas.", "fechas": "A convenir.", "gestor": ["Forjando L\u00edderes, S.L", "Fundaci\u00f3n Carlos Pauner"], "solicitud": "Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s de: info@forjandolideres.es o llamando al 680 902 463"}, {"financiacion": "Los centros o las familias asumen el coste y var\u00eda en funci\u00f3n de la actividad.", "destinatarios": "Alumnos escolarizados desde Infantil (3 a\u00f1os) hasta j\u00f3venes universitarios. La edad de los destinatarios se concreta en cada actividad.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Conoce+los+r%C3%ADos+del+mundo+y+sus+animales+en+el+Acuario+de+Zaragoza", "masinfo": "Toda la informaci\u00f3n se encuentra en la p\u00e1gina web del Acuario: http://www.acuariodezaragoza.com/", "label": "CONOCE LOS R\u00cdOS DEL MUNDO Y SUS ANIMALES EN EL ACUARIO DE ZARAGOZA", "descripcion": "Oferta de distintas actividades para alumnos y profesores durante todo el curso escolar. Para el curso 2013-2014 est\u00e1n programadas:\n1. Taller \"Especies Viajeras\". Para alumnado de Infantil y primer ciclo de Primaria.\n2. Taller \"S.O.S. Especies Ex\u00f3ticas Invasoras\". Para alumnado de 2\u00ba y 3\u00ba ciclo de Primaria.\n3. Taller \"Especies Ex\u00f3ticas Invasoras\". Para alumnado de E.S.O. y Bachillerato.\n4. D\u00eda del Profesor: Actividad de un d\u00eda al mes, que se llevar\u00e1 a cabo el primer jueves lectivo de cada mes a las 17:30 h., en la que se facilitar\u00e1 al profesorado el conocimiento de los recursos y la oferta educativa del Acuario de Zaragoza. Es imprescindible realizar una reserva previa en el tel\u00e9fono 976076606 o en el correo pedagogia@acuariodezaragoza.com.\n5. Visita al Acuario de Zaragoza: actividad dirigida a todo el alumnado y profesorado, desde los tres a\u00f1os hasta j\u00f3venes universitarios. Existen dos modalidades: visita libre o visita guiada", "fechas": "Durante todo el curso escolar. La visita libre tiene una duraci\u00f3n de 1 h. aproximadamente, al igual que los talleres. Las visitas guiadas duran 1 h 30 minutos excepto las de infantil y primer ciclo de primaria que es 1 h.", "gestor": "Acuario de Zaragoza (Parque de Atracciones de Zaragoza, S.A.)", "solicitud": "Previa concertaci\u00f3n de visita a trav\u00e9s del tel\u00e9fono 976 076 606."}, {"financiacion": "Fundaci\u00f3n de Ayuda contra la Drogadicci\u00f3n (FAD).", "destinatarios": "Alumnos de infantil, primaria y secundaria.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Construye+tu+mundo", "masinfo": "Construye tu mundo: www.construyetumundo.org\nFundaci\u00f3n de Ayuda contra la Drogadicci\u00f3n (FAD): www.fad.es", "label": "CONSTRUYE TU MUNDO", "descripcion": "Conjunto de actividades y recursos dirigidos a sistematizar la prevenci\u00f3n de los problemas vinculados al consumo de drogas en el \u00e1mbito escolar. Su objetivo es la reducci\u00f3n y retraso en la edad del consumo de alcohol, tabaco y drogas ilegales. Los materiales se componen de:\nUna gu\u00eda did\u00e1ctica complementada con actividades de aula propuestas para cada nivel educativo.Recursos audiovisuales para desarrollar las actividades.Un cuestionario de evaluaci\u00f3n para el profesorado.\nDESTINATARIOS\nAlumnos de infantil, primaria y secundaria.", "fechas": "Durante todo el a\u00f1o.", "gestor": "Fundaci\u00f3n de Ayuda contra la Drogadicci\u00f3n (FAD)", "solicitud": "Los materiales se pueden descargar de la web www.construyetumundo.org\nLos interesados deber\u00e1n registrarse en la web de manera gratuita para poder descargar los contenidos."}, {"financiacion": "Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.\nDepartamento de Industria e Innovaci\u00f3n.", "destinatarios": "Todos los centros educativos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Contenidos+digitales.+Catedu", "masinfo": "CATEDU: www.catedu.es", "label": "CONTENIDOS DIGITALES: CATEDU", "descripcion": "El Centro Aragon\u00e9s de Tecnolog\u00edas para la Educaci\u00f3n ofrece portales, servicios y recursos destinados a incentivar y facilitar el uso de las TIC en las aulas. Entre otros, destacan Aularag\u00f3n, ARASAAC, WordPress, Arablogs, Moodle, creador de WebQuest, Wikis, alojamientos para webs, la plataforma E-ducativa, formularios\u2026", "fechas": "Durante todo el a\u00f1o.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de CATEDU www.catedu.es"}, {"financiacion": "Probablemente en actividades complementarias o extraescolares las familias deber\u00e1n asumir el coste.", "destinatarios": "Centros docentes sostenidos con fondos p\u00fablicos de niveles no universitarios de la CA de Arag\u00f3n que impartan las ense\u00f1anzas de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria, as\u00ed como los centros p\u00fablicos de educaci\u00f3n de personas adultas y los de ense\u00f1anza de r\u00e9gimen especial.\nSOLICITUD\nA trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Convocatoria+para+solicitar+autorizaci%C3%B3n+para+desarrollar+Proyectos+de+Potenciaci%C3%B3n+de+Lenguas+Extranjeras+%28POLE%29+a+partir+del+curso+2013-2014", "masinfo": "Orden BOA curso 2015-16:\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=862486423939", "label": "CONVOCATORIA PARA SOLICITAR AUTORIZACI\u00d3N PARA DESARROLLAR PROYECTOS DE POTENCIACI\u00d3N DE LENGUAS EXTRANJERAS (POLE)", "descripcion": "Fomentar el desarrollo, adquisici\u00f3n y mejora de la competencia en comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en lengua extranjera del alumnado realizando actividades: curriculares, complementarias o extraescolares.\nDESTINATARIOS\nCentros docentes sostenidos con fondos p\u00fablicos de niveles no universitarios de la CA de Arag\u00f3n que impartan las ense\u00f1anzas de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria, as\u00ed como los centros p\u00fablicos de educaci\u00f3n de personas adultas y los de ense\u00f1anza de r\u00e9gimen especial.\nSOLICITUD\nA trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A.", "fechas": "Durante el curso.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Coros+escolares", "masinfo": "Convocatoria curso 2015-2016:http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=862496524141", "label": "COROS ESCOLARES", "descripcion": "Actividad dirigida a la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de coros escolares en los centros. Se desarrolla durante una hora de ensayo semanal fuera del horario lectivo como actividad complementaria a la educaci\u00f3n musical y es atendida por alguno de los profesores especialistas del centro. La participaci\u00f3n del profesorado es voluntaria y estos reciben formaci\u00f3n continua en materia de educaci\u00f3n de la voz. Anualmente, el Departamento organizar\u00e1 actividades o encuentros musicales conjuntos favoreciendo as\u00ed la participaci\u00f3n y desarrollo de los coros.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"financiacion": "Actividad gratuita.", "destinatarios": "lumnos de tercer ciclo de primaria y secundaria.\nSOLICITUD\nA trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/CRISTALOGRAF%C3%8DA+LA++GEOMETR%C3%8DA+DE+LA+MATERIA", "masinfo": "Grupos hasta 30 alumnos.\nDuraci\u00f3n 90 minutos.", "label": "CRISTALOGRAF\u00cdA: LA GEOMETR\u00cdA DE LA MATERIA", "descripcion": "Actividad complementaria a la exposici\u00f3n \u00abCristales: belleza, ciencia y estructura\u00bb. En este caso los escolares descubrir\u00e1n las t\u00e9cnicas y los avances hist\u00f3ricos de la Cristalograf\u00eda, crear\u00e1n diferentes geometr\u00edas cristalinas mediante recortables y medir\u00e1n los \u00e1ngulos de los cristales con un goni\u00f3metro, entre muchas otras propuestas.", "fechas": "Del 5 de noviembre al 10 de diciembre de 2014 los mi\u00e9rcoles y viernes de 9.30 a 11.30 h.", "gestor": "Ibercaja Zentrum", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org"}, {"financiacion": "Las familias se encargan del organizar el transporte de sus hijos al otro pa\u00eds y asumen el coste del viaje. No supone gasto alguno el alojamiento y manutenci\u00f3n del alumno ni la asistencia al centro escolar.", "destinatarios": "Alumnos de centros escolares, sostenidos con fondos p\u00fablicos, que imparten Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y que en el momento de realizar la estancia cursen 4\u00ba de ESO.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Cruzando+Fronteras", "masinfo": "", "label": "CRUZANDO FRONTERAS", "descripcion": "Programa franco-aragon\u00e9s de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y cultural de alumnado en centros escolares de la Academia de Toulouse (Francia). Los alumnos asisten a las clases siguiendo el calendario escolar de dicho pa\u00eds y residen en las familias de acogida en r\u00e9gimen de reciprocidad, es decir, los alumnos aragoneses participantes reciben en sus casas a los alumnos franceses y viceversa.", "fechas": "La duraci\u00f3n del intercambio es de 24 semanas. (12 semanas de estancia en cada pa\u00eds).", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "Academia de Toulouse (Francia)"], "solicitud": "A traves de los centros y mediante convocatoria publicada en el BOA."}, {"financiacion": "El precio es de 12 euros por ni\u00f1o/a en un grupo m\u00ednimo de 20. Si el n\u00famero de ni\u00f1os/as es superior variara el precio.", "destinatarios": "Alumnado de 6 a 12 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/De+los+%C3%A1rboles+a+otros+seres", "masinfo": "Facebook: https://www.facebook.com/pages/Trarutan-Arte-Naturaleza-Aventura/583171795130011", "label": "DE LOS \u00c1RBOLES A OTROS SERES", "descripcion": "Una experiencia medioambiental y art\u00edstica dise\u00f1ada por el equipo de TRARUTAN para que la puedan disfrutar colegios con ni\u00f1os/as de 6 a 12 a\u00f1os. Los participantes pueden explorar dos de los espacios naturales m\u00e1s hermosos y singulares de la ribera del Ebro, los sotos y las choperas. En el itinerario van encontrando sorprendentes piezas de arte realizadas con materiales de la propia naturaleza. Al mismo tiempo, en una simbiosis empapada de imaginaci\u00f3n y fantas\u00eda, la ambient\u00f3loga va guiando la actividad descubriendo los secretos de los entornos naturales y proponiendo din\u00e1micas para el disfrute de los/as ni\u00f1os/as participantes. De los \u00c1rboles a otros Seres, una forma de entender el paisaje, de vivirlo. Es una manera de educar y crear con el entorno natural a trav\u00e9s del ocio, el juego, la creatividad y la aventura.", "fechas": "Durante el curso escolar (de lunes a viernes). Duraci\u00f3n de la actividad 2 horas.", "gestor": "Asociaci\u00f3n Trarutan Arte Naturaleza Aventura", "solicitud": "En cualquier momento, a trav\u00e9s del correo trarutan@gmail.com o en el tel\u00e9fono 691155347 o 649892799."}, {"financiacion": "Charla: 150 \u20ac\nCharla + piscina: 225/260 \u20ac*\nCharla doble: 225 \u20ac\nCharla + piscina doble: 275/300 \u20ac*\nCharla doble + piscina: 250/280 \u20ac*\nCharla doble + piscina doble: 330 \u20ac\n*En funci\u00f3n de si el centro dispone de piscina o debe ser gestionada por ARAGUA.\nPara los centros fuera de Zaragoza capital existen otras tarifas (consultar la web).\nPrecios negociables", "destinatarios": "J\u00f3venes escolares de Primaria, Secundaria y Bachillerato entre 8 y 18 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/De+mi+boca+a+tus+ojos", "masinfo": "Aragua: www.aragua.es\nAragua: aragua@aragua.es\nhttp://vimeo.com/channels/aragua", "label": "DE MI BOCA A TUS OJOS. HABLANDO SE ENTIENDE LA GENTE", "descripcion": "Charlas motivacionales llevadas a cabo por nadadores discapacitados del club, en los que a trav\u00e9s de sus propios testimonios y experiencias, y apoyados por un excelente material audiovisual, trasladan a los j\u00f3venes valores como la cooperaci\u00f3n, la superaci\u00f3n y la integraci\u00f3n. La charla se completa con una actividad (opcional) en piscina de deporte inclusivo, en donde todos, discapacitados y no, entrenan y compiten en equipos mixtos.", "fechas": "Curso escolar.", "gestor": "Asociaci\u00f3n Deportiva Aragua", "solicitud": "Durante todo el a\u00f1o."}, {"financiacion": "2 euros/ni\u00f1o", "destinatarios": "Alumnos de segundo y tercer ciclo de primaria. Posibilidad tambi\u00e9n en el primer ciclo de educaci\u00f3n secundaria obligatoria.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Descubre+una+tumba+romana", "masinfo": "Informaci\u00f3n del taller: www.arqueologiataller.blogspot.com.es", "label": "DESCUBRE UNA TUMBA ROMANA", "descripcion": "En un aula se deposita un sarc\u00f3fago lleno de arena donde se ha colocado previamente un esqueleto desarticulado con objetos propios de la \u00e9poca romana. Ser\u00e1 nuestra tumba funeraria. Es una actividad explicativa pero tambi\u00e9n interactiva donde los alumn@s pueden conocer el trabajo de arqueolog\u00eda y la cultura romana. Se descubren los objetos y se explican. Finalmente se cuenta un mito romano. La actividad puede ampliarse y en grupos reducidos llevar a cabo una excavaci\u00f3n.", "fechas": "Durante todo el curso escolar.", "gestor": ["Pilar Jim\u00e9nez Botija. Diplomada en Educaci\u00f3n Primaria", "Rosario Jim\u00e9nez Botija. Licenciada en Historia"], "solicitud": "Durante todo el curso escolar a trav\u00e9s del correo pilarjb@live.com."}, {"financiacion": "", "destinatarios": "Alumnos de 5\u00ba y 6\u00ba de Primaria. ESO y Bachillerato.", "url": "http://catalogo5.wikispaces.com/Educaci%C3%B3n+c%C3%ADvico-tributaria", "masinfo": "Se puede consulta el portal del Programa de Educaci\u00f3n C\u00edvico-Tributario en la web de la AEAT: www.agenciatributaria.es\nCorreo electr\u00f3nico: croldan@correo.aeat.es.\nTel\u00e9fono: 976766860.", "label": "EDUCACI\u00d3N C\u00cdVICO-TRIBUTARIA", "descripcion": "Jornadas de puertas abiertas (visitas a la AEAT) y visitas a los centros escolares, a elegir, para participar en el Programa de Educaci\u00f3n C\u00edvico-Tributaria (PECT).\nLo esencial del Programa es una charla-conversaci\u00f3n con los alumnos para que:\n1) Identifiquen los distintos bienes y servicios p\u00fablicos, conozcan su valor econ\u00f3mico y su repercusi\u00f3n social.\n2) Interioricen las actitudes de respeto por lo p\u00fablico, financiado con el esfuerzo de todos.\n3) Asimilen los deberes ciudadanos, entre ellos la responsabilidad fiscal, con el pago de los impuestos que a cada uno le corresponde, para poder disfrutar todos, entre otros beneficios, de la educaci\u00f3n y la sanidad p\u00fablicas.", "fechas": "Desde el 1 de octubre hasta el 31 de marzo.", "gestor": ["Agencia Estatal de Administraci\u00f3n Tributaria (AET)", "Delegaci\u00f3n Especial de Arag\u00f3n"], "solicitud": "Septiembre y octubre."}, {"financiacion": "El coste de la actividad es de 3 euros por alumno si se realiza en las instalaciones de Zentrum Clip.\nEl coste de la actividad es de 190 euros dentro de un radio de 30 km. si se realiza en las instalaciones del centro.\nProfesores exentos de pago.", "destinatarios": "Alumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/El+audiovisual.+De+las+tomas+al+montaje", "masinfo": "La duraci\u00f3n de la actividad es de 3 horas.\nM\u00e1ximo 30 alumnos.\nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/iniciativa-educa/zaragoza/taller-el-audiovisual-de-las-tomas-al-montaje-zentrum-clip-talleres-para-centros-educativos \nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/iniciativa-educa/zaragoza/zentrum-clip-espacio-audiovisual\nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/zaragoza/talleres-zentrum-clip-sale-a-la-calle", "label": "EL AUDIOVISUAL. DE LAS TOMAS AL MONTAJE", "descripcion": "Taller cuyo objetivo es adquirir los conocimientos necesarios para afrontar un proyecto audiovisual completo. Esta dise\u00f1ado para apoyar los proyectos audiovisuales emprendidos por los centros educativos o sus alumnos. Para ello se crea el gui\u00f3n y el StoryBoard, se trabaja el lenguaje audiovisual b\u00e1sico, los planos, los movimientos, la grabaci\u00f3n, el manejo de c\u00e1mara y la captaci\u00f3n de sonido, asi como la edici\u00f3n y el montaje.\nDESTINATARIOS\nAlumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "fechas": "Martes y jueves en horario de 9:00 a 12:00 horas.", "gestor": "Ibercaja Zentrum", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org"}, {"financiacion": "Zaragoza capital: 150 euros\nProvincia Zaragoza:200 euros\nProvincia Huesca y Teruel:250 euros", "destinatarios": "10 a 18 a\u00f1os\n5\u00ba Primaria a 2\u00ba de Bachillerato", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/El+bucardo.+Una+lucha+contra+su+extinci%C3%B3n", "masinfo": "", "label": "EL BUCARDO. UNA LUCHA CONTRA SU EXTINCI\u00d3N", "descripcion": "La actividad pretende concienciar a los ni\u00f1os y jovenes sobre la importancia de la conservaci\u00f3n del medio natural. Adem\u00e1s, muestra diferentes profesiones, como veterinarios, bi\u00f3logos, investigadores, naturalistas y su importante labor en la sociedad.\nLa actividad se divide en tres partes:\n1. Se lleva a cabo una breve charla de 10-15 minutos, preguntando a los alumnos sobre sus conocimientos sobre la extinci\u00f3n de especies, los Parques Nacionales, animales en peligro de extinci\u00f3n, qu\u00e9 hacen los cient\u00edficos, etc.\n2. Emisi\u00f3n documental \"El bucardo. Una lucha contra su extinci\u00f3n\".\n3. Preguntas y coloquio sobre el documental.", "fechas": "A partir de febrero de 2016\nLa actividad dura 90 minutos", "gestor": "Ibex Producciones Audiovisuales S. C. Pablo Lozano", "solicitud": "palocha68@yahoo.es\ntfno:655369386"}, {"financiacion": "El coste es de 6 \u20ac por ni\u00f1o asumido por el centro, los profesores sin coste.", "destinatarios": "a 17 a\u00f1os. Primaria segundo y tercer ciclo, secundaria y bachillerato.\nSOLICITUD\nA trav\u00e9s del tel\u00e9fono 678 919 536 Tambi\u00e9n pueden dirigirse a: cameratalirica@cameratalirica.com.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/La+flauta+m%C3%A1gica.+%C3%93pera+para+ni%C3%B1os", "masinfo": "\"El humor en la \u00f3pera\": www.cameratalirica.com", "label": "EL HUMOR EN LA OPERA. ESPECT\u00c1CULO DID\u00c1CTICO", "descripcion": "Un espect\u00e1culo did\u00e1ctico cuyo objetivo es acercar la \u00f3pera a los ni\u00f1os y j\u00f3venes de una manera f\u00e1cil, \u00e1gil y divertida. Para ello, se han elegido los mejores fragmentos de las tres \u00f3peras bufas m\u00e1s conocidas: L\u2019Elisir D\u2019amore, Cos\u00ed fan Tutte y El barbero de Sevilla. Estas obras ser\u00e1n introducidas a los alumnos por la figura de soprano-narrador que comenzar\u00e1 con una explicaci\u00f3n del g\u00e9nero y posteriormente presentar\u00e1 cada una de las obras que se interpretar\u00e1n en versi\u00f3n original, tal y como fueron concebidas por los propios compositores. Todo el espect\u00e1culo est\u00e1 cargado de sentido del humor, la mejor forma de acercar este maravilloso g\u00e9nero a ni\u00f1os y j\u00f3venes.", "fechas": "9 y 10 de noviembre del 2015 en el Palacio de Congresos de Zaragoza (Antiguo pabell\u00f3n de la Expo).", "gestor": "Compa\u00f1\u00eda Camerata Lirica de Espa\u00f1a", "solicitud": "A trav\u00e9s del tel\u00e9fono 678 919 536 Tambi\u00e9n pueden dirigirse a: cameratalirica@cameratalirica.com."}, {"financiacion": "Instituto Aragon\u00e9s de Fomento.", "destinatarios": "Alumnado de formaci\u00f3n profesional y de bachillerato de los Centros educativos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Emprender+en+la+escuela", "masinfo": "Convocatoria del curso 2015-2016:\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=880502963434", "label": "EMPRENDER EN LA ESCUELA", "descripcion": "Ayudar a desarrollar la competencias de emprendimiento en los alumnos aragoneses, a trav\u00e9s del conocimiento de los elementos b\u00e1sicos de la econom\u00eda y del desarrollo de la capacidad de iniciativa, creatividad y autonom\u00eda que les permitan desarrollan en un futuro actividades empresariales o integrarse de forma activa como empleados en empresas o administraciones p\u00fablicas.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica", "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n"], "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante convocatoria que se publicar\u00e1 en B.O.A."}, {"financiacion": "Unicef.", "destinatarios": "Alumnos de infantil, primaria y secundaria.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Enr%C3%A9date+con+Unicef", "masinfo": "Programa enr\u00e9date: www.enredate.org\nUnicef: www.unicef.es\nUnicef: aragon@unicef.es", "label": "ENR\u00c9DATE CON UNICEF", "descripcion": "Propuestas did\u00e1cticas relacionados a los derechos del ni\u00f1o y fechas solidarias; d\u00eda de los derechos del ni\u00f1o, d\u00eda mundial del agua, d\u00eda del lavado de manos y d\u00eda de la solidaridad. Se dispone de una carpeta para trabajar llamada \"Agua y vacuna salvan vidas\"", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Unicef", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y dirigi\u00e9ndose al email jcangahuala@unicef.es o al tel\u00e9fono 976225494."}, {"financiacion": "Existe financiaci\u00f3n dependiendo del programa.", "destinatarios": "Escolares de etapas de primaria y secundaria.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Entornoanderaz+medioambiental%2C+hist%C3%B3rico+y+art%C3%ADstico", "masinfo": "Entorno anderaz: www.entornoanderaz.es\nPragm\u00e1tica Servicios Educativos:info@espragmatica.es", "label": "ENTORNOANDERAZ MEDIOAMBIENTAL\nENTORNOANDERAZ HIST\u00d3RICO ART\u00cdSTICO", "descripcion": "Programas de conocimiento del entorno medioambiental e historico artistico de tierra Estella en Navarra.", "fechas": "De septiembre a noviembre y/o de marzo a junio.", "gestor": "Pragm\u00e1tica Servicios Educativos S.L", "solicitud": "Las solicitudes podr\u00e1n realizarse a trav\u00e9s de la web www.entornoanderaz.es y con 15 d\u00edas de antelaci\u00f3n."}, {"financiacion": "Departamento de Industria e Innovaci\u00f3n.", "destinatarios": "Centros de ense\u00f1anza de toda la Comunidad de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo5.wikispaces.com/Escolarte", "masinfo": "Arte Arag\u00f3n: www.artearagon.com\nInformaci\u00f3n: http://www.aragon.es/artesania", "label": "ESCOLARTE", "descripcion": "Talleres artesanos con el objeto de introducir el conocimiento de los oficios artesanos, sus t\u00e9cnicas, materiales y procesos de producci\u00f3n. Los cursos se imparten por artesanos profesionales y tienen 3 horas de duraci\u00f3n. Las actividades artesanas que se realizan son: cer\u00e1mica-alfarer\u00eda, cuero, vidrio, juegos de ingenio, instrumentos musicales, moldes, textil, modelado, papel y grabado.", "fechas": "Durante los meses de enero y junio en horario de 8h. a 15h.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Comercio y Artesan\u00eda", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante una carta de invitaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Comercio y Artesan\u00eda que se enviar\u00e1 durante el primer trimestre del curso."}, {"financiacion": "141 euros/alumno.", "destinatarios": "Alumnos de primaria y secundaria de centro educativos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Esqui", "masinfo": "Ayuntamiento de Canfranc: www.canfranc.com\nAlbergue Sargantana: www.sargantana.info\nAlbergue Juvenil Canfranc: www.alberguecanfranc.es\nAlbergue R\u00edo Arag\u00f3n: www.alberguerioaragon.com\nAlbergue Pepito Grillo: www.pepitogrillo.com", "label": "ESQU\u00cd +", "descripcion": "Programa educativo en el que se fomenta la actividad invernal del esqu\u00ed y las raquetas de nieve combinando la prevenci\u00f3n de riesgos, el conocimiento del patrimonio industrial ferroviario y la pr\u00e1ctica del deporte de patinaje en l\u00ednea. Posibilidad de viaje en tren canfranero de tres d\u00edas de duraci\u00f3n en alojamiento tipo albergue.", "fechas": "Del 1 de diciembre al 30 de abril.", "gestor": "Ayuntamiento de Canfranc", "solicitud": "En cualquier momento, contactando con alguno de los albergues siguientes:\nAlbergue Sargantana: 974373217\nAlbergue Juvenil Canfranc: 695903426\nAlbergue R\u00edo Arag\u00f3n: 974373150\nAlbergue Pepito Grillo: 974373123"}, {"financiacion": "Fondo Social Europeo.\nDirecci\u00f3n General de Participaci\u00f3n Ciudadana, Acci\u00f3n Exterior y Cooperaci\u00f3n.", "destinatarios": "Alumnos de segundo ciclo de educaci\u00f3n secundaria obligatoria.", "url": "http://catalogo5.wikispaces.com/Europe+Direct+Arag%C3%B3n", "masinfo": "Europe Direct Arag\u00f3n: http://www.aragon.es/europedirect", "label": "EUROPE DIRECT ARAG\u00d3N", "descripcion": "Charlas en centros educativos de segundo ciclo de educaci\u00f3n secundaria para el acercamiento de instituciones europeas, ampliar el conocimiento de la actualidad europea y dar a conocer los servicios y recursos europeos.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Participaci\u00f3n Ciudadana, Acci\u00f3n Exterior y Cooperaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y dirigida a Europe Direct Arag\u00f3n."}, {"financiacion": "Los desplazamientos de los alumnos y profesores que participen en la fase final correr\u00e1n a cargo del centro participante.", "destinatarios": "Centros escolares que est\u00e9n impartiendo el \u00e1rea de conocimiento del medio en 4\u00ba y 6\u00ba de primaria o el \u00e1rea de ciencias naturales en 5\u00ba de primaria en lengua inglesa de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Feria+de+ciencias+en+ingl%C3%A9s", "masinfo": "www.educaragon.org\nwww.cpjalzar.educa.aragon.es\nhttp://aragonbilingue.educa.aragon.es/ingles/", "label": "FERIA DE CIENCIAS EN INGL\u00c9S/ENGLISH SCIENCE FAIR", "descripcion": "La actividad consiste en exposiciones p\u00fablicas en ingl\u00e9s de trabajos cient\u00edficos y de investigaci\u00f3n realizados por alumnos de de 4\u00ba a 6\u00ba de primaria, en las que \u00e9stos efect\u00faan demostraciones, ofrecen explicaciones, contestan preguntas sobre m\u00e9todos utilizados y sus conclusiones, y un jurado selecciona y eval\u00faa los proyectos", "fechas": "Abril / Mayo", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Noviembre"}, {"financiacion": "El coste de la actividad es de 3 euros por alumno si se realiza en las instalaciones de Zentrum Clip.\nEl coste de la actividad es de 190 euros dentro de un radio de 30 km. si se realiza en las instalaciones del centro.\nProfesores exentos de pago.", "destinatarios": "Alumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Fotocreativa", "masinfo": "La duraci\u00f3n de la actividad es de 2 horas y media.\nM\u00e1ximo 20 alumnos.", "label": "FOTOCREATIVA", "descripcion": "Actividad destinada a aprender los conceptos t\u00e9cnicos de la fotograf\u00eda necesarios y trabajar de forma pr\u00e1ctica para realizar timelaps, pintura de luz, levitaciones y un mont\u00f3n de trucos divertidos m\u00e1s. Se trabajar\u00e1n temas como la c\u00e1mara y sus partes, exposici\u00f3n (n\u00baf \u2013 velocidad \u2013 Iso), balance de blancos, escenas, flash y otros par\u00e1metros, composici\u00f3n, retoque b\u00e1sico y ajustes de color y trabajo con capas.", "fechas": "Martes y jueves en horario de 9:30a 12:00 horas.", "gestor": "Ibercaja Zentrum", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org"}, {"financiacion": "El coste de la actividad es de 3 euros por alumno si se realiza en las instalaciones de Zentrum Clip.\nEl coste de la actividad es de 190 euros dentro de un radio de 30 km. si se realiza en las instalaciones del centro.\nProfesores exentos de pago.", "destinatarios": "Alumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Fotoqu%C3%ADmica.+La+qu%C3%ADmica+de+la+fotograf%C3%ADa", "masinfo": "La duraci\u00f3n de la actividad es de 3 horas y media.\nM\u00e1ximo 30 alumnos.\nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/iniciativa-educa/zaragoza/taller-fotoquimica-la-quimica-de-la-fotografia-zentrum-clip-talleres-para-centros-educativos\nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/iniciativa-educa/zaragoza/zentrum-clip-espacio-audiovisual\nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/zaragoza/talleres-zentrum-clip-sale-a-la-calle", "label": "FOTOQU\u00cdMICA. LA QU\u00cdMICA DE LA FOTOGRAF\u00cdA", "descripcion": "Taller cuyo objetivo es acercar a los alumnos la qu\u00edmica ense\u00f1\u00e1ndoles que forma parte de nuestra vida diaria. Los alumnos aprenden el proceso qu\u00edmico que se produce en la fotograf\u00eda: la composici\u00f3n de la emulsi\u00f3n fotogr\u00e1fica y la formaci\u00f3n de la imagen y revelado. Una vez terminada la actividad se env\u00edan al centro las copias digitalizadas.", "fechas": "Martes y jueves en horario de 9:00 a 12:00 horas.", "gestor": "Ibercaja Zentrum", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org"}, {"financiacion": "Encomienda al CATEDU de la Direcci\u00f3n General de Nuevas Tecnolog\u00edas del Departamento de Industria e Innovaci\u00f3n", "destinatarios": "Los contenidos del proyecto pueden ser utilizados por toda la comunidad educativa.\nPuede participar como colaborador cualquier docente en activo de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos no universitarios de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Facilitamos", "masinfo": "Facilit@mos: http://facilitamos.catedu.es/", "label": "Facilit@mos", "descripcion": "El proyecto facilit@mos se constituye como un espacio virtual donde la comunidad educativa localiza, ofrece, analiza, complementa, clasifica y valora recursos educativos para su utilizaci\u00f3n en las aulas, y propone modelos de utilizaci\u00f3n de los mismos.", "fechas": "Curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Mediante convocatoria para los docentes que quieran participar como colaboradores del proyecto."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Desarrollo Estatutario.", "destinatarios": "Todos los centros escolares.", "url": "http://catalogo5.wikispaces.com/Gu%C3%ADa+de+derecho+foral+aragon%C3%A9s", "masinfo": "Estatuto de Arag\u00f3n: http://www.estatutodearagon.es/", "label": "GU\u00cdA DE DERECHO FORAL ARAGON\u00c9S", "descripcion": "Gu\u00eda destinada a la difusi\u00f3n de valores de libertad e igualdad que definen el derecho civil aragon\u00e9s. El manual est\u00e1 escrito de forma sencilla, a\u00fana teor\u00eda y casos pr\u00e1cticos, para permitir una f\u00e1cil comprensi\u00f3n. Se puede descargar de forma gratuita en Internet: http://www.estatutodearagon.es/difusion/inicio.", "fechas": "Durante todo el a\u00f1o.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Desarrollo Estatutario", "solicitud": "Se puede descargar gratuitamente en la direcci\u00f3n http://www.estatutodearagon.es/difusion/inicio."}, {"financiacion": "Fundaci\u00f3n Aragonesa de Golf.", "destinatarios": "Alumnos de quinto y sexto de primaria.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Iniciaci%C3%B3n+del+golf+en+colegios", "masinfo": "Fundaci\u00f3n Aragonesa de Golf: www.aragongolf.com", "label": "INICIACI\u00d3N AL GOLF EN COLEGIOS", "descripcion": "El objetivo es la promoci\u00f3n del deporte de golf a trav\u00e9s de audiovisuales en los propios centros escolares y visitas a los campos con pr\u00e1cticas para los alumnos. Adem\u00e1s existe la posibilidad de establecer convenios para la creacci\u00f3n de una unidad did\u00e1ctica de golf dentro de la asignatura de educaci\u00f3n f\u00edsica, con entrega de un kit con cursillo y pr\u00e1cticas para profesores sobre su utilizaci\u00f3n.", "fechas": "Durante todo el a\u00f1o.", "gestor": "Federaci\u00f3n Aragonesa de Golf", "solicitud": "En el mes de septiembre u octubre.\nFECHAS\nDurante todo el a\u00f1o."}, {"financiacion": "Precios asequibles y facilidades de abono.", "destinatarios": "Alumnos de 5\u00ba y 6\u00ba de primaria, educaci\u00f3n secundaria obligatoria y bachillerato.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Inmersi%C3%B3n+ling%C3%BC%C3%ADstica+en+Inglaterra%2C+Irlanda+y+Francia", "masinfo": "Ancar Actividades: www.ancar.com.es", "label": "INMERSI\u00d3N LING\u00dc\u00cdSTICA EN INGLATERRA, IRLANDA Y FRANCIA", "descripcion": "Propuesta innovadora que permite a los centros educativos favorecer el contacto de sus alumnos con alumnos ingleses, irlandeses y franceses en su pa\u00eds de origen.\nUna inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica global que se sostiene en tres pilares b\u00e1sicos:\n\u2022 Alojamiento en familias nativas de acogida.\n\u2022 Elaboraci\u00f3n de proyectos educativos con alumnos nativos.\n\u2022 Acercamiento a la cultura del pa\u00eds elegido mediante actividades y visitas culturales guiadas.", "fechas": "Durante todo el a\u00f1o.", "gestor": "Ancar Actividades S.L", "solicitud": "Cuatro meses antes de realizar la inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica."}, {"financiacion": "Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "Alumnos de 6\u00ba de Educaci\u00f3n Primaria y de 2\u00ba de E.S.O. de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos del territorio espa\u00f1ol.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Inmersi%C3%B3n+Ling%C3%BC%C3%ADstica+en+lengua+inglesa", "masinfo": "Convocatoria 2015-16:\nhttps://www.boe.es/boe/dias/2015/06/01/pdfs/BOE-A-2015-6084.pdf", "label": "INMERSI\u00d3N LING\u00dc\u00cdSTICA EN LENGUA INGLESA", "descripcion": "Este programa de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en lengua inglesa, se desarrolla en distintos centros situados en territorio peninsular, con la intenci\u00f3n de promover, adem\u00e1s, la convivencia entre alumnos de distintas comunidades aut\u00f3nomas. Durante el desarrollo del programa, se estimular\u00e1 la pr\u00e1ctica del idioma y su utilizaci\u00f3n en contextos comunicativos m\u00e1s amplios que los que permite el entorno escolar.\nSe publican dos convocatorias, una de periodo lectivo para grupos de alumnos y otra en periodo estival, en la que participa el alumnado de forma individual.", "fechas": "La actividad se desarrolla en periodos semanales de domingo a s\u00e1bado. Las fechas en las que se realiza el programa se concretan en la convocatoria.", "gestor": "Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Mediante convocatoria publicada en Bolet\u00edn Oficial del Estado.\nSe realiza por los centros o por los alumnos, dependiendo del periodo convocado."}, {"financiacion": "Consultar precios.", "destinatarios": "Profesores y/o estudiantes que quieran ejercer un liderazgo efectivo tanto personal como interpersonal.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Introducci%C3%B3n+al+Liderazgo-+7+H%C3%A1bitos+de+las+personas+Altamente+Efectivas", "masinfo": "www.carlospauner.com\ninfo@forjandolideres.es\n680 902 463", "label": "INTRODUCCI\u00d3N AL LIDERAZGO-7 H\u00c1BITOS DE LAS PERSONAS ALTAMENTE EFECTIVAS", "descripcion": "El programa - 7 H\u00e1bitos de las Personas Altamente Efectivas - ayuda a las organizaciones y/o personas a conseguir un rendimiento superior sostenido centr\u00e1ndose en alcanzar un liderazgo personal e interpersonal m\u00e1s efectivos.\nBasado en la metodolog\u00eda desarrollada, durante 25 a\u00f1os, por FranklinCovey y la experiencia vital de Carlos Pauner a lo largo de m\u00e1s de 15 a\u00f1os en el Himalaya con su proyecto 14 Ochomiles, los participantes ser\u00e1n capaces de introducirse en el aprendizaje de conductas efectivas de Liderazgo Efectivo.", "fechas": "Jornada de un d\u00eda. Primer jueves de cada mes. Curso en Abierto los grupos se cerrar\u00e1n al completar aforo.", "gestor": "Forjando L\u00edderes, S.L", "solicitud": "Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s de: info@forjandolideres.es o llamando al 680 902 463"}, {"financiacion": "Cofinanciado por el Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y el Fondo Social Europeo.", "destinatarios": "Alumnos de centros p\u00fablicos escolarizados en las ense\u00f1anzas correspondientes a la educaci\u00f3n secundaria obligatoria, al bachillerato, a los ciclos formativos de grado medio de formaci\u00f3n profesional o a la educaci\u00f3n permanente de adultos de la ciudad de Zaragoza.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Int%C3%A9rpretes+de+lengua+de+signos", "masinfo": "", "label": "INT\u00c9RPRETES DE LENGUA DE SIGNOS", "descripcion": "El servicio de apoyo de interpretaci\u00f3n de lengua de signos pretende proporcionar al alumnado sordo y con discapacidad auditiva la posibilidad de una educaci\u00f3n biling\u00fce que permita:\nEliminar las barreras de comunicaci\u00f3n que puedan existir dentro del aula facilitando el acceso al curr\u00edculo escolar y el desarrollo de la tarea docente.Facilitar la inclusi\u00f3n educativa en el contexto escolar a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n en las actividades del centro.\nDESTINATARIOS\nAlumnos de centros p\u00fablicos escolarizados en las ense\u00f1anzas correspondientes a la educaci\u00f3n secundaria obligatoria, al bachillerato, a los ciclos formativos de grado medio de formaci\u00f3n profesional o a la educaci\u00f3n permanente de adultos de la ciudad de Zaragoza.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Durante el \u00faltimo trimestre del curso y dirigida a la Unidad de Programas Educativos del Servicio Provincial de Zaragoza."}, {"financiacion": "Panasonic Espa\u00f1a, sucursal de Panasonic Marketing Europe GmbH.", "destinatarios": "Alumnos de primaria de 7 a 11 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Kids+school+%27eco-aprendizaje%27", "masinfo": "Kids School http://www.panasonic.com/es/corporate/sostenibilidad/kids-school.html", "label": "KIDS SCHOOL \u201cECO-APRENDIZAJE\u201d", "descripcion": "Programa de educaci\u00f3n medioambiental, cuyo objetivo es: aumentar la sensibilizaci\u00f3n de los ni\u00f1os de primaria sobre el cambio clim\u00e1tico, mejorar las actitudes hacia los temas medioambientales y contribuir a proteger nuestro planeta de forma divertida y sencilla.", "fechas": "Durante todo el a\u00f1o.", "gestor": "Panasonic Espa\u00f1a", "solicitud": "Los centros interesados rellenar\u00e1n un formulario en www.panasonic.es/kidsschool o contactar\u00e1n con kidsschool.pib@en.panasonic.com"}, {"financiacion": "Departamento de Agricultura, Ganader\u00eda y Medio Ambiente.\nFondo Europeo de Desarrollo Regional.", "destinatarios": "Alumnos de toda la Comunidad de Arag\u00f3n de todas las etapas educativas a partir de tercero de educaci\u00f3n infantil.", "url": "http://catalogo5.wikispaces.com/La+calle+indiscreta", "masinfo": "La Calle Indiscreta: www.lacalleindiscreta.es", "label": "LA CALLE INDISCRETA. AULA DE MEDIO AMBIENTE URBANO", "descripcion": "Es un equipamiento que cuenta con una exposici\u00f3n permanente sobre medio ambiente urbano en la que los visitantes perciben su papel como consumidores de recursos y actores decisivos a la hora de reducir los efectos negativos en el entorno. En todas las actividades se incluye el cambio clim\u00e1tico como elemento transversal del itinerario educativo propuesto. Cuenta con un amplio programa educativo: visitas y talleres, as\u00ed como con otras actividades m\u00e1s l\u00fadicas que adaptan sus contenidos a los intereses concretos de la heterogeneidad del p\u00fablico visitante. Cuenta con financiaci\u00f3n FEDER.", "fechas": "Todo el a\u00f1o excepto el mes de agosto.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Calidad Ambiental", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante una convocatoria espec\u00edfica que publica se en el mes de septiembre donde se recuerda la oferta y se les invita a concertar fecha."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de educaci\u00f3n infantil, primaria, especial, secundaria y adultos.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Leer+juntos", "masinfo": "Convocatoria BOA:\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=862500564141", "label": "LEER JUNTOS", "descripcion": "Grupos de lectura en los que participan activamente los diferentes miembros de la comunidad educativa en torno a la comprensi\u00f3n y expresi\u00f3n oral y escrita, fuera del horario escolar. La actividad se organiza en dos modalidades: leer juntos hoy y leer juntos a los cl\u00e1sicos.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A. de 28 de abril 2014."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n que deseen realizar actividades con \u00e9stas modalidades ling\u00fc\u00edsticas como lengua vehicular.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Programa+de+difusi%C3%B3n+del+aragon%C3%A9s", "masinfo": "", "label": "LUZIA DUESO: PROGRAMA DE DIFUSI\u00d3N DE LAS MODALIDADES LING\u00dc\u00cdSTICAS DE ARAG\u00d3N", "descripcion": "Asesoramiento y recursos materiales para el desarrollo de actividades en las distintas modalidades ling\u00fc\u00edsticas de Arag\u00f3n en los centros escolares. Los contenidos est\u00e1n adaptados a todas las \u00e1reas curriculares y etapas educativas.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Ling\u00fc\u00edstica", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A. de 26 de julio 2013."}, {"financiacion": "Unicef.", "destinatarios": "Alumnos de infantil, primaria y secundaria.", "url": "http://catalogo00.wikispaces.com/L%C3%A1vate+las+manos", "masinfo": "Unicef: www.unicef.es \nUnicef: aragon@unicef.es", "label": "L\u00c1VATE LAS MANOS", "descripcion": "Programa cuyo objeto es contribuir y fomentar valores y actitudes de solidaridad y ciudadan\u00eda global en nuestra Comunidad Aut\u00f3noma, y de forma especial entre los ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes. Para ello, se presenta un cuaderno con el objetivo de ofrecer al profesorado recursos para poder trabajar con los alumnos sobre la importancia del D\u00eda Mundial del Lavado de Manos. Son propuestas did\u00e1cticas para el nivel de infantil, primaria y secundaria. La celebraci\u00f3n del D\u00eda Mundial del Lavado de Manos es el 15 de octubre, pero se puede desarrollar durante el curso escolar.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Unicef", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y dirigi\u00e9ndose al email jcangahuala@unicef.es o al tel\u00e9fono 976225494."}, {"financiacion": "El coste de la actividad es de 3 euros por alumno.\nProfesores exentos de pago.", "destinatarios": "Alumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Metx1d.+Meteor%C3%B3logos+por+un+d%C3%ADa", "masinfo": "La duraci\u00f3n de la actividad es de 3 horas.\nM\u00e1ximo 30 alumnos.\nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/iniciativa-educa/zaragoza/taller-metx1d-meteorologos-por-un-dia-zentrum-clip-talleres-para-centros-educativos\nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/iniciativa-educa/zaragoza/zentrum-clip-espacio-audiovisual", "label": "METX1D. METEOR\u00d3LOGOS POR UN D\u00cdA", "descripcion": "Taller para comprender los diferentes datos y c\u00e1lculos necesarios para elaborar una predicci\u00f3n, as\u00ed como aprender a hablar en p\u00fablico y breves conceptos audiovisuales necesarios para la grabaci\u00f3n. Los alumnos realizar\u00e1n una predicci\u00f3n mediante una simulaci\u00f3n creada en el Laboratorio Virtual Ibercaja y despu\u00e9s la grabar\u00e1n como si de un presentador de televisi\u00f3n se tratara.", "fechas": "Todos los viernes en horario de ma\u00f1ana durante el curso escolar (a realizar en las instalaciones de Zentrum Clip).", "gestor": "Ibercaja Zentrum", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org"}, {"financiacion": "El cach\u00e9 del espect\u00e1culo depender\u00e1 del n\u00famero de pases contratados.", "destinatarios": "Ni\u00f1os de primaria y p\u00fablico familiar. El espect\u00e1culo se puede realizar en bibliotecas, centros educativos, centros culturales, etc.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/M%C3%A1s+que+palabras", "masinfo": "Dossier M\u00e1s que Palabras - Norabola Producciones y Una de Dos.pdfDetailsDownload1 MB", "label": "M\u00c1S QUE PALABRAS", "descripcion": "Espect\u00e1culo de animaci\u00f3n a la lectura no s\u00f3lo para centros educativos y bibliotecas sino tambi\u00e9n para asociaciones y centros culturales, centros de tiempo libre, eventos de ocio y entretenimiento,etc.", "fechas": "Posibilidad de contrataci\u00f3n para d\u00edas laborales o festivos. Consultar disponibilidad con la compa\u00f1\u00eda.", "gestor": ["Norabola Producciones", "Una de dos"], "solicitud": "Tel\u00e9fonos de contacto:\nAar\u00f3n:656335584 / Patricia:696368788\nEmail:norabola.unadedos@gmail.com"}, {"financiacion": "3 euros por participante, con un m\u00ednimo de 75 y un m\u00e1ximo de 150 participantes.", "destinatarios": "(1) Alumnos de educaci\u00f3n primaria.\n(2) Alumnos de educaci\u00f3n secundaria y bachillerato.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/M%C3%BAsica+tradicional+en+Arag%C3%B3n.+%C2%A1Nosotros+conocimos+al+Cid%21", "masinfo": "Teatro los Navegantes: http://www.teatrolosnavegantes.com/\nTeatro los Navegantes (Facebook): http://www.facebook.com/#!/teatrolosnavegantes", "label": "M\u00daSICA TRADICIONAL EN ARAG\u00d3N (1)\nNOSOTROS CONOCIMOS AL CID (2)", "descripcion": "(1) Actividad destinada al estudio y conocimiento de las m\u00fasicas y los instrumentos de Arag\u00f3n a trav\u00e9s de historias y leyendas. A trav\u00e9s de un pastor del Pirineo, los alumnos disfrutan de sonidos y canciones de instrumentos como la gaita, la trompa, el chiflo, el la\u00fad, etc.\u2026\n(2) Actuaci\u00f3n representativa con aire serio/c\u00f3mico, formal/informal, teatral/musical, en la que el narrador se va transformando en distintos personajes: un cl\u00e9rigo, un musulm\u00e1n y un noble castellano enemistado con el Cid Campeador.", "fechas": "En horario escolar. La actividad tiene una duraci\u00f3n de 50 minutos.", "gestor": "Los Navegantes Producciones Teatrales S.L", "solicitud": "A trav\u00e9s del tel\u00e9fono 976 40 30 88 o enviando un correo electr\u00f3nico a info@teatrolosnavegantes.com"}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Patrimonio Cultural.", "destinatarios": "Alumnos procedentes de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de educaci\u00f3n infantil y primaria.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Nos+vamos+de+museos", "masinfo": "Museo Pablo Serrano: http://www.iaacc.es/index.php", "label": "NOS VAMOS DE MUSEOS", "descripcion": "Visitas did\u00e1cticas y talleres en distintos museos de Arag\u00f3n.\nUno de ellos es el IAACC Pablo Serrano que organiza talleres, basados en el aprendizaje a trav\u00e9s de los objetos. La finalidad es presentar y explicar el arte del siglo XX y XXI de una manera clara, divertida y f\u00e1cil de entender. Estas actividades est\u00e1n dise\u00f1adas teniendo en cuenta las capacidades y habilidades de los alumnos de infantil y primaria y el curr\u00edculo escolar.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "Direcci\u00f3n General de Patrimonio Cultural"], "solicitud": "Estableciendo contacto en los distintos museos a trav\u00e9s del corrreo electr\u00f3nico o el tel\u00e9fono."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Entidades sin fines de lucro legalmente constituidas, con sede en Arag\u00f3n y con objetivos cient\u00edficos, matem\u00e1ticos o ling\u00fc\u00edsticos.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Olimpiadas+acad%C3%A9micas", "masinfo": "Bases reguladoras: http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=792347224747", "label": "OLIMPIADAS ACAD\u00c9MICAS", "descripcion": "Convocatoria de ayudas, en r\u00e9gimen de concurrencia competitiva, para la organizaci\u00f3n de olimpiadas y otras actuaciones dirigidas al reconocimiento del esfuerzo y del rendimiento escolar de los alumnos en cualquier \u00e1rea curricular. Las olimpiadas que se realizan son las siguientes: Olimpiada Matem\u00e1tica; Olimpiada de F\u00edsica; Olimpiada de Biolog\u00eda y Geolog\u00eda; Olimpiada de Qu\u00edmica; y Olimpiada de Biolog\u00eda para Educaci\u00f3n Primaria. Las actividades van dirigidas a alumnos escolarizados en las etapas de Educaci\u00f3n Primaria, Secundaria y Bachillerato.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de las entidades organizadoras y mediante convocatoria que se publicar\u00e1 durante el primer trimestre del curso escolar."}, {"financiacion": "", "destinatarios": "Centros educativos, profesores, equipos directivos, padres y madres.", "url": "http://catalogo5.wikispaces.com/Plan+director+para+la+convivencia+y+mejora+de+la+seguridad+en+los+centros+educativos+y+sus+entornos", "masinfo": "http://www.interior.gob.es/es/web/servicios-al-ciudadano/planes-de-prevencion/plan-director-para-la-convivencia-y-mejora-escolar", "label": "PLAN DIRECTOR PARA LA CONVIVENCIA Y MEJORA DE LA SEGURIDAD EN LOS CENTROS EDUCATIVOS Y SUS ENTORNOS", "descripcion": "Plan regulado en Acuerdo Marco de Colaboraci\u00f3n en educaci\u00f3n para la mejora de la seguridad, suscrito entre el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y el Ministerio del Interior el 18 de diciembre de 2006. Su objetivo es responder de manera coordinada y eficaz a cuestiones relacionadas con la seguridad de menores y j\u00f3venes en la escuela y su entorno, as\u00ed como fortalecer la cooperaci\u00f3n policial con las actividades educativas en sus actuaciones, poner a disposici\u00f3n de la comunidad educativa la asistencia t\u00e9cnica que necesitan para ayudar a prevenir y abordar los episodios graves que puedan amenazar la convivencia escolar, y ayudar a mejorar el conocimiento de los alumnos, padres y profesores de los problemas de seguridad que afectan a los j\u00f3venes.", "fechas": "Durante el curso escolar, condicionado a la planificaci\u00f3n de los coordinadores del plan director.", "gestor": "Delegaci\u00f3n del Gobierno de Arag\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los Coordinadores Provinciales de la Polic\u00eda Nacional y de la Guardia Civil, respectivamente, as\u00ed como los correspondientes en la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Zaragoza, y las Subdelegaciones en Huesca y Teruel.\nzaragoza.participacion@policia.es 976469906\ncalatayud.participacion@policia.es 976889450\nhuesca.participacion@policia.es 974238800\njaca.participacion@policia.es 974356760\nteruel.participacion@policia.es 978625000\nzaragoza-plandirector@guardiacivil.org 976 711400 ext.265 y 266\nhu-cmd-huesca@guardiacivil.org 974 210342 ext.210\nte-cmd-teruel-opc-@guardiacivil.org 978 601300 ext.234\naltainspeccion.zaragoza@seap.minhap.es 976999596\nunidades_violencia.huesca@seap.minhap.es 974 769221\nunidades_violencia.teruel@seap.minhap.es 978 969140"}, {"financiacion": "", "destinatarios": "Centros docentes no universitarios de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Plan+integral+de+biling%C3%BCismo+en+lenguas+extranjeras+en+Arag%C3%B3n+%28PIBLEA%29", "masinfo": "PIBLEA: http://aragonbilingue.educa.aragon.es/\nOrden Convocatoria curso 2014-2015: http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=789022763838", "label": "PLAN INTEGRAL DE BILING\u00dcISMO EN LENGUAS EXTRANJERAS EN ARAG\u00d3N (PIBLEA)", "descripcion": "La Orden regula el programa integral de biling\u00fcismo en lenguas extranjeras en Arag\u00f3n (PIBLEA) en centros docentes no universitarios de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.\nSe incluir\u00e1n en el PIBLEA aquellos centros docentes no universitarios de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n que incorporen al proyecto educativo la ense\u00f1anza de \u00e1reas, materias o m\u00f3dulos no ling\u00fc\u00edsticos en una lengua extranjera: ingl\u00e9s, franc\u00e9s o alem\u00e1n, en niveles no universitarios en alguna de las modalidades previstas.", "fechas": "Curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante convocatoria publicada en el BOA."}, {"financiacion": "", "destinatarios": "Los centros docentes p\u00fablicos y privados concertados no universitarios que impartan Educaci\u00f3n Primaria en la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. El Plan lector se implantar\u00e1 en los cursos 1\u00ba, 3\u00ba y 5\u00ba de Primaria, en todas las \u00e1reas del curr\u00edculo.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Plan+lector+y+mejora+de+la+competencia+en+comunicaci%C3%B3n+ling%C3%BC%C3%ADstica", "masinfo": "Convocatoria curso 2015-2016:\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=862484403939", "label": "PLAN LECTOR Y MEJORA DE LA COMPETENCIA EN COMUNICACI\u00d3N LING\u00dc\u00cdSTICA", "descripcion": "Programa para el desarrollo de nueva metodolog\u00eda en un Plan Lector y Mejora de la Competencia Comunicativa. El plan pretende fomentar el desarrollo de la competencia en comunicaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y consiste en un cambio significativo en la metodolog\u00eda del acercamiento del alumnado a la lectura dentro y fuera del aula, vincul\u00e1ndola a todas las materias del curr\u00edculo, convirti\u00e9ndola en instrumento indispensable para el aprendizaje de modos de investigaci\u00f3n y fijaci\u00f3n de conocimientos, y base obligada para la correcta expresi\u00f3n oral y escrita.\nLa Direcci\u00f3n General competente elaborar\u00e1 las l\u00edneas metodol\u00f3gicas para que todos los centros de educaci\u00f3n primaria elaboren un Plan Lector a lo largo de toda la etapa, que se incluir\u00e1 en el Proyecto Curricular de Etapa y se concretar\u00e1 en las diferentes programaciones did\u00e1cticas de \u00e1rea.\nDESTINATARIOS\nLos centros docentes p\u00fablicos y privados concertados no universitarios que impartan Educaci\u00f3n Primaria en la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. El Plan lector se implantar\u00e1 en los cursos 1\u00ba, 3\u00ba y 5\u00ba de Primaria, en todas las \u00e1reas del curr\u00edculo.", "fechas": "Durante el curso 2015-2016.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria que se publicar\u00e1 en B.O.A. a principios de curso."}, {"financiacion": "Grupos hasta de 150 alumnos.\nTodos los ejes tem\u00e1ticos/250 euros.\nEn el \u00e1rea de Zaragoza la actividad tiene un coste de 150 euros.\n\u201cRomances y Leyendas de Arag\u00f3n\u201d/350 euros.", "destinatarios": "Alumnos de 2\u00ba y 3\u00ba ciclo de primaria, secundaria y bachillerato.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Poetas+Encantados", "masinfo": "http://www.lostoyos.com/toyo.htm\nhttp://www.lostoyos.com/ostoyosdelmartin.htm\nhttp://www.facebook.com/toyo.gabarrus", "label": "POETAS ENC@NTADOS", "descripcion": "Concierto did\u00e1ctico para aproximar la poes\u00eda al mundo escolar mediante su estimulaci\u00f3n con voces y coros, guitarra-bajo, arm\u00f3nicas en vibrato, equipo de sonido/proyecci\u00f3n con bellas im\u00e1genes, todo ello sincronizado a cada poema cantado. Los alumnos participan tambi\u00e9n con lecturas, apoyados con proyecciones y la guitarra cl\u00e1sica en directo. Se pueden elegir entre los ejes tem\u00e1ticos:\" Miguel Hern\u00e1ndez, el poeta de los ni\u00f1@s\"; \"La Generaci\u00f3n del 27\"; \"Poetas de la Infancia\"; \"Canciones para la Adolescencia\"; \"Romances y Leyendas de Arag\u00f3n\"; \u201cMam\u00e1, quiero ser poeta\u201d o \"A m\u00eda voz, poetas del Ebro\".", "fechas": "A concertar. Duraci\u00f3n 70 minutos.", "gestor": "A.C. Las Chirim\u00edas", "solicitud": "Llamando al 666 939 721 por las tardes.\nFECHAS\nA concertar. Duraci\u00f3n 70 minutos."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Alumnos que han terminado 2\u00ba de Bachillerato y que tengan una nota media igual o superior a 8,75 puntos, escolarizados en cualquier centro educativo de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Premios+extraordinarios+de+bachillerato", "masinfo": "Convocatoria BOA curso 2014-2015 (s\u00f3lo para referencia):\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=856807085252", "label": "PREMIOS EXTRAORDINARIOS DE BACHILLERATO", "descripcion": "Convocatoria de Premios para el reconocimiento oficial de los m\u00e9ritos, basados en el esfuerzo y en el trabajo, de los alumnos que cursan estos estudios con excelente rendimiento acad\u00e9mico.", "fechas": "En septiembre se resuelve el premio.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Los alumnos que cumplan los requisitos deber\u00e1n solicitarlo mediante la convocatoria que se publicar\u00e1 entre los meses de mayo a junio del 2016."}, {"financiacion": "M\u00c1S INFORMACI\u00d3N", "destinatarios": "Podr\u00e1n optar a los Premios Extraordinarios de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria los\nalumnos que hayan finalizado dicha etapa y que cumplan los siguientes requisitos:\na) Haber cursado toda la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria en centros docentes espa\u00f1oles,\nbien en r\u00e9gimen presencial, bien en r\u00e9gimen a distancia, en cualquiera de las\nopciones establecidas en el marco de la Ley Org\u00e1nica 2/2006, de 3 de mayo.\nb) Haber finalizado estos estudios en el a\u00f1o acad\u00e9mico al que se refiere la convocatoria\nen un centro de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.\nc) Haber obtenido en el conjunto de la etapa una nota media igual o superior a 9 puntos.\nLa nota media ser\u00e1 la media aritm\u00e9tica de las calificaciones de todas las materias (exceptuando\nReligi\u00f3n) de los cuatro cursos de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria, redondeada\na la cent\u00e9sima m\u00e1s pr\u00f3xima y en caso de equidistancia a la superior. No se\ntendr\u00e1n en cuenta para este c\u00e1lculo las calificaciones de \u201capto\u201d, \u201cexento\u201d o \u201cconvalidado\u201d.\nd) Haber obtenido en la evaluaci\u00f3n final de 4.\u00ba curso de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria\nuna calificaci\u00f3n de \u201csobresaliente\u201d en las materias de Lengua Castellana y Literatura,\nMatem\u00e1ticas y Primera Lengua Extranjera.\ne) Haber obtenido en 4.\u00ba de Educaci\u00f3n Secundaria Obligaroria una nota final igual o superior\na 9,5 puntos.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Premios+Extraordinarios+de+Educaci%C3%B3n+Secundaria", "masinfo": "ANTERIOR SIGUIENTE", "label": "PREMIOS EXTRAORDINARIOS DE EDUCACI\u00d3N SECUNDARIA OBLIGATORIA", "descripcion": "Convocatoria de Premios para el reconocimiento oficial de los m\u00e9ritos, basados en el esfuerzo y en el trabajo, del alumnado que cursa dichos estudios, con excelente rendimiento acad\u00e9mico, escolarizados en cualquier centro educativo de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.\nDESTINATARIOS\nPodr\u00e1n optar a los Premios Extraordinarios de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria los\nalumnos que hayan finalizado dicha etapa y que cumplan los siguientes requisitos:\na) Haber cursado toda la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria en centros docentes espa\u00f1oles,\nbien en r\u00e9gimen presencial, bien en r\u00e9gimen a distancia, en cualquiera de las\nopciones establecidas en el marco de la Ley Org\u00e1nica 2/2006, de 3 de mayo.\nb) Haber finalizado estos estudios en el a\u00f1o acad\u00e9mico al que se refiere la convocatoria\nen un centro de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.\nc) Haber obtenido en el conjunto de la etapa una nota media igual o superior a 9 puntos.\nLa nota media ser\u00e1 la media aritm\u00e9tica de las calificaciones de todas las materias (exceptuando\nReligi\u00f3n) de los cuatro cursos de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria, redondeada\na la cent\u00e9sima m\u00e1s pr\u00f3xima y en caso de equidistancia a la superior. No se\ntendr\u00e1n en cuenta para este c\u00e1lculo las calificaciones de \u201capto\u201d, \u201cexento\u201d o \u201cconvalidado\u201d.\nd) Haber obtenido en la evaluaci\u00f3n final de 4.\u00ba curso de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria\nuna calificaci\u00f3n de \u201csobresaliente\u201d en las materias de Lengua Castellana y Literatura,\nMatem\u00e1ticas y Primera Lengua Extranjera.\ne) Haber obtenido en 4.\u00ba de Educaci\u00f3n Secundaria Obligaroria una nota final igual o superior\na 9,5 puntos.", "fechas": "Durante el curso escolar.\nFINANCIACI\u00d3N", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "1. El plazo de presentaci\u00f3n de las solicitudes de los alumnos que concurran a estos premios\ncomenzar\u00e1 el 1 de septiembre de 2015 y finalizar\u00e1 el 11 de septiembre de 2015.\n2. Los directores de los centros docentes remitir\u00e1n al Servicio Provincial de Educaci\u00f3n,\nUniversidad, Cultura y Deporte que corresponda las solicitudes de inscripci\u00f3n presentadas\njunto con la certificaci\u00f3n correspondiente, estableciendo como plazo m\u00e1ximo para la recepci\u00f3n\nde la documentaci\u00f3n el 18 de septiembre de 2015."}, {"financiacion": "Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "Centros concertados de educaci\u00f3n primaria y secundaria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+A%C3%BAna%2C+de+participaci%C3%B3n+educativa+y+ampliaci%C3%B3n+del+tiempo+de+aprendizaje+%28centros+concertados%29", "masinfo": "Convocatoria BOA:\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=856073940909", "label": "PROGRAMA A\u00daNA, DE PARTICIPACI\u00d3N EDUCATIVA Y AMPLIACI\u00d3N DEL TIEMPO DE APRENDIZAJE (CENTROS CONCERTADOS)", "descripcion": "Convocatoria dirigida a centros concertados para que en r\u00e9gimen de concurrencia competitiva participen en el Programa de A\u00fana. Sus principales objetivos son: ofrecer la posibilidad de acelerar en aprendizajes para el alumnado con dificultades, con retraso curricular o m\u00e1s desaventajado socioculturalmente y favorecer la participaci\u00f3n educativa de la comunidad.", "fechas": "Los centros seleccionados desarrollar\u00e1n el programa durante los cursos 2015/2016 y 2016/2017.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Convocatoria en el curso escolar 2014/2015."}, {"financiacion": "Fondo Social Europeo.\nDepartamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "Centros p\u00fablicos de educaci\u00f3n primaria y secundaria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+A%C3%BAna%2C+de+participaci%C3%B3n+educativa+y+ampliaci%C3%B3n+del+tiempo+de+aprendizaje+%28centros+p%C3%BAblicos%29", "masinfo": "Convocatoria BOA:\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=856075960909", "label": "PROGRAMA A\u00daNA, DE PARTICIPACI\u00d3N EDUCATIVA Y AMPLIACI\u00d3N DEL TIEMPO DE APRENDIZAJE (CENTROS P\u00daBLICOS)", "descripcion": "Convocatoria dirigida a centros p\u00fablicos para que en r\u00e9gimen de concurrencia competitiva participen en el Programa de A\u00fana. Sus principales objetivos son: ofrecer la posibilidad de acelerar en aprendizajes para el alumnado con dificultades, con retraso curricular o m\u00e1s desaventajado socioculturalmente y favorecer la participaci\u00f3n educativa de la comunidad.", "fechas": "Los centros seleccionados desarrollar\u00e1n el programa durante los cursos 2015/2016 y 2016/2017.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Convocatoria en el curso escolar 2014/2015."}, {"financiacion": "Departamento de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "Alumnos de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos con escolarizaci\u00f3n tard\u00eda en las etapas de educaci\u00f3n primaria y educaci\u00f3n secundaria obligatoria procedentes de otros pa\u00edses.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+acogida+e+integraci%C3%B3n+de+alumnos+inmigrantes.+Tutores+de+acogida", "masinfo": "", "label": "PROGRAMA DE ACOGIDA E INTEGRACI\u00d3N DE ALUMNOS INMIGRANTES: TUTORES DE ACOGIDA", "descripcion": "El Tutor de Acogida es el referente para la educaci\u00f3n intercultural en el centro educativo. Junto con el profesor de espa\u00f1ol como lengua extranjera, atender\u00e1 las necesidades espec\u00edficas derivadas de la inserci\u00f3n en el centro de los alumnos inmigrantes, principalmente durante su primer curso de escolarizaci\u00f3n.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Servicio Provincial de Zaragoza, Huesca y Teruel", "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros."}, {"financiacion": "Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "Alumnado de primero de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria de centros sostenidos por fondos p\u00fablicos.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+aprendizaje+inclusivo", "masinfo": "", "label": "PROGRAMA DE APRENDIZAJE INCLUSIVO", "descripcion": "La finalidad del Programa de Aprendizaje Inclusivo es la de promocionar el aprendizaje del alumnado, avanzando en el proceso de una educaci\u00f3n inclusiva y fomentando en los centros actuaciones coherentes con este principio.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica", "solicitud": "Establecido en la Resoluci\u00f3n que regula el programa."}, {"financiacion": "Gratuita.", "destinatarios": "Familias residentes en Zaragoza y Provincia, con hij@s entre los 10 y 21 a\u00f1os, en cuyo seno se produzca violencia filio-parental entendida como cualquier acto perjudicial por parte de un/a hij@, con el fin de ganar poder y control sobre su madre y/o padre u otros familiares.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Programa+de+atenci%C3%B3n+especializada+a+la+violencia+de+g%C3%A9nero+en+el+%C3%A1mbito+familiar", "masinfo": "Web de la Asociaci\u00f3n Punto de Encuentro Familiar de Arag\u00f3n: www.apefa.es", "label": "PROGRAMA DE ATENCI\u00d3N ESPECIALIZADA A LA VIOLENCIA EN EL \u00c1MBITO FAMILIAR: INTERVENCI\u00d3N FAMILIAR EN VIOLENCIA FILIO-PARENTAL", "descripcion": "Atenci\u00f3n preventiva que ofrece trasformar el modelo relacional instaurado en la din\u00e1mica familiar y el aprendizaje de un modelo m\u00e1s sano y satisfactorio de relaci\u00f3n con el objetivo \u00faltimo de que desaparezca la violencia en las relaciones familiares. Pretende abordar la carencia de conductas alternativas al empleo de la violencia como forma de resoluci\u00f3n de conflictos dentro de la din\u00e1mica familiar.", "fechas": "El horario de atenci\u00f3n al p\u00fablico es:\nLunes a Jueves de 9 a 14 horas y de 17 a 20 horas\nViernes de 9 a 14", "gestor": ["Centro de Atenci\u00f3n Integral a las Familias C.A.I.F", "(Asociaci\u00f3n Punto de Encuentro Familiar de Arag\u00f3n APEFA)"], "solicitud": "Atendemos con cita previa, concertada a trav\u00e9s de llamada tel\u00e9fonica a los n\u00fameros 976 40 15 94/ 640397952 o por medio de correo electr\u00f3nico al mail caif.apefa@gmail.com"}, {"financiacion": "Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV).\nBanco de Espa\u00f1a\nMinisterio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte", "destinatarios": "Alumnado de 3\u00ba de la ESO de centros educativos de la Comunidad de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Programa+de+educaci%C3%B3n+financiera", "masinfo": "http://www.finanzasparatodos.es/gepeese/es/guiasDidacticas/", "label": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N FINANCIERA", "descripcion": "Este programa tiene como objetivo contribuir a la mejora de la cultura financiera del alumnado dot\u00e1ndolo de conocimientos, herramientas y habilidades para tomar decisiones financieras informadas y apropiadas. Cuenta con materiales y asesoramiento de la CNMV.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV)", "solicitud": "Hasta el 12 de septiembre de 2014 en: gepeese@cnmv.es"}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica.", "destinatarios": "Centros de educaci\u00f3n primaria de toda la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Programa+de+educaci%C3%B3n+para+la+salud+en+primaria", "masinfo": "Salud en primaria: http://bit.ly/S1XyUH\nEducaci\u00f3n para la salud: http://eps.aragon.es/\nSARES - Huesca: 974 293 054\nSARES - Teruel: 978 641 160\nSARES - Zaragoza: 976 715 267", "label": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N PARA LA SALUD EN PRIMARIA", "descripcion": "El programa dispone de diversos recursos destinados a la estimulaci\u00f3n de una vida saludable. Cada centro elige los recursos m\u00e1s adecuados seg\u00fan las necesidades de sus alumnos, y se compromete a integrarlos en las actividades educativas. La solicitud de los materiales puede hacerse mediante internet. El programa incluye los siguientes recursos:\nLa aventura de la vida: Adquirir las habilidades para la vida, la promoci\u00f3n de estilos de vida saludables y la educaci\u00f3n en valores y para la convivencia.Dientes sanos: Potenciar la higiene bucodental a trav\u00e9s de actividades educativas l\u00fadicas y pr\u00e1cticas, que promuevan comportamientos saludables y fomenten la responsabilidad y la autonom\u00eda en el cuidado de la salud de los escolares.Solsano: Ayudar a una protecci\u00f3n solar responsable mediante la adquisici\u00f3n de h\u00e1bitos para protegerse de los rayos solares perjudiciales, como base para la prevenci\u00f3n del c\u00e1ncer de piel en edad adulta.Aulas felices: Promueve la salud emocional desarrollando las competencias b\u00e1sicas de la autonom\u00eda personal y de aprender a aprender.\nDESTINATARIOS\nCentros de educaci\u00f3n primaria de toda la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica y Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte", "solicitud": "A trav\u00e9s de la web."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica", "destinatarios": "Centros de educaci\u00f3n secundaria de toda la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Programa+de+educaci%C3%B3n+para+la+salud+en+secundaria", "masinfo": "Salud en secundaria: http://bit.ly/M2bI7s\nEducaci\u00f3n para la salud: http://eps.aragon.es/\nSARES - Huesca: 974 293 054\nSARES - Teruel: 978 641 160\nSARES - Zaragoza: 976 715 267", "label": "PROGRAMA DE EDUCACI\u00d3N PARA LA SALUD EN SECUNDARIA", "descripcion": "El programa dispone de diversos recursos destinados a la estimulaci\u00f3n de una vida saludable. Cada centro elige los recursos m\u00e1s adecuados seg\u00fan las necesidades de sus alumnos, y se compromete a integrarlos en las actividades educativas. La solicitud de los materiales puede hacerse mediante internet. El programa incluye los siguientes recursos:\nCine y salud: Abordar desde el cine la promoci\u00f3n de la salud y la prevenci\u00f3n de los problemas de salud m\u00e1s relevantes en la adolescencia fomentando la mirada cr\u00edtica y la responsabilidad personal.Promover la creaci\u00f3n de mensajes saludables desde el Certamen de Cortometrajes y Spots Cine y Salud.\u00d3rdago: Habilidades personales para afrontar adicciones.Pantallas sanas: El mundo de la imagen y sus entornos m\u00e1s saludables.Unplugged: Promueve las habilidades para la vida y la convivencia.Aulas felices: Promueve la salud emocional desarrollando las competencias b\u00e1sicas de la autonom\u00eda personal y de aprender a aprender.\nDESTINATARIOS\nCentros de educaci\u00f3n secundaria de toda la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "fechas": "Durante el curso escolar\nFINANCIACI\u00d3N\nDirecci\u00f3n General de Salud P\u00fablica", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica y Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte", "solicitud": "A trav\u00e9s de la web."}, {"financiacion": "Este programa se desarrolla al amparo del convenio de cooperaci\u00f3n cultural entre el Gobierno de Espa\u00f1a y el Gobierno del Reino de Marruecos.", "destinatarios": "Alumnado de Educaci\u00f3n Primaria y Secundaria Obligatoria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+ense%C3%B1anza+de+lengua+%C3%A1rabe+y+cultura+marroqu%C3%AD", "masinfo": "", "label": "PROGRAMA DE ENSE\u00d1ANZA DE LA LENGUA \u00c1RABE Y CULTURA MARROQU\u00cd", "descripcion": "Este programa persigue los siguientes objetivos:\nLa ense\u00f1anza de la lengua \u00e1rabe y la cultura marroqu\u00ed al alumnado escolarizado en centros educativos espa\u00f1oles de Ense\u00f1anza Primaria y Secundaria.Proporcionar al alumnado marroqu\u00ed una formaci\u00f3n que le permita salvaguardar su identidad y vivir su cultura respetando la del pa\u00eds de acogida.La inclusi\u00f3n escolar y sociocultural de este alumnado en el Sistema Educativo Espa\u00f1ol.\nDESTINATARIOS", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "Centro Aragon\u00e9s de Recursos para la Educaci\u00f3n Inclusiva (CAREI)"], "solicitud": "Solicitud dirigida por los centros interesados al \u00f3rgano gestor."}, {"financiacion": "Cofinanciado por el Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y el Fondo Social Europeo.", "destinatarios": "Alumnos inmigrantes escolarizados en centros educativos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+mediaci%C3%B3n+intercultural", "masinfo": "CAREI: http://www.carei.es/mediacion-intercultural/", "label": "PROGRAMA DE MEDIACI\u00d3N INTERCULTURAL", "descripcion": "Servicio que facilita la comunicaci\u00f3n y la participaci\u00f3n de los alumnos de origen extranjero en los centros educativos a trav\u00e9s de las funciones desarrolladas por un equipo de mediaci\u00f3n intercultural. Los mediadores interculturales intervienen en los centros educativos con las familias y los profesores de los alumnos que lo precisen.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "Centro Aragon\u00e9s de Recursos para la Educaci\u00f3n Inclusiva (CAREI)"], "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros."}, {"financiacion": "Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "En 2\u00ba y 3\u00ba de Educaci\u00f3n Secundaria. Dirigido a aquel alumnado que presenten dificultades relevantes de aprendizaje no imputables a falta de estudio o esfuerzo. Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos (condicionado al calendario de aplicaci\u00f3n de la LOMCE).", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+mejora+del+aprendizaje+y+del+rendimiento", "masinfo": "Real Decreto 1105/2014, de 26 de diciembre por el que se establece el curr\u00edculo b\u00e1sico de la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y del Bachillerato (art\u00edculo 19).\nOrden de 15 de mayo de 2015, de la Consejera de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte, por la que se aprueba el curr\u00edculo de la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y se autoriza su aplicaci\u00f3n en los centros docentes de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n (art\u00edculo 21).", "label": "PROGRAMA DE MEJORA DEL APRENDIZAJE Y DEL RENDIMIENTO", "descripcion": "En dichos programas se utilizar\u00e1 una metodolog\u00eda espec\u00edfica a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n de contenidos, actividades pr\u00e1cticas y, en su caso, de materias diferentes a las establecidas con car\u00e1cter general, con la finalidad de que el alumnado pueda cursar el cuarto curso por la v\u00eda ordinaria y obtengan el t\u00edtulo de Graduado en Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n Acad\u00e9mica", "solicitud": "El procedimiento de acceso a estos programas se realizar\u00e1 de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 22 de la Orden de 30 de julio de 2014, de la Consejera de Educaci\u00f3n, Universidad, Cultura y Deporte por la que se regulan las medidas de intervenci\u00f3n educativa para favorecer el \u00e9xito y la excelencia de todos los alumnos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n desde un enfoque inclusivo."}, {"financiacion": "Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.\nInstituto Aragon\u00e9s de Servicios Sociales.\nAyuntamiento de Zaragoza.\nOtras entidades locales adheridas al Convenio marco.", "destinatarios": "Todos los centros en los que se imparten las ense\u00f1anzas obligatorias.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/programa+de+prevenci%C3%B3n+del+absentismo+escolar", "masinfo": "", "label": "PROGRAMA DE PREVENCI\u00d3N DEL ABSENTISMO ESCOLAR", "descripcion": "Convenio Marco entre el Gobierno de Arag\u00f3n y el Ayuntamiento de Zaragoza para la prevenci\u00f3n del absentismo escolar. A este Convenio pueden adherirse entidades locales.\nDerivado de este Convenio, se establece el Programa para la prevenci\u00f3n del absentismo escolar.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros."}, {"financiacion": "Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "Alumnos de quince a\u00f1os y excepcionalmente catorce, con riesgo de abandono escolar. En centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de educaci\u00f3n secundaria obligatoria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+de+promoci%C3%B3n+de+la+permanencia+en+el+sistema+educativo", "masinfo": "", "label": "PROGRAMA DE PROMOCI\u00d3N DE LA PERMANENCIA EN EL SISTEMA EDUCATIVO", "descripcion": "Dirigido a alumnado que presenta grandes dificultadas de adaptaci\u00f3n escolar y riesgo evidente de abandono prematuro del sistema educativo. Tiene como objeto garantizar el acceso posterior a diferentes modalidades formativas. Grupo con un m\u00e1ximo de doce alumnos. Plan tutorial espec\u00edfico. Se har\u00e1n cargo un m\u00e1ximo de dos o tres profesores adscritos al Departamento de Orientaci\u00f3n.\n\u00c1mbitos: ling\u00fc\u00edstico y social, cient\u00edfico\u2010tecnol\u00f3gico y tecnol\u00f3gico\u2010pr\u00e1ctico.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros y dirigida a los Servicios Provinciales."}, {"financiacion": "Consultar precios.\nPrecios especiales para colegios.", "destinatarios": "Alumnos de 5 a 13 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Programa+de+%C3%A1baco", "masinfo": "Ense\u00f1alia: 976221676\nWeb ense\u00f1alia: http://www.ensenalia.com/academia/cursos/m\u00e9todo-\u00e1baco-ucmas.", "label": "PROGRAMA DE \u00c1BACO", "descripcion": "Actividad basada en el sistema \u00c1BACO-UCMAS en espa\u00f1ol y en ingl\u00e9s para el desarrollo intelectual para ni\u00f1os de entre 5 y 13 a\u00f1os. Su objetivo es la utilizaci\u00f3n del \u00e1baco como herramienta a trav\u00e9s de diversos ejercicios matem\u00e1ticos, de los cuales se consiguen resultados espectaculares. Puede impartirse como actividad curricular dentro de las asignaturas de matem\u00e1ticas y/o ingl\u00e9s, y por supuesto como actividad extraescolar.", "fechas": "A lo largo del curso escolar.", "gestor": "Ense\u00f1alia", "solicitud": "A trav\u00e9s del formulario de inscripci\u00f3n disponible en http://www.ensenalia.com/preinscripcion/UCMAS13-14."}, {"financiacion": "Ayuda en Acci\u00f3n.", "destinatarios": "Alumnado de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Programa+Educativo+Ahora+Toca", "masinfo": "http://programaeducativo.ayudaenaccion.org/", "label": "PROGRAMA EDUCATIVO AHORA TOCA...", "descripcion": "El Programa Educativo Ahora Toca promueve la ciudadan\u00eda responsable y la educaci\u00f3n en valores.\nAhora Toca es un programa en el que toda la comunidad educativa participa en actividades de sensibilizaci\u00f3n y es protagonista en la b\u00fasqueda de soluciones para lograr un mundo sin pobreza y desigualdad.\nSe estructura en torno a 3 \u00e1reas:\nActividades para el aula (trabajando el derecho a la alimentaci\u00f3n, los derechos de las mujeres, el derecho a la educaci\u00f3n y el D\u00eda Internacional de la Paz); el v\u00ednculo solidario con Per\u00fa para acercar a los alumnos otras realidades; y Weducoles para fomentar el apadrinamiento infantil.\nAhora Toca es un programa flexible. Ayuda en Acci\u00f3n ofrece gratuitamente todos los materiales y cada centro elige qu\u00e9 acciones desarrollar y cu\u00e1ndo quiere realizarlas.", "fechas": "Todo el curso escolar.", "gestor": "Ayuda en Acci\u00f3n", "solicitud": "Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s de: http://programaeducativo.ayudaenaccion.org/"}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Patrimonio Cultural.", "destinatarios": "1: Educaci\u00f3n Infantil\n2: 2\u00ba a 4\u00ba Educaci\u00f3n Primaria\n3: 5\u00ba y 6\u00ba Educaci\u00f3n Primaria\n4: 4\u00ba, 5\u00ba y 6\u00ba Educaci\u00f3n Primaria\n5: 5\u00ba y 6\u00ba Educaci\u00f3n Primaria\n6: 3\u00ba y 4\u00ba Educaci\u00f3n Primaria\n7: 5\u00ba y 6\u00ba Educaci\u00f3n Primaria\n8, 9, 10, 11: Grupos Educaci\u00f3n Permanente de Alumnos\n12: 4\u00ba Educaci\u00f3n Primaria y grupos Educaci\u00f3n Permanente de Alumnos", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Programa+Educativo+del+Museo+de+Zaragoza", "masinfo": "Museo de Zaragoza: www.patrimonioculturaldearagon.es\nwww.museodezaragoza.es/prepara-tu-visita/", "label": "PROGRAMA EDUCATIVO DEL MUSEO DE ZARAGOZA. 2014-2015", "descripcion": "El programa consta de 12 propuestas, las 11 primeras se desarrollan en el propio museo, dirigidas por personal del \u00c1rea de Educaci\u00f3n, y con material did\u00e1ctico adaptado en contenidos y metodolog\u00eda a los objetivos curriculares de cada etapa educativa.\nLa propuesta 9 se realiza en el propio centro educativo con cuadernos de trabajo y material audiovisual.", "fechas": "De octubre de 2014 a junio de 2015.", "gestor": "Museo de Zaragoza. \u00c1rea de Educaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n", "solicitud": "A partir del 8 de septiembre por correo postal a:\n\u00c1rea de Educaci\u00f3n\nMuseo de Zaragoza\nPza. de Los Sitios 6\n50001 Zaragoza"}, {"financiacion": "Patrocinado por Fundaci\u00f3n EROSKI.", "destinatarios": "Alumnado de 4\u00ba y 5\u00ba de Educaci\u00f3n Primaria de centros docentes de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Programa+Educativo+sobre+Alimentaci%C3%B3n+y+H%C3%A1bitos+Saludables+%28PEAHS%29", "masinfo": "El programa se puede realizar completo o parcial.\nhttp://energiaparacrecer.fundacioneroski.es/", "label": "PROGRAMA EDUCATIVO SOBRE ALIMENTACI\u00d3N Y H\u00c1BITOS SALUDABLES (PEAHS)", "descripcion": "Iniciativa de enfoque multidisciplinar, con unidades did\u00e1cticas preparadas por equipo externo de pedagogos y expertos en nutrici\u00f3n (tipos de alimentos, dieta mediterr\u00e1nea, pir\u00e1mide nutricional,...), taller informativo en tienda para practicar con alimentos reales los conocimientos adquiridos y el trabajo en equipo (wiki).", "fechas": "A lo largo del curso escolar.", "gestor": "Fundaci\u00f3n EROSKI", "solicitud": "A lo largo del curso escolar.\nEn: http://energiaparacrecer.fundacioneroski.es/"}, {"financiacion": "Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "Alumnos de educaci\u00f3n primaria, secundaria obligatoria, bachillerato y formaci\u00f3n profesional escolarizados en centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de la Comunidad aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programa+para+el+desarrollo+de+capacidades", "masinfo": "Convocatoria BOA:http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=790966024949", "label": "PROGRAMA PARA EL DESARROLLO DE CAPACIDADES", "descripcion": "El Programa de desarrollo de capacidades tiene como finalidad ampliar la atenci\u00f3n educativa del alumnado que destaca por su elevado rendimiento escolar o por su capacidad especial en alg\u00fan \u00e1rea del curr\u00edculo. Tambi\u00e9n se trata de estimular a los alumnos que podr\u00edan manifestar desinter\u00e9s por sus logros escolares al percibir que no se valoran sus capacidades.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria que se publicar\u00e1 en BOA."}, {"financiacion": "Depende de la cuant\u00eda conseguida por las becas.", "destinatarios": "A partir de los 18 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Programa+universitario", "masinfo": "AGM Sports: www.agmsports.com", "label": "PROGRAMA UNIVERSITARIO", "descripcion": "Programa basado en la obtenci\u00f3n de becas ofrecidas por las universidades, tanto acad\u00e9micas como deportivas. El objetivo es lograr una educaci\u00f3n de gran calidad mientras se sigue entrenando al m\u00e1s alto nivel, con becas que financian parte o toda la educaci\u00f3n universitaria. Las becas acad\u00e9micas cubren hasta un 50% de los costes totales, y dependen de los resultados del examen SAT (selectividad americana).\nM\u00e1s de 1.900 universidades disponibles.", "fechas": "Las fechas de comienzo del curso universitario son en agosto y enero.", "gestor": "AGM Sports", "solicitud": "En la mayor brevedad posible. Lo ideal es nueve meses antes del a\u00f1o elegido para ir a Estados Unidos."}, {"financiacion": "Fundaci\u00f3n Juan Miguel Villar Mir y Obra Social de la Fundaci\u00f3n Bancaria Ibercaja.", "destinatarios": "Profesores y alumnos de Secundaria y de formaci\u00f3n Profesional B\u00e1sica y de Grado Medio de los centros educativos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Programa+YDHEA", "masinfo": "Convocatoria curso 2015-2016:http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=862508644242", "label": "PROGRAMA YDHEA", "descripcion": "Este Programa tiene como finalidad experimentar una metodolog\u00eda de trabajo novedosa dirigida a la formaci\u00f3n competencial del alumnado, especialmente en aquellas habilidades necesarias para descubrir su potencial y talento personal, y a fomentar su esp\u00edritu emprendedor.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los profesores mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"financiacion": "Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.\nDepartamento de Sanidad, Bienestar Social y Familia.", "destinatarios": "Alumnos escolarizados que se encuentran en situaciones personales que les impide la asistencia al centro educativo y seguir una escolarizaci\u00f3n ordinaria de manera transitoria o prolongada.\na) Convalecencia prolongada en domicilio: alumnos escolarizados en las ense\u00f1anzas\ncorrespondientes a la educaci\u00f3n obligatoria.\nb) Hospitalizaci\u00f3n prolongada: alumnos escolarizados en las ense\u00f1anzas correspondientes a las etapas de educaci\u00f3n infantil y educaci\u00f3n obligatoria.\nc) Asistencia Centro de d\u00eda de Salud Mental Infanto-Juvenil: alumnos escolarizados en las etapas de educaci\u00f3n obligatoria de la ciudad de Zaragoza con trastorno metal grave\nd) Tutela Judicial: alumnos escolarizados en las ense\u00f1anzas correspondientes a la educaci\u00f3n obligatoria.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Programas+espec%C3%ADficos.+Domiciliaria%2C+hospitalaria+y+tutela+judicial", "masinfo": "", "label": "PROGRAMAS ESPEC\u00cdFICOS: DOMICILIARIA, SANITARIA Y TUTELA JUDICIAL", "descripcion": "Este programa hace referencia a la atenci\u00f3n educativa de car\u00e1cter extraordinario dirigida a alumnos que se encuentren en alguna de las siguientes situaciones:\na) Convalecencia prolongada en domicilio.\nb) Hospitalizaci\u00f3n prolongada.\nc) Asistencia prolongada al Centro de d\u00eda de Salud Mental Infanto Juvenil.\nd) Tutela Judicial.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "La atenci\u00f3n domiciliaria a trav\u00e9s de los propios centros docentes.\nLa asistencia al Centro de d\u00eda de Salud Mental Infanto Juvenil a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n de seguimiento y evaluaci\u00f3n del programa."}, {"financiacion": "Donantes de Sangre. Zaragoza.", "destinatarios": "Alumnado a partir de 14 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Promoci%C3%B3n+de+la+donaci%C3%B3n+de+sangre", "masinfo": "Donantes de Sangre: http://www.donantesdesangrearagon.org/", "label": "PROMOCI\u00d3N DE LA DONACI\u00d3N DE SANGRE", "descripcion": "El objetivo de esta actividad es acercar el acto de la donaci\u00f3n de sangre a los j\u00f3venes a trav\u00e9s de charlas y coloquios explicativos y participativos donde se resuelvan las dudas que puedan surgir.", "fechas": "Todo el curso escolar.", "gestor": "Donantes de Sangre. Zaragoza", "solicitud": "Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s de: hdszaragoza@gmx.es"}, {"financiacion": "La financiaci\u00f3n la asume la Fundaci\u00f3n Juan Rioseras.", "destinatarios": "Alumnos de infantil, primaria, secundaria y educaci\u00f3n especial.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Proyecto+Raenio", "masinfo": "Fundaci\u00f3n Juan Rioseras: www.fundacionjuanrioseras.org.", "label": "PROYECTO RAENIO", "descripcion": "Proyecto cuyo objetivo es trasmitir el amor como algo fundamental en nuestras vidas, desde una perspectiva de sensibilizaci\u00f3n y educaci\u00f3n a trav\u00e9s de los valores que trasmiten los libros y cuentos que componen la obra. La actividad consiste en un cuentacuentos para infantil y primaria con sorteo de cuentos, y de charlas de transmisi\u00f3n de los valores incluidos en los libros para los alumnos de secundaria", "fechas": "Durante todo el curso escolar.", "gestor": "Fundaci\u00f3n Juan Rioseras", "solicitud": "A trav\u00e9s del tel\u00e9fono 976688143 o el correo electr\u00f3nico info@fundacionjuanrioseras.org."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Centros docentes p\u00fablicos y privados concertados que impartan las ense\u00f1anzas correspondientes a la educaci\u00f3n infantil, educaci\u00f3n primaria, educaci\u00f3n b\u00e1sica obligatoria, educaci\u00f3n secundaria, educaci\u00f3n permanente, ense\u00f1anzas art\u00edsticas y de idiomas.", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Proyectos+de+innovaci%C3%B3n+educativa", "masinfo": "Convocatoria BOA curso 2015-2016:", "label": "PROYECTOS DE INNOVACI\u00d3N EDUCATIVA", "descripcion": "Tiene como uno de sus objetivos prioritarios el de impulsar la calidad de la educaci\u00f3n. Dicha calidad depende en gran medida de la capacidad del profesorado y del sistema educativo para buscar v\u00edas de innovaci\u00f3n y renovaci\u00f3n que se adapten a las exigencias del alumnado y de una sociedad en continuo cambio donde los nuevos conocimientos cient\u00edficos y los avances did\u00e1cticos y metodol\u00f3gicos son constantes. Mediante esta convocatoria se autorizar\u00e1n dichas actuaciones.", "fechas": "El plazo de presentaci\u00f3n de solicitudes comenzar\u00e1 el d\u00eda 21 de septiembre y finalizar\u00e1 el 30 de septiembre (ambos incluidos)", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria Orden 9 junio 2015 publicada en el B.O.A. de 29 de junio 2015."}, {"financiacion": "", "destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos que imparten las ense\u00f1anzas de Educaci\u00f3n Primaria y Educaci\u00f3n Secundaria Obligatorio.Autorizar continuidad y nuevos centros", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Proyectos+de+Innovaci%C3%B3n+educativa+basados+en+evidencias-+grupos+interactivos+PIBE-+GI", "masinfo": "Convocatoria BOA curso 2015-2016:\nhttp://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=862480363939\nHay formaci\u00f3n acompa\u00f1ando el programa.\nProyecto \u201cInclud-ed\u201d de 2012, financiado dentro del sexto Programa marco de Investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea: www.ub.edu/includ-ed\nActuaciones de \u00e9xito: www.comunidadesdeaprendizaje.net", "label": "PROYECTOS DE INNOVACI\u00d3N EDUCATIVA BASADOS EN EVIDENCIAS - GRUPOS INTERACTIVOS PIBE-GI", "descripcion": "A trav\u00e9s de este programa el Departamento quiere fomentar cambios organizativos en los centros docentes a trav\u00e9s de proyectos de innovaci\u00f3n basados en evidencias poniendo en marcha Grupos interactivos. Los Grupos interactivos son una forma de organizar el aula reconocida por la comunidad cient\u00edfica internacional como una de las actuaciones de \u00e9xito incluidas en el modelo de Comunidades de Aprendizaje", "fechas": "El plazo de presentaci\u00f3n de las solicitudes es del 21 de septiembre al 30 de septiembre de 2015 ambos inclusive.\nDurante los cursos 2015-2016 y 2016-2017.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante convocatoria publicada en BOA fecha 29 de junio de 2015."}, {"financiacion": "Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.\nDepartamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.", "destinatarios": "Alumnos de 3\u00ba y 4\u00ba de ESO, Bachillerato, Formaci\u00f3n Profesional de Grado Medio y Programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Pueblos+abandonados", "masinfo": "", "label": "PUEBLOS ABANDONADOS", "descripcion": "El programa de Recuperaci\u00f3n y Utilizaci\u00f3n Educativa de Pueblos Abandonados, se desarrolla en el pueblo de B\u00fabal (Huesca). Es un Programa de Cooperaci\u00f3n Territorial del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. Pretende un acercamiento de los j\u00f3venes a la vida rural, brind\u00e1ndoles la posibilidad de comprender la necesidad de un cambio de actitudes para asegurar el equilibrio futuro del hombre con su entorno. Se publican dos convocatorias: Periodo Lectivo (para grupos de alumnos de centros espa\u00f1oles) y Periodo Estival (solicitudes individuales de alumnos).", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de convocatoria que se publica en B.O.E. Se solicita la participaci\u00f3n desde los centros para el periodo lectivo; y a los alumnos de forma individual, para el periodo estival."}, {"financiacion": "Aldeas Infantiles SOS.", "destinatarios": "Alumnos de 12 a 16 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/P%C3%A1rate+a+pensar", "masinfo": "Aldeas Infantiles SOS: www.aldeasinfantiles.es/educa", "label": "P\u00c1RATE A PENSAR", "descripcion": "Reflexionar con los adolescentes sobre el valor de la familia desde distintos \u00e1mbitos e involucrar a la toda la comunidad educativa: padres, profesores y alumnos.", "fechas": "Durante todo el curso escolar.", "gestor": "Aldeas Infantiles SOS", "solicitud": "Los contenidos se pueden descargar directamente desde la web www.aldeasinfantiles.es/educa"}, {"financiacion": "El coste de la actividad es de 3 euros por alumno si se realiza en las instalaciones de Zentrum Clip.\nEl coste de la actividad es de 190 euros dentro de un radio de 30 km. si se realiza en las instalaciones del centro.\nProfesores exentos de pago.", "destinatarios": "Alumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Radio+2.0", "masinfo": "La duraci\u00f3n de la actividad es de 2 horas y media.\nM\u00e1ximo 20 alumnos.\nEsta actividad se puede complementar con una sesi\u00f3n de formaci\u00f3n para aprender a crear publicar los trabajos en Web (podcast).", "label": "RADIO 2.0", "descripcion": "Taller cuyo objetivo es aprender a generar cu\u00f1as y peque\u00f1os relatos potenciando la creatividad de los alumnos y difundirlos a trav\u00e9s de la Web 2.0. Se trabaj\u00e1n los conceptos t\u00e9cnicos b\u00e1sicos para el manejo de los dispositivos necesarios: conocimientos de sonido, ecualizaci\u00f3n, toma de volumen, efectos sonoros, ambientaci\u00f3n con bandas sonoras, recreaci\u00f3n de ambientes, software para publicaci\u00f3n en web...\nDESTINATARIOS", "fechas": "Martes y jueves en horario de 9:30 a 12:00 horas.", "gestor": "Ibercaja Zentrum", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org"}, {"financiacion": "M\u00c1S INFORMACI\u00d3N", "destinatarios": "Podr\u00e1n participar en esta convocatoria los centros que impartan las ense\u00f1anzas del\nsegundo ciclo de Educaci\u00f3n Infantil, Educaci\u00f3n Primaria, Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria o\nBachillerato. Asimismo, podr\u00e1n participar los Centros de Educaci\u00f3n Especial", "url": "http://catalogo4.wikispaces.com/Reconocimiento+de+Actuaciones+Ejemplares", "masinfo": "", "label": "RECONOCIMIENTO DE ACTUACIONES EJEMPLARES", "descripcion": "Esta orden tiene por objeto la convocatoria a los centros docentes no universitarios de\nla Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n para el reconocimiento de actuaciones ejemplares para\nel curso 2014-15.\nEsta convocatoria pretende reconocer, destacar y dar visibilidad a la trayectoria de aquellos\ncentros docentes no universitarios que se han distinguido por sus actuaciones y por el\nesfuerzo compartido de la comunidad educativa con la finalidad de:\na) Reconocer a aquellos centros educativos que dentro de sus actuaciones adoptan la\ndecisi\u00f3n consensuada de innovar.\nb) Ayudar a consolidar las actuaciones ejemplares que desarrollan los centros docentes.\nc) Facilitar la transferencia de las actuaciones ejemplares.\nd) Mostrar y difundir actuaciones ejemplares.\ne) Orientar e inspirar a otros centros docentes", "fechas": "Valoraci\u00f3n inicial \u2013 tercer trimestre del curso 2014-2015\nValoraci\u00f3n en centro- primer trimestre del curso 2015-2016\nComisi\u00f3n auton\u00f3mica de valoraci\u00f3n \u2013 primer trimestre del curso 2015-2016", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "20 d\u00edas naturales a contar desde el d\u00eda siguiente a la publicaci\u00f3n en el \u201cBolet\u00edn Oficial de Arag\u00f3n\u201d"}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Consumo.", "destinatarios": "Centros educativos de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo5.wikispaces.com/Recursos+de+educaci%C3%B3n+al+consumidor", "masinfo": "Direcci\u00f3n General de Consumo: www.aragon.es/consumo", "label": "RECURSOS DE EDUCACI\u00d3N AL CONSUMIDOR", "descripcion": "Recursos destinados a los centros para la realizaci\u00f3n de actividades que promueven en los alumnos capacidades, h\u00e1bitos correctos, cr\u00edticos y responsables en el consumo de bienes y en la utilizaci\u00f3n de servicios.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Consumo", "solicitud": "Solicit\u00e1ndolo en la Direcci\u00f3n General de Consumo."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica.", "destinatarios": "Centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de educaci\u00f3n infantil (segundo ciclo), primaria, secundaria, especial y de personas adultas.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Red+aragonesa+de+escuelas+promotoras+de+salud+%28RAEPS%29", "masinfo": "Red Aragonesa de Escuelas Promotoras de Salud (RAEPS): http://bit.ly/AsTUKA.\nBlog de la RAEPS: Redescuelaragon.blogspot.com.", "label": "RED ARAGONESA DE ESCUELAS PROMOTORAS DE SALUD (RAEPS)", "descripcion": "Su objetivo es integrar a aquellos centros educativos aragoneses acreditados como escuelas promotoras de salud. La condici\u00f3n para entrar a formar parte de la red es priorizar en el proyecto educativo de centro la promoci\u00f3n de la salud, facilitando la adopci\u00f3n de modos de vista sanos. Los centros deben cumplir unos requisitos previos para su inclusi\u00f3n en la red as\u00ed como la adquisici\u00f3n de un compromiso por tres a\u00f1os.", "fechas": "Durante tres cursos escolares.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica y Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte", "solicitud": "A trav\u00e9s de la convocatoria en B.O.A."}, {"financiacion": "Cofinanciado por el Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y el Fondo Social Europeo.", "destinatarios": "Alumnos no hispanohablantes escolarizados en Centros que imparten la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria de la ciudad de Zaragoza, que presentan un nivel de competencia comunicativa en espa\u00f1ol inferior al B1 del Marco Com\u00fan Europeo de Referencia.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Refuerzo+extraescolar+de+aprendizaje+del+espa%C3%B1ol+para+alumnos+extranjeros", "masinfo": "CAREI: http://www.carei.es/programa-de-refuerzo-de-espanol/", "label": "REFUERZO EXTRAESCOLAR DE APRENDIZAJE DEL ESPA\u00d1OL PARA ALUMNOS EXTRANJEROS", "descripcion": "El programa de Refuerzo extraescolar de espa\u00f1ol persigue los siguientes objetivos:\na) Proporcionar experiencias de aprendizaje de la lengua castellana que permitan la adquisici\u00f3n de una competencia ling\u00fc\u00edstica inicial.\nb) Facilitar la participaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n de este alumnado en los procesos ordinarios de ense\u00f1anza y aprendizaje desarrollados en sus centros.\nEl programa se desarrolla en las diversas sedes que para su desarrollo se determinen.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "Centro Aragon\u00e9s de Recursos para la Educaci\u00f3n Inclusiva (CAREI)"], "solicitud": "A trav\u00e9s de los propios centros."}, {"financiacion": "El coste del espect\u00e1culo es de 450\u20ac, con aforo m\u00e1ximo de 40 ni\u00f1os por pase. Se realizar\u00edan 3 pases en un d\u00eda; siempre que sea en un mismo colegio. Podr\u00edan pasar 120 ni\u00f1os por 450\u20ac. Los dos pases de la ma\u00f1ana espaciados en 1 hora para volver a colocar los libros que los aporta la compa\u00f1\u00eda, y un tercer pase por la tarde.\nSi la financiaci\u00f3n corre toda a cargo de las familias el coste por ni\u00f1o ser\u00eda 3,75 \u20ac por ni\u00f1o.", "destinatarios": "Alumnos de 6 a 13 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Salvad+a+Charles", "masinfo": "Correo electr\u00f3nico: olguilarga@hotmail.com", "label": "SALVAD A CHARLES", "descripcion": "Rousse una intr\u00e9pida bibliotecaria del siglo XIX, se encuentra en la s\u00e1bana africana con su marido Charles, tratando de montar una biblioteca en la tribu. Sin embargo el brujo Malaka no est\u00e1 dispuesto a consentirlo, y maquina un mal\u00e9volo plan. Charles y Bamba (una marioneta) son secuestrados, Rousse y los ni\u00f1os ser\u00e1n los encargados de rescatarlos y poner fin a su retorcido plan. As\u00ed el brujo a trav\u00e9s de su magia (visionado en una tienda de campa\u00f1a) les incita a los ni\u00f1os y a Rousse a buscar libros en la biblioteca, y a superar todos los obst\u00e1culos que uno pueda encontrarse en dicho lugar.", "fechas": "Durante todo el curso escolar.", "gestor": "Teatro Borboleta", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico olguilarga@hotmail.com"}, {"financiacion": "Motoristas Contra el Abuso Infantil (M.O.C.A.I.)", "destinatarios": "Ni\u00f1os de educaci\u00f3n primaria, secundaria y bachillerato, menores de 18 a\u00f1os. Con preferencia de Primaria. Tambi\u00e9n para padres, tutores y profesores.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Seminarios+de+informaci%C3%B3n+para+la+prevenci%C3%B3n+del+bullying", "masinfo": "Motoristas Contra el Abuso Infantil (M.O.C.A.I.): www.asociacionmocai.org", "label": "SEMINARIOS DE INFORMACI\u00d3N PARA LA PREVENCI\u00d3N DEL BULLYING", "descripcion": "Actividades y conferencias sobre los valores motoristas, donde se trabajan especialmente el compa\u00f1erismo, respeto, lealtad y hermandad, para la convivencia pac\u00edfica entre seres humanos.", "fechas": "Durante todo el curso escolar.", "gestor": "Motoristas Contra el Abuso Infantil (M.O.C.A.I.)", "solicitud": "Durante todo el curso escolar."}, {"financiacion": "Fondo Social Europeo.\nDepartamento de Sanidad, Bienestar Social y Familia.", "destinatarios": "Toda la comunidad educativa.", "url": "http://catalogo1.wikispaces.com/Servicio+de+de+interpretaci%C3%B3n+telef%C3%B3nica+en+centros+educativos", "masinfo": "", "label": "SERVICIO DE INTERPRETACI\u00d3N TELEF\u00d3NICA EN CENTROS EDUCATIVOS", "descripcion": "Servicio de interpretaci\u00f3n telef\u00f3nica que permite comunicarse con personas en distintos idiomas. Se puede acceder desde cualquier terminal de todos los centros educativos, llamando al tel\u00e9fono 902 882 382 con el mismo c\u00f3digo de usuario n\u00famero 454654.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Se puede acceder desde cualquier terminal de todos los centros educativos y con el mismo n\u00famero de usuario."}, {"financiacion": "Centro Aragon\u00e9s de Dise\u00f1o Industrial.", "destinatarios": "Toda la comunidad educativa.", "url": "http://catalogo5.wikispaces.com/Servicios+del+centro+Aragon%C3%A9s+de+Dise%C3%B1o+Industrial", "masinfo": "Centro Aragon\u00e9s de Dise\u00f1o Industrial: http://www.aragon.es/cadi", "label": "SERVICIOS DEL CENTRO ARAGON\u00c9S DE DISE\u00d1O INDUSTRIAL", "descripcion": "El centro lleva a cabo las funciones de fomento de la actividad de Dise\u00f1o Industrial en la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. Dispone de diversos recursos y publicaciones, as\u00ed como un bolet\u00edn digital de difusi\u00f3n sobre el dise\u00f1o, que se hace eco de premios o actividades destacadas realizadas por los estudiantes de dise\u00f1o.", "fechas": "Durante todo el a\u00f1o.", "gestor": "Centro Aragon\u00e9s de Dise\u00f1o Industrial", "solicitud": "A trav\u00e9s del Centro Aragon\u00e9s de Dise\u00f1o Industrial."}, {"financiacion": "Se indica en cada actividad.", "destinatarios": "Alumnos de E.S.O. y Formaci\u00f3n Profesional B\u00e1sica de centros educativos de las tres provincias aragonesas.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Somos+empresarios", "masinfo": "Carolina Alvarez\ncalvarez@crea.es\ntel. 976 46 00 66", "label": "SOMOS EMPRESARI@S", "descripcion": "Se ofrece un programa de actividades diversas que se realizar\u00edan en la Semana del Empresari@, en las tres provincias Aragonesas. Se busca que los alumnos, conozcan la realidad y experiencia del Empresari@, en primera persona, como generador de riqueza y empleo, a trav\u00e9s de la vivencia del \u201cd\u00eda a d\u00eda\u201d del Empresari@, sus riesgos y beneficios, aciertos y errores, y promover as\u00ed el esp\u00edritu empresarial y la ilusi\u00f3n por iniciar un proyecto de empresa.\nActividad 1 - Charlas dirigidas a los alumnos de las diferentes etapas que impartir\u00e1n directamente reconocidos Empresari@s de todo Arag\u00f3n, que tendr\u00e1n lugar preferentemente en las instalaciones de cada. Sin coste para el centro/alumnado.\nActividad 2 - Visitas guiadas a empresas. Desplazamiento a cargo del centro/alumnado.\nActividad 3 - Concurso de dibujo \u201cQu\u00e9 es un Empresari@ para ti\u201d. Bases disponibles pr\u00f3ximamente. Exposici\u00f3n de dibujos y entrega de reconocimientos en el Edificio CREA.\nActividad 4 - Celebraci\u00f3n de una obra de teatro relacionada con el entorno de una empresa y su d\u00eda a d\u00eda. Bases disponibles pr\u00f3ximamente. La obra a realizar; su contenido/t\u00edtulo podr\u00e1 proponerla cada centro.", "fechas": "Del 13 al 17 de abril de 2015.", "gestor": "Confederaci\u00f3n de Empresarios de Arag\u00f3n (CREA)", "solicitud": "Fecha m\u00e1xima de solicitudes por parte de centros interesados: 18 diciembre 2014."}, {"financiacion": "El precio del taller tiene un coste para la entidad o colegio contratante de 385 euros.", "destinatarios": "Alumnado hasta 12 a\u00f1os inclusive de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Taller+de+dibujos+animados", "masinfo": "Jorge Gast\u00f3n Comunicaci\u00f3n y Producciones Audiovisuales: http://www.jorgegaston.com/", "label": "TALLER DE DIBUJOS ANIMADOS. CONOCE LA HISTORIA DE ARAG\u00d3N.", "descripcion": "El Taller de Dibujos animados es una experiencia \u201cnueva en Arag\u00f3n\u201d, cuyo prop\u00f3sito es divulgar entre los m\u00e1s j\u00f3venes los secretos de los dibujos animados con la Historia, el Arte y el Patrimonio de Arag\u00f3n. Es \u201ctotalmente participativo y divertido\u201d, donde los alumnos hacen su propias animaciones, conociendo los principios b\u00e1sicos de la animaci\u00f3n. La duraci\u00f3n del taller es de dos horas. Los ni\u00f1os/as que participan no tienen que llevar material, se les aporta en el taller.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Jorge Gast\u00f3n Comunicaci\u00f3n y Producciones Audiovisuales", "solicitud": "En cualquier momento, a trav\u00e9s del correo info@jorgegaston.com o en el tel\u00e9fono 655383745."}, {"financiacion": "El coste de la actividad es de 3 euros por alumno.\nProfesores exentos de pago.", "destinatarios": "Alumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Taller+de+informativos", "masinfo": "La duraci\u00f3n de la actividad es de 3 horas.\nGrupos de 15 a 20 alumnos.\nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/iniciativa-educa/zaragoza/taller-taller-de-informativos-zentrum-clip-talleres-para-centros-educativos\nWeb: http://obrasocial.ibercaja.es/iniciativa-educa/zaragoza/zentrum-clip-espacio-audiovisual", "label": "TALLER DE INFORMATIVOS", "descripcion": "Taller para aprender lenguaje verbal y corporal para desenvolverse ante p\u00fablico y potenciar el trabajo en grupo. Destacan los siguientes temas a tratar:\nC\u00e1mara: controles de exposici\u00f3n. Tipos de plano. MovimientosT\u00e9cnico de sonido: tipos de micr\u00f3fono. Mesa de sonido. Ecualizaci\u00f3n y efectosRealizador: teor\u00eda audiovisual. Mesa de edici\u00f3nContinuidad-tituladorT\u00e9cnicas b\u00e1sicas de lenguaje corporalEsta actividad requiere de un trabajo previo en clase donde el profesor debe explicar las nociones b\u00e1sicas de redacci\u00f3n en textos informativos.\nDESTINATARIOS\nAlumnos de 12 a 17 a\u00f1os.", "fechas": "Martes y jueves en horario de 9:30 a 12:00 horas.", "gestor": "Ibercaja Zentrum", "solicitud": "A trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico inscripcioneszentrum@ibercajaobrasocial.org"}, {"financiacion": "AMPAS y Centros Escolares que lo soliciten.", "destinatarios": "Padres, madres, tutores y personal de centros de educaci\u00f3n primaria y secundaria de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Taller+de+primeros+auxilios+para+padres%2C+madres+y+personal+docente", "masinfo": "", "label": "TALLER DE PRIMEROS AUXILIOS PARA PADRES, MADRES Y PERSONAL DOCENTE", "descripcion": "Formaci\u00f3n a adultos para actuar de manera espec\u00edfica con buenas pr\u00e1cticas en primeros auxilios en caso de accidente, saber identificar situaciones de riesgo vital y aplicar t\u00e9cnicas de emergencia.\nFormaci\u00f3n te\u00f3rico-pr\u00e1ctica en la aplicaci\u00f3n de los ejercicios de primeros auxilios.", "fechas": "Durante el curso.", "gestor": "ACUPAMA: Asociaci\u00f3n para la cultura preventiva, el medio ambiente y saber actuar en primeros auxilios", "solicitud": "Informaci\u00f3n en www.acupama.org\nSolicitud a trav\u00e9s de info@acumpama.org"}, {"financiacion": "Hasta 25 alumnos: 90 min. 100 \u20ac.\nEntre 25 \u2013 30 alumnos: 110 min. 110 \u20ac.\nEntre 30 \u2013 35 alumnos: 120 min. 120 \u20ac.", "destinatarios": "Alumnos de cuarto de ESO, y primero y segundo de bachillerato que estudien ingl\u00e9s, franc\u00e9s o alem\u00e1n.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Talleres+de+cine+en+versi%C3%B3n+original", "masinfo": "Un perro andaluz: www.unperroandaluz.eu\nUn perro andaluz (Facebook): Un Perro Andaluz Escuela de Cine\nUn perro andaluz (Twitter): @ESCUELAUPA\nUn perro andaluz (Tuenti): Un Perro Andaluz Escuela de Cine", "label": "TALLERES DE CINE EN VERSI\u00d3N ORIGINAL", "descripcion": "Taller impartido en idioma extranjero que pretende ense\u00f1ar a los alumnos a ver cine en versi\u00f3n original. Su objetivo es tratar el lenguaje audiovisual de forma que el alumnado entienda que \u201clo que se dice\u201d en la pel\u00edcula. Para ello, se visionan cortometrajes en idioma extranjero, en concreto en ingl\u00e9s, franc\u00e9s y alem\u00e1n. Como complemento a la actividad se realizan ejercicios pr\u00e1cticos a trav\u00e9s de improvisaciones actorales, en las que participan todos los alumnos y destinados a comprender, desde la propia pr\u00e1ctica interpretativa, la esencia de toda pel\u00edcula y la pr\u00e1ctica del idioma extranjero.\nDESTINATARIOS\nAlumnos de cuarto de ESO, y primero y segundo de bachillerato que estudien ingl\u00e9s, franc\u00e9s o alem\u00e1n.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Un Perro Andaluz. Escuela de cine", "solicitud": "A trav\u00e9s del formulario disponible en la web www.unperroandaluz.eu"}, {"financiacion": "Fundaci\u00f3n de Asociaciones de Diab\u00e9ticos de Arag\u00f3n \"ADEARAG\u00d3N\"", "destinatarios": "Comunidad educativa de centros docentes de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Tertulia+informativa+sobre+la+diabetes+en+el+colegio", "masinfo": "", "label": "TERTULIA INFORMATIVA SOBRE DIABETES EN EL COLEGIO", "descripcion": "Sesi\u00f3n Informativa sobre las circunstancias, las necesidades y la mejor forma de actuar ante las mismas, en relaci\u00f3n a l@s ni\u00f1@s con diabetes en el \u00e1mbito escolar.", "fechas": "A lo largo del curso escolar.", "gestor": "Fundaci\u00f3n de Asociaciones de Diab\u00e9ticos de Arag\u00f3n \"ADEARAG\u00d3N\"", "solicitud": "A trav\u00e9s de la Asociaci\u00f3n de Diab\u00e9ticos de Zaragoza, sita en la C/ Sancho y Gil, 8 1\u00ba, tlfn. 976301519-618055844, asociacion@adezaragoza.org."}, {"financiacion": "", "destinatarios": "Alumnos de educaci\u00f3n secundaria obligatoria que hayan elegido ingl\u00e9s como lengua extranjera.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/The+big+challenge", "masinfo": "The Big Challenge: http://www.thebigchallenge.com/es", "label": "THE BIG CHALLENGE", "descripcion": "Concurso de preguntas en ingl\u00e9s cuyo objetivo es favorecer el aprendizaje del idioma a trav\u00e9s de una actividad l\u00fadica de car\u00e1cter pedag\u00f3gico. Los alumnos deben responder 54 preguntas de tipo test con una \u00fanica respuesta correcta entre cuatro posibilidades. Las preguntas comprenden cuestiones de vocabulario, gram\u00e1tica, pronunciaci\u00f3n y civilizaci\u00f3n. Existe un cuestionario espec\u00edfico para cada nivel (1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba y 4\u00ba de la ESO). Los centros participantes reciben todo el material una semana antes del concurso. Los alumnos reciben un diploma de honor independientemente de los resultados obtenidos.", "fechas": "Pr\u00f3xima edici\u00f3n 3 de mayo del 2016. El concurso dura 45 minutos.", "gestor": "The Big Challenge", "solicitud": "Desde septiembre de 2015."}, {"financiacion": "Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica.", "destinatarios": "Alumnado de 3\u00ba y 4\u00ba de la ESO y 1\u00ba de bachillerato.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Think+Big+Schools", "masinfo": "Presentaci\u00f3n del programa: http://www.youtube.com/watch?v=hxKrTx78wK0 \nOferta abierta tan solo a centros de Zaragoza y Huesca (ciudad y un radio de 25 km).", "label": "THINK BIG SCHOOLS", "descripcion": "Think Big Schools es un proyecto que pretende fomentar el esp\u00edritu innovador, la creatividad, el emprendimiento y las competencias digitales. Se desarrolla en dos talleres de una ma\u00f1ana: una en el centro escolar y otra en una sede de Telef\u00f3nica. En ellas los alumnos aprenden a generar ideas innovadoras, que convierten en un proyecto. Para ello deben hacer un plan de empresa, un plan de comunicaci\u00f3n y una web y presentar su proyecto en p\u00fablico. Todo ello con la colaboraci\u00f3n de un equipo de profesionales de Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica y de voluntarios empleados de la compa\u00f1\u00eda, que comparten con ellos sus habilidades profesionales.\nDESTINATARIOS\nAlumnado de 3\u00ba y 4\u00ba de la ESO y 1\u00ba de bachillerato.", "fechas": "Los talleres se desarrollar\u00e1n entre los meses de noviembre de 2014 y mayo de 2015, y las fechas se acordar\u00e1n con los distintos centros interesados.", "gestor": "Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica", "solicitud": "Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s de un correo digido a labs@fundaciontelefonica.com, con copia a joan.cruzrodriguez@telefonica.com, antes del 15 de octubre de 2014."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.", "destinatarios": "Alumnos de centros sostenidos con fondos p\u00fablicos de educaci\u00f3n primaria, secundaria obligatoria y bachillerato.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Toma+y+lee", "masinfo": "", "label": "TOMA Y LEE", "descripcion": "Encuentros con animadores culturales destinados a abordar temas de literatura general sobre lecturas existentes en los fondos de los centros. Adem\u00e1s se tratar\u00e1n de creatividad literaria y preferencias lectoras de los alumnos.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "Direcci\u00f3n General de Cultura"], "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n.\nSecretar\u00eda General de Instituciones Penitenciarias.", "destinatarios": "Centros de la Comunidad Aut\u00f3noma.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Trabajos+en+beneficio+de+la+comunidad", "masinfo": "", "label": "TRABAJOS EN BENEFICIO DE LA COMUNIDAD", "descripcion": "Los trabajos en beneficio de la comunidad constituyen una sanci\u00f3n a una infracci\u00f3n penal de car\u00e1cter leve. Todas las infracciones sancionadas con esta medida en el \u00e1mbito educativo est\u00e1n relacionadas con la seguridad vial. El Departamento de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, a trav\u00e9s de los centros educativos, se constituye en agente de la medida, proporcionando el lugar donde desarrollar estos trabajos y facilitando las tareas a realizar.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y mediante convocatoria que se publicar\u00e1 durante el curso escolar."}, {"financiacion": "Patrocinado por la Obra Social de Ibercaja.", "destinatarios": "Alumnos de cuarto de la ESO de centros de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Tras+la+huella+de+Goya.+El+manuscrito+perdido", "masinfo": "Fundaci\u00f3n Goya en Arag\u00f3n: www.fundaciongoyaenaragon.es", "label": "TRAS LA HUELLA DE GOYA: EL MANUSCRITO P\u00c9RDIDO", "descripcion": "Proyecto educativo dirigido a alumnos de de 4 de la ESO de centros de Arag\u00f3n que pretende profundizar en la vida y en la obra de Francisco de Goya utilizando como herramientas principales las nuevas tecnolog\u00edas y el trabajo en equipo. Se desarrolla en forma de concurso a partir de un manuscrito imaginario que narra la vida de Goya.", "fechas": "Durante el segundo trimestre del curso escolar.", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "Fundaci\u00f3n Goya en Arag\u00f3n"], "solicitud": ""}, {"financiacion": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "destinatarios": "Alumnado del tercer ciclo de Primaria, Secundaria, Bachillerato y Ciclos formativos, tanto de centros p\u00fablicos como concertados, as\u00ed como su profesorado y familias.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Un+d%C3%ADa+de+cine", "masinfo": "Un d\u00eda de cine:\nhttp://catedu.es/undiadecine-alfabetizacionaudiovisual/Web/sesiones10-11.html", "label": "UN D\u00cdA DE CINE", "descripcion": "Desarrolla la competencia cultural y art\u00edstica, la competencia ling\u00fcistica y la alfabetizaci\u00f3n audiovisual para ense\u00f1ar a ver el cine de un modo m\u00e1s informado y cr\u00edtico, valorando igualmente su dimensi\u00f3n de acto social.\nConsiste en un cinefo\u00f3rum, con trabajo previo y posterior a la proyecci\u00f3n, con una gu\u00eda did\u00e1tica y montajes de v\u00eddeo para analizar el filme.\nCon anterioridad a la sesi\u00f3n, los centros reciben materiales diversos para preparar en sus aulas la actividad y, tambi\u00e9n, para seguir despu\u00e9s de la ma\u00f1ana.", "fechas": "De septiembre a junio", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Desde los centros mediante convocatoria publicada en el B.O.A."}, {"financiacion": "Unicef.", "destinatarios": "Alumnos de primaria y secundaria.", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Un+mundo+con+derechos+para+ni%C3%B1os+y+ni%C3%B1as", "masinfo": "Programa Un mundo con derechos para ni\u00f1os y ni\u00f1as: www.unicef.es \nUnicef: aragon@unicef.es", "label": "UN MUNDO CON DERECHOS PARA NI\u00d1OS Y NI\u00d1AS", "descripcion": "Exposici\u00f3n sobre el deporte recreaci\u00f3n y juego llamada \"Derecho al juego\". Se trata de una muestra formada por 12 paneles con su propio soporte con im\u00e1genes relacionadas a ni\u00f1os practicando diferentes deportes realizadas en diferentes pa\u00edses. Como apoyo a la actividad viene un tr\u00edptico complementario", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": "Unicef", "solicitud": "A trav\u00e9s de los centros y dirigi\u00e9ndose al email jcangahuala@unicef.es o al tel\u00e9fono 976225494."}, {"financiacion": "El precio de la actividad vendr\u00e1 establecido por la asociaci\u00f3n.", "destinatarios": "Alumnos de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Ven+a+la+%C3%B3pera", "masinfo": "Gozarte (empresa gestora): http://www.gozarte.net/\nAsociaci\u00f3n Aragonesa de la \u00d3pera Miguel Fleta: http://www.operaaragon.es/dev/", "label": "VEN A LA \u00d3PERA", "descripcion": "Se ofrece una actividad en el aula para introducir a los alumnos en el mundo de la \u00f3pera y un concierto did\u00e1ctico. En este \u00faltimo se busca es utilizar algunos personajes, fragmentos musicales\u2026 de \u201cIl Trovatore\u201d para acercar a los alumnos a esta manifestaci\u00f3n art\u00edstica, deteni\u00e9ndonos en diferentes aspectos: el canto, la m\u00fasica, la parte teatral, los decorados, el vestuario, la iluminaci\u00f3n\u2026 Para ello se cuenta con un presentador que dirige el acto y una gu\u00eda did\u00e1ctica con material educativo para que el profesor trabaje los contenidos previamente.", "fechas": "Durante el curso escolar.", "gestor": ["Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "Asociaci\u00f3n Aragonesa de la \u00d3pera Miguel Fleta"], "solicitud": "Los centros deber\u00e1n contactar con Gozarte, empresa que gestiona la organizaci\u00f3n."}, {"financiacion": "PULEVA", "destinatarios": "Existen dos categor\u00edas:\nCategor\u00eda Infantil: integrantes con edades comprendidas entre 4 y 10 a\u00f1os (a 31 de marzo de 2015)Categor\u00eda Adolescente: integrantes con edades entre 11 y 14 a\u00f1os( a 31 de marzo de 2015)\nSOLICITUD", "url": "http://catalogo6.wikispaces.com/Coreograf%C3%ADas+batidos+Puleva", "masinfo": "20150217_BASES DEL CONCURSO_Puleva2015 _ok.pdfDetailsDownload143 KB", "label": "VI EDICI\u00d3N CONCURSO NACIONAL DE COREOGRAF\u00cdAS BATIDOS PULEVA", "descripcion": "Preparar una coreograf\u00eda utilizando cualquiera de las versiones de la canci\u00f3n de Batidos PULEVA (disponibles para descargar en la web www.batidospuleva.es), grabarla en video y subirla a la web www.batidos puleva.es", "fechas": "Subida de v\u00eddeos: del 1 de marzo a las 12:00 al 24 de mayo a las 18:00", "gestor": "Lactalis- PULEVA", "solicitud": "FECHAS\nSubida de v\u00eddeos: del 1 de marzo a las 12:00 al 24 de mayo a las 18:00"}, {"financiacion": "Sin financiaci\u00f3n.", "destinatarios": "Centros p\u00fablicos de Primaria o Secundaria de la Comunidad de Arag\u00f3n", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/Vitalinux+EDU+DGA", "masinfo": "http://www.educaragon.org/HTML/carga_html.asp?id_submenu=54", "label": "Vitalinux EDU DGA", "descripcion": "Proyecto de integraci\u00f3n del software libre en los centros educativos de Arag\u00f3n a trav\u00e9s de un sistema conformado por el servidor de aplicaciones MIGASFREE y por una distribuci\u00f3n de LINUX espec\u00edfica para educaci\u00f3n denominada VITALINUX EDU DGA desarrollada dentro del propio proyecto. En este primer curso, se plantea la realizaci\u00f3n de un pilotaje del sistema en un n\u00famero limitado de centros.", "fechas": "19/1/2015 \u2013 Publicaci\u00f3n de centros seleccionados en www.educaragon.org20/1/2015 a 30/6/2015 \u2013 Fase de pilotaje1/9/2015 a 30/6/2016 \u2013 Ampliaci\u00f3n de la fase de pilotaje\nFINANCIACI\u00d3N\nSin financiaci\u00f3n.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "3/12/2014 - Difusi\u00f3n del pilotaje\n12/12/2014 a 23/12/2014 \u2013 Plazo de inscripci\u00f3n"}, {"financiacion": "Al sustituir los lotes de libros en papel por libros digitales, el pago se realiza desde las familias.", "destinatarios": "Centros Educativos p\u00fablicos de la Comunidad Aut\u00f3noma.", "url": "http://catalogo2.wikispaces.com/anTIC%C3%ADpate", "masinfo": "AnTIC\u00edpate: http://www.educaragon.org/arboles/arbol.asp?guiaeducativa=42&strseccion=A1A289\nOrden BOA curso 2015-2016:http://www.boa.aragon.es/cgi-bin/EBOA/BRSCGI?CMD=VEROBJ&MLKOB=842196043636", "label": "anTIC\u00edpate", "descripcion": "Tiene como objeto la implantaci\u00f3n de proyectos de libro digital en centros docentes p\u00fablicos de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.", "fechas": "Curso escolar.", "gestor": "Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n, Equidad y Participaci\u00f3n", "solicitud": "Los centros deben seleccionar una de las empresas acreditadas incluida en la lista que se publicar\u00e1 en BOA cada a\u00f1o antes del 28 de febrero y remitir a la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Educativa y Educaci\u00f3n Permanente antes del 1 de julio la documentaci\u00f3n relativa al proyecto."}]}